<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050942</eadid>
 <filedesc>
  <titlestmt>
   <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXXVI. MC/ET/XXXVI/148, MC/ET/XXXVI/669, MC/ET/XXXVI/671, MC/ET/XXXVI/777/A-MC/ET/XXXVI/777/F (1551-1952)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine, puis Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine, responsable du Minutier central des notaires de Paris</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
   <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
  <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d’ <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
   <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXII, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
   <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/XXXVI/148, MC/ET/XXXVI/669, MC/ET/XXXVI/671, MC/ET/XXXVI/777</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXXVI</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1535-01-01/1952-12-31">1535-1952</unitdate>
   <origination> <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010163">Etude XXXVI</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>1,10 ml ou 9 cartons (boîtes 10 cm, 12,5 cm ou 15 cm).</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
    <language langcode="ger">Allemand</language>
    <language langcode="eng">Anglais</language>
    <language langcode="ita">Italien</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>Paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) </emph>: s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. </p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XXXVI<archref href="FRAN_IR_041957">Archives de l'étude XXXVI</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="c-1c30tkwf1-kozfarb7i6yb" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/148</unitid>
     <unittitle>Acquisition de l’hôtel de Plancy et comptes de tutelle.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611-01-01/1624-12-31">1611-1624</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>- Acquisition de l’hôtel de Plancy, rue de l’Arbre-Sec. 1611.</p>
     <p>- Compte de tutelle de Nicolas Graillet. 1616 à 1621.</p>
     <p>- Cent quinze déclarations au terrier des Pères de l’Oratoire du Coq, substituées à l’abbaye de Saint-Magloire. 1622 à 1630.</p>
     <p>- Compte de tutelle de Jacques d’Averdouin. 1624.</p>
     <p>- Compte d’exécution testamentaire de Jeanne Boue. 1624.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nz8jzpyg-yg18minb4oz4" source="FRAN_RI_025">Arbre-Sec (rue de l')</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Graillet, Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Averdouin, Jacques d</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boue, Jeanne</persname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b8lyq--xe6wjcf38tck" source="FRAN_RI_001">compte de tutelle</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bq6ez-1daxfsx19z37l" source="FRAN_RI_001">déclaration</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b5v0t--1nmsgc3k8tunk" source="FRAN_RI_001">compte d'exécution testamentaire</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-1gynq6kgj-1beoy64t2q10i" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/669</unitid>
     <unittitle>Terrier de l Étang-la-Ville.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1551-01-01/1559-12-31">1551-1559</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Actes concernant le terrier de l'Étang-la-Ville (auj. Yvelines) regroupées en un registre (32,5 x 22 cm).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nttjh3hc-hbme5vk0cs98" source="FRAN_RI_005">L'Etang-la-Ville (Yvelines)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8evac2--7ly6xmca840y" source="FRAN_RI_001">registre</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8ff7xk-z0gyte45gv23" source="FRAN_RI_001">terrier</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-1irzpxx6o--eikubwq56j22" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/671</unitid>
     <unittitle>Récolement de minutes et autres actes.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1570-01-01/1756-12-31">1570-1756</unitdate>
     <origination>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_012895">Béville, Charles-Louis</persname>
     </origination>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>« Résultat du récolement des minutes de l’étude XXXVI remis à Charles Louis de Beville, notaire » :</p>
     <p>- Acte Payen, 8 novembre 1570 (joint un acte du 26 avril 1567 signé en premier d’un notaire dont le nom reste à déchiffrer, et en second par Payen).</p>
     <p>- Quatre actes sans nom de notaire ni date, dont un incomplet de la fin.</p>
     <p>- Un acte de Jean Le Cirier l’aîné, greffier tabellion juré de Montesson (auj. Yvelines), absent, remplacé par René Laloue, substitut commis, 2 février 1575.</p>
     <p>- Procès-verbal de saisie. 7 mars et 8 avril 1622.</p>
     <p>- Cahier de quittances données à Antoine Lazure, chef des gobelets du roi et de la dauphine, par ses créanciers, de 1749 à 1761, avec 6 pièces annexes de 1753 à 1756 (Blossier, notaire à Versailles). </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Payen</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Cirier, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Laloue, René</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lazure, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Blossier</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nttldrin-6le8nsuvixhg" source="FRAN_RI_005">Montesson (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
     <occupation authfilenumber="d3nyu9x713-9kcjiv44l4wh" source="FRAN_RI_010">notaire</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msk6bef--1b7nlflfug14j" source="FRAN_RI_010">greffier</occupation>
     <occupation authfilenumber="d3m0bl6x2dd-1l2khvksguxs4" source="FRAN_RI_010">commissaire (Ancien Régime)</occupation>
     <genreform authfilenumber="d3nd8edh1n--6pmbenfru38u" source="FRAN_RI_001">procès-verbal</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dc8p2-nyxarkw0ppoi" source="FRAN_RI_001">quittance</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-1o9z6djgy--1cjla04bjhv4g" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/777/A</unitid>
     <unittitle>Dossier Marie Adrienne Morgan ou Moreau.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775-01-01/1781-12-31">1775-1781</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Dossier Marie Adrienne Morgan ou Moreau, pensionnaire aux Annonciades de Saint-Denis, décédée le 16 mai 1781 :</p>
     <p>- Pièces de dépenses relatives à l’exécution du testament et arrêté de comptes par Pierre Antoine Forestier, son père, receveur général des aides à Valognes (Manche), 1775-1781.</p>
     <p>- Aumônes faites à 25 pauvres, vieillards et infirmes d’un montant à 200 livres le 4 mai 1780. - Note non datée pour la séparation des filles et des garçons du garde, par la pose d’une petite séparation dans l’étable.</p>
     <p>- Remarques sur la terre de La Londe, paroisse d’Yvetot.</p>
     <p>- Plan de propriété non daté de la rue de Tournon, au coin occidental de la rue de Vaugirard (35,5 x 49 cm).</p>
     <p>- « Religion universelle (…) La Révolution française doit nécessairement en faire une dans le monde religieux et dans le culte des plusieurs grandes nations », cahier en deux parties, non daté, 80 pages manuscrites.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Morgan, Marie Adrienne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Moreau, Marie Adrienne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Forestier, Pierre Antoine</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntkmjrd2--1qzih8kumbpnq" source="FRAN_RI_005">Valognes (Manche)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntstgl43-17rvvwrde3fc3" source="FRAN_RI_005">Yvetot (Seine-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntsnzafe-1r8ablo3so0ck" source="FRAN_RI_005">La Londe (Seine-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdjamzb-1sir8i5qb0z1q" source="FRAN_RI_025">Tournon (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdnnwfo--1cgp9jcz18iu5" source="FRAN_RI_025">Vaugirard (rue de)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b5v0t--1nmsgc3k8tunk" source="FRAN_RI_001">compte d'exécution testamentaire</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-1vphiut8f--10r2dde1peqg5" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/XXXVI/777/B</unitid>
     <unittitle>Attention, cette cote est manquante.</unittitle>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>
      <emph render="bold">Attention : cette cote est signalée manquante.</emph>
     </p>
     <p>Le déficit est déjà signalé comme tel dans l'inventaire dactylographié des "Mélanges". Aucune précision quant au contenu.</p>
    </scopecontent>
   </c>
   <c id="c-1w5z4pzzb-cf96e8qyhu9t" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/777/C</unitid>
     <unittitle>Dossier de la vente d’une maison à Buc et autres dossiers de clients. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787-01-01/1907-12-31">1787-1907</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>- Dossier de la vente de la maison curiale et de la maison vicariale de Buc (Yvelines). An IV-an VI.</p>
     <p>- Police d’assurance établie par la Compagnie d’assurance contre les incendies (par arrêt du Conseil d’État du 6 novembre 1786) pour la maison Trublet, rue de la Pelleterie (30000 livres, prime de 90 livres), suivent les conditions de la police d’assurance, 15 juin 1787.</p>
     <p>- Plan topographique non daté de la ville d’Aix-les-Bains (63 x 89 cm), levé et dressé sous l’administration de M. Mottet, maire, par L. Méteau et fils, géomètres niveleurs à Lyon, A. Boullet, éditeur à Aix-les-Bains.</p>
     <p>- Plan aquarellé non daté de l’usine de Bohéries-Vadencourt, installée dans une ancienne abbaye dans la vallée de l'Oise (auj. Aisne), 30 x 24 cm.</p>
     <p>- Plan non daté de la propriété de Madame Heintz au domaine de Denonval à Andrésy (Yvelines), 38 x 53 cm, photozincographie G. Derval et Braun, Paris.</p>
     <p>- « Inventaire des anciens papiers de famille » : famille Le Comte, Raguenet, Rousseau, Pascal, etc. de 1698-1799, liste non datée.</p>
     <p>- Un assignat de 5 livres (10 brumaire an II) et quatre de 100 francs (18 nivôse an III).</p>
     <p>- Deux actions de mille francs de la Compagnie des Bateaux-Express de la Seine avec des vues de Paris prises en aval du pont du Carrousel et du port du Havre (1864).</p>
     <p>- Chambre des défenseurs, avoués du tribunal de première instance de la Seine, notification de la demande d’admittatur de Charles Antoine Labitte, principal clerc, 20 thermidor an XIII.</p>
     <p>- Testament imprimé complet de M. le comte de Beaumont (1864-1865), note manuscrite non datée sur l’affaire Boullanger-Fagnol-Decouture, une feuille.</p>
     <p>- Billets de faire-part du décès de Désiré Louis de Marbaix, ancien chapelain de Notre-Dame de La Treille (1900) et d’Adèle Marie Louise Célestine de Marbaix, « dame Laurente » dans la congrégation des religieuses bernardines d’Esquermes (1907).</p>
     <p>- Association de Jean Le Comte aux bonnes œuvres de l’ordre des Chartreux, parchemin (19 x 30 cm), empreinte de sceau sec sur papier. 25 avril 1728. </p>
     <p>- 
      <emph render="italic">Affiches, annonces et avis divers de Corb</emph>e 
      <emph render="italic">il</emph>, n°28 du 11 août 1819, pages 293-304. 
     </p>
     <p>- 
      <emph render="italic">Affiches, annonces et avis divers de l’arrondissement de Pontoise</emph>, n°19 du 8 avril 1828, 8 pages in-8°. 
     </p>
     <p>- 
      <emph render="italic"> Affiches parisiennes</emph>, n°105 du 15 avril 1822, 4 pages in-fol. 
     </p>
     <p>- 
      <emph render="italic">Affiches parisiennes et départementales</emph>, n°9836 du 23 mars 1845, 12 pages in-8°. 
     </p>
     <p>- 
      <emph render="italic"> Bulletin judiciaire du département de l’Oise et annonces diverse</emph>s. 14 décembre 1816, 15 pages in-4°. 
     </p>
     <p>- 
      <emph render="italic">Société anonyme des charbonnages Prokhorow (Donetz)</emph> : rapports des délégués des obligataires présenté à l’assemblée générale du 21 décembre 1901. Bruxelles, 1901, 14 pages in-4°, et quatre pièces annexes. 
     </p>
     <p>- 
      <emph render="italic">Société charbonnière Andrews, Davies et Dupont. Memorandum et statuts</emph>. 14 juin 1901. 28 pages in-folio (joint une note dactylographiée du 26 juin 1902, 7 feuillets et un tableau d’évaluation du coût d’exploitation d’une tonne de gros, 2 feuillets dactylographiés). 
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Mottet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Méteau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Heintz</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Comte (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Raguenet (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rousseau (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pascal (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Labitte, Charles Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Beaumont, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boullanger</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fagnol</persname>
     <persname source="indexation_libre">Decouture</persname>
     <persname source="indexation_libre">Marbaix, Désiré Louis de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Marbaix, Adèle Marie Louise Célestine de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Laurente</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Comte, Jean</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nttj3czl--1le0y3bmq94d" source="FRAN_RI_005">Buc (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntsc9iui-k6p98vqtbi4g" source="FRAN_RI_005">Aix-les-Bains (Savoie)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntr30aef-iiuzlggrj026" source="FRAN_RI_005">Lyon (Rhône)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb8gs2c-r7m1xcm91zhq" source="FRAN_RI_005">Oise (Picardie , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb70r2g--1uw0k9ewfsj4r" source="FRAN_RI_005">Aisne (Picardie , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttiq33c--71ez0uqnqiw0" source="FRAN_RI_005">Andrésy (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntsni16o--i32wuc0zo3tj" source="FRAN_RI_005">Le Havre (Seine-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxcqns4-15qk7ab9zba7k" source="FRAN_RI_005">Corbeil-Essonnes (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxh8tzt--90zeawksmktv" source="FRAN_RI_005">Pontoise (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntd06dx0-3etgkb2kxqa6" source="FRAN_RI_005">Vadencourt (Aisne)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <geogname authfilenumber="d3nzcetx0o--1umb49ahxnzsh" source="FRAN_RI_025">Pelleterie (rue de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz947r6v-144gilv3utw3a" source="FRAN_RI_025">Carrousel (pont du)</geogname>
     <occupation authfilenumber="d699msinlah--jkojzw4nj2kh" source="FRAN_RI_010">clerc de notaire</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjkyui--1wp8nqbjdsjfb" source="FRAN_RI_010">avoué</occupation>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-2amckf71b--1tos35mftox4p" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/777/D</unitid>
     <unittitle>Domaine de Châtenay.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1643-01-01/1838-12-31">1643-1838</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Dossier du domaine de Châtenay[-sous-Bagneux] (auj. Châtenay-Malabry, Hauts-de-Seine) constitué par les Clairambault (Pierre Clairambault, attaché aux bibliothèques de Louis XIV, puis généalogiste des Ordres du Roi, Nicolas Pascal Clairambault, aussi généalogiste) :</p>
     <p>- cession par Marguerite Millot à madame de Montholon du droit à son banc dans l’église de Châtenay, 8 octobre 1643.</p>
     <p>- copie collationnée du partage de la succession de Jérôme de Montholon seigneur de Parouzeau entre ses héritiers, 26 mai 1648.</p>
     <p>- bornage complet par Jean-Baptiste Colbert, marquis de Seigneley, imprimé, 59 pages, 10 juillet 1675.</p>
     <p>- procès-verbal d’alignement et autorisation d’ouvrir une porte cochère par Nicolas Clairambault commis de marquis de Seigneley, 22 mars 1690.</p>
     <p>- établissement de deux sœurs de charité pour soigner les malades et enseigner aux filles à Châtenay par divers legs, dons et quêtes, 29 décembre 1699.</p>
     <p>- procédure entre Nicolas Clairambault et les héritiers et ayant droits, 1702-1707.</p>
     <p>- arrêt du Conseil d’État du 11 juin 1714 sous forme de placard (44,5 x 35 cm) sur les déclarations des meubles, toiles peintes, d’étoffes des Indes et de Chine prohibés en possession des particuliers, et au dos une déclaration manuscrite de Nicolas Clairambault, 5 avril 1715.</p>
     <p>- diverses quittances, 1701-1744.</p>
     <p>- extrait des testaments de Nicolas Clairambault décédé le 11 décembre 1730 et de Pierre Clairambault décédé le 11 mars 1740.</p>
     <p>- traité d’office de maître des comptes acquis par Alexandre Simon Lenormand de la Place, 6 février 1772.</p>
     <p>- échanges, cessions, concessions, acquisitions, donations, adjudications et ventes successives de maisons ou de parcelles à/par Nicolas Clairambault, les religieux Feuillants de Plessis, Antoine Philippe, Charles Bory, Jacques Bory, Antoine Ragueret, Pierre Garnier, Thibault Brulé, Pierre Brulé, Jean Heurtaut, Olivier Jouet, Marie Dranssy, Pierre Louis Pennautier, Étienne Leriche, Margueritte Dorléans, veuve de Denis Cochelin, Alexandre Antoine Lenormand de Beauvais, André Arnoult Acloque, Jean Louis Quiclet, Amélie Désiré Martin, veuve de Duret d’Archiac, etc., 1655-1838.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <occupation authfilenumber="d699msj2rzr--ce53d0ay0p71" source="FRAN_RI_010">bibliothécaire</occupation>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aw4it-19as7kymqwcs3" source="FRAN_RI_001">cession</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Clairambault, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Clairambault, Nicolas Pascal</persname>
     <persname source="indexation_libre">Millot, Marguerite</persname>
     <persname source="indexation_libre">Montholon, Jérôme de</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu2q0d6--7cft7m2q4mkf" source="FRAN_RI_012">Colbert, Jean-Baptiste (1619-1683)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Philippe, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bory, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bory, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ragueret, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Garnier, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brulé, Thibault</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brulé, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Heurtaut, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Jouet, Olivier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dranssy, Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pennautier, Pierre Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leriche, Étienne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dorléans, Margueritte</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cochelin, Denis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lenormand de Beauvais, Alexandre Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Acloque, André Arnoult</persname>
     <persname source="indexation_libre">Quiclet, Jean Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Martin, Amélie Désiré</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duret d’Archiac</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxei5ko-13twwk1vemcud" source="FRAN_RI_005">Châtenay-Malabry (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e592y--1eh3sssxpxr0n" source="FRAN_RI_001">partage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8cauyi-zz087oqu7vc" source="FRAN_RI_001">donation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bvtwj-12zl8fa6bkzyy" source="FRAN_RI_001">délivrance de legs</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dc8p2-nyxarkw0ppoi" source="FRAN_RI_001">quittance</genreform>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8cppz6--vy9l7i1cqerr" source="FRAN_RI_001">échange</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aw4it-19as7kymqwcs3" source="FRAN_RI_001">cession</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d-8ddxfu4j1--ls2rujag2j7a" source="FRAN_RI_001">traité d'office</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c audience="external" id="c-52cvw3g1d-qutkbjnsbw9k" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/777/E</unitid>
     <unittitle>Dossiers des Dreux-Brézé, de l’Institut des Frères des Écoles chrétiennes et autres dossiers de clients.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708-01-01/1901-12-31">1708-1901</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>1.- « Plan de la carrière de pierre à bâtir n°981 appartenant à Batteau à Clamart » (53 x 73 cm), 1848-1853.</p>
     <p>2.- Certificat du commissaire, membre de la commission des Dix-Sept, spécialement chargé de l’examen de la conduite des employés du comité de législation dans les journées des 12 et 13 vendémiaire, favorable au citoyen Le Comte, chargé de la partie d’ordre du bureau de l’enregistrement du comité. 20 brumaire an IV.</p>
     <p>3.- « Chambre des commissaires priseurs, au département de la Seine » : certificat d’inscription sur le tableau des clercs aux ventes mobilières de Louis Félix Designy. 21 décembre 1860.</p>
     <p>4.- <emph render="italic">Société entre MM. Claude Lafontaine, Henri Prévost et Cie pour l’exploitation du comptoir commercial des Ardennes</emph>, imprimé. 11 pages in-4°. 1850-1856. </p>
     <p>5.- Acte de remplacement de Jean-Baptiste Édouard Honoré, conscrit de 1808 par Pierre Guillaume conscrit de 1806 non appelé, 5 juin 1807.</p>
     <p>6.- Jacques Louis Paul Delessert, né le 30 janvier 1782, fils de Paul Benjamin, bourgeois d’Aubonne, canton de Berne : certificat de filiation et passeport, nomination de deuxième sous-lieutenant. 1796-1811.</p>
     <p>7.- Divers arrêts et édits imprimés :</p>
     <list>
      <item>Arrêt du Conseil d’État prescrivant le versement des droits d’enregistrement des domaines aliénés, 6 mars 1708.</item>
      <item>Édit supprimant les offices de conservateurs des domaines aliénés et créant un conseiller-inspecteur-conservateur général des domaines dans chaque province et généralité. Fontainebleau, juillet 1708.</item>
      <item>Déclaration relative aux domaines aliénés (…). Versailles, 13 août 1709.</item>
      <item>Édit ordonnant le démembrement des biens-fonds (…). Versailles, avril 1763.</item>
      <item>Édit portant règlement pour la liquidation des dettes de l’État, avril 1763.</item>
      <item>Déclaration qui rétablit le centième denier sur les immeubles fictifs. Versailles, 24 avril 1763.</item>
      <item>Déclaration concernant le cadastre général et la liquidation et remboursement des dettes de l’État. Versailles, 21 novembre 1763.</item>
      <item>Lettres patentes en interprétation de la déclaration précédente. Versailles, 28 novembre 1763.</item>
      <item>Édit et déclaration concernant la libération des dettes de l’État. Versailles 1763-1764.</item>
     </list>
     <p>8.- Inventaire après décès de Madame de Dreux-Brézé (5 août 1848) : bornages des terres situées à Bondeville [Notre-Dame-de-Bondeville (auj. Seine-Maritime)] (1822), cession gratuite par le marquis de Dreux-Brézé du terrain nécessaire à l’agrandissement du cimetière de Notre-Dame-de-Bondeville (1832-1833), adjudication de l’église de Villerest (Loire), commune réunie pour le culte à celle d’Écouis (Eure), mise aux enchères du sol et des matériaux, concession d’un passage d’accès pris sur le cimetière, autorisation donnée à l’acquéreur de faire à l’édifice toutes les réparations nécessaires, concession viagère au comte et à la comtesse de Dreux-Brézé d’une place à l’église d’Houville [-en-Vexin (Eure)] pour y construire un banc fermé qui, à leur mort, deviendra propriété de la fabrique (redevance annuelle de 20 F), reconnaissance par le conseil municipal de Marcouville (Eure) de la propriété du marquis de Dreux-Brézé sur les arbres plantés par lui dans la rue, entre la grille du château et la propriété Gouas (1835), droit de propriété du marquis de Brézé de la mare de Marcouville, à Houville (28 mai 1845), lettre du régisseur à la marquise de Dreux-Brézé relative à une délibération du conseil municipal de Marcouville concernant des travaux à l’église et au presbytère (1er mai 1847).</p>
     <p>9.- Préfecture du département de la Seine : « Programme pour la construction d’une école communale laïque de filles », « Programme pour la construction d’une salle d’asile communale », toutes deux prévues rue du Bon-Puits, s. d.</p>
     <p>10.- Testament du docteur Thomas-W. Evans : traduit de l’américain en français, 10 et 26 août 1896.</p>
     <p>11 (ou 14 ?).- <emph render="italic"> Note supplémentaire pour l’évaluation divisée des propriétés</emph>, imp. de E. Brière, rue Sainte-Anne, 3 pages (sur les expropriations pour cause d’utilité publique), signé : héritiers Bouchard. </p>
     <p>12.- « Cahier des charges et devis descriptif du chalet de M. Paille à Fontenay-aux-Roses à exécuter au 7 de l’avenue de la Demi-Lune, par Gustave Lecomte », lith. Ch. Lihard, 31 pages (joint deux plans, 45 x 56 cm et 56 x 71 cm). 1879. </p>
     <p>13.- Brevets de franc-maçon au nom de Léon Jean-Baptiste Thillois (loge "Union et Bienfaisance et Chapitre des Trinitaires") : parchemin. 1876-1877.</p>
     <p>14.- Institut des Frères des Écoles Chrétiennes (1799-1855) : renseignements sur leurs propriétés à Londres, Saint-Omer, Saint-Étienne (château de Chantegrillet), etc., quittances de ventes, vente par adjudication d’une propriété rue Neuve-Saint-Étienne-du-Mont, expropriation d’un terrain du faubourg Saint-Martin, rue Plumet, au coin du boulevard des Invalides, boulevard du Montparnasse, pour la gare du chemin de fer de Strasbourg avec plan joint (43,5 x 55 cm), acceptation du legs de Marcel Joffrin, curé de Palaiseau œuvre pour la fondation et l’entretien du noviciat préparatoire, délivrance de legs par Gaston Norbert Auguste baron Duquesnoy à leur profit (22 décembre 1855), journal L’Écho des employés, 8 pages petit in-4° (décembre 1848), imprimés divers sur le règlement, les souscriptions, les offrandes, les œuvres des apprentis, le noviciat préparatoire, etc. </p>
     <p>15.- « Liste des officiers d’état-major des gardes nationales de la Seine de 1852 à 1870 » (4 exemplaires), jointe à l’invitation au banquet annuel.</p>
     <p>16.- Action au porteur de 500 francs de la « Gazette de France » : formule non datée et non remplie.</p>
     <p>17.- Statuts de la Société Bourdin et autres pour l’exploitation des atlas Babinet et de tous les ouvrages de géographie. 1864.</p>
     <p>18.- Lettre signée : « le Conseiller d’État, directeur des archives et chancelleries, Mignet » au général Becquet, l’informant que les recherches du consul de France à la Nouvelle-Orléans concernant le sieur Godefroy sont restées infructueuses. 9 juin 1842.</p>
     <p>19.- Cession à Isidore Justin Séverin baron Taylor par les héritiers du graveur Claude Auguste François Lemaître de tous les droits d’édition, gravure et autres dans l’ouvrage « Voyages pittoresques dans l’ancienne France », moyennant 2000 francs, somme comprenant les 1051 francs dus par le baron Taylor au dit Lemaître pour achat à la vente Dauzats. 1872.</p>
     <p>20.- Cinq certificats de Laumônier, chirurgien en chef de l’Hôtel-Dieu de Rouen, de Dupuytren, chirurgien en chef de l’Hôtel-Dieu de Paris, de Danyau, professeur de l’art des accouchements et maladies des femmes et enfants, de Beclard, chef de travaux anatomiques de la faculté de médecine de Paris, chirurgien de la Pitié, et de Flaubert, chirurgien en chef de l’Hôtel-Dieu de Rouen, concernant Jean Auguste Guillemont, de Saint-Laurent-en-Caux. 1814-1823.</p>
     <p>21.- Tiburce Eychenne [homme de lettres et ancien vice-consul de France, âgé de 55 ans, né à Foix (Ariège), décédé le 1er décembre 1901 à Paris, rue Cujas, n° 11] : contrats de concessions aurifères en Guyane française, commune pénitentiaire du Maroni. 1896 et 1898.</p>
     <p>22.- Jeanne Adèle Delphine Huber, artiste dramatique, fille de Paul Nicolas Huber, comédien, et de Marie Jeanne May, artiste dramatique : notification de mariage projeté avec Pierre Jacques Chaigneau, rentier, mars 1908.</p>
     <p>23.- Institut national agronomique : programme d’enseignement (un exemplaire de 1879, un autre de 1881), programme des cours (1879-1880) sous forme de placard imprimé (31 x 24 cm) et de circulaires autographiées (1881).</p>
     <p>24.- Liquidation de la Société du Petit Journal, Paul Goujon, liquidateur : deux rapports imprimés présentés à l’assemblée des porteurs de parts et à l’assemblée générale extraordinaire. 15 avril et 12 novembre 1880.</p>
     <p>25.- <emph render="italic">Journal de Seine-et-Oise (…) affiches, annonces et avis divers</emph>, n° 76 du 13 septembre 1823, 4 pages grand in-8°. </p>
     <p>26.- <emph render="italic">Journal judiciaire</emph>, n° 870 du 12 décembre 1809 : ventes de l’ancienne église des Théatins, disposée pour une salle de spectacle, quai Voltaire n°15, de l’hôtel de Praslin, rue Grenelle-Saint-Germain, n°79 (estimation : 374600 francs), du cabinet d’Amman de Schwanberg, de Bruxelles (catalogue chez Clisorius, artiste peintre), 8 pages petit in-8°. </p>
     <p>27.- François Marie Auguste Armand Émilien de La Rochefoucauld : testament (22 décembre 1842), état général de l’actif et du passif de sa succession, avec trois projets de partage (mai 1849).</p>
     <p>28.- Louis Urbain Lebel, capitaine du génie, né le 3 octobre 1786 : brevet de chevalier de la Légion d’honneur, 20 octobre 1820 [voir aussi LH/1513/9], parchemin (37 x 45 cm).</p>
     <p>29.- Famille Le Cornu : « Extraits des registres [de 1539 à 1659] de la recherche de la noblesse de la généralité d’Alençon faite par M. de Marle, intendant et commissaire départi pour cet effet en lad. Généralité » délivré par Clairambault, généalogiste, 9 pages manuscrites, 13 mai 1750.</p>
     <p>30.- Nicolas Amédée Bedelet, né le 6 décembre 1800 : brevet de libraire, 15 avril 1828, parchemin (44,5 x 34 cm).</p>
     <p>31.- Prospectus du lycée impérial de La Rochelle (1853) et de celui de Moulins (1857), 4 pages in-4° chacun.</p>
     <p>32.- Antoine Audin, fils d’un colon parti pour l’Amérique en l’an X et massacré à Port-au-Prince (Saint-Domingue) : demande de certificat de filiation, vente pour une sépulture particulière au cimetière de Lyon, formule imprimée à remplir (1838) et joint deux fragments du plan concernant la sépulture Audin pour Jeanne Marie Antoinette Moulin (1833). 1832-1838.</p>
     <p>33.- Château des Célestins à Marcoussis, près Montlhéry : notice descriptive de mise en vente, vente par Jean Jules Balaÿ de La Bertrandière, député, à François Claude Latour, architecte (26 avril 1859), planche, élévation du château et plans du rez-de-chaussée, du premier étage et du parc (26,5 x 38 cm), 1859.</p>
     <p>34. - Société Pérardel : acte de société en participation entre Augustin Louis Pierre Pérardel et Barthélemy Parfait Édouard Cortois de Charnailles pour l’éclairage au gaz de la ville de Melun (1850), transport des droits de la succession de Pérardel dans l’usine à gaz de Melun (1852).</p>
     <p>35.- The Darien Gold Mining Company : extraits de deux lettres imprimées du directeur (1895) avec plan non daté de la mine du sud (21 x 31 cm), circulaire imprimée du conseil contre ses adversaires (1901), « Map of the United States of Columbia shewing the mines belonging to the Darien Gold Mining C° Limited » (43 x 68 cm). 1895-1901.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Batteau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Comte</persname>
     <persname source="indexation_libre">Designy, Louis Félix</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lafontaine, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Prévost, Henri</persname>
     <persname source="indexation_libre">Honoré, Jean-Baptiste Édouard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guillaume, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Delessert, Jacques Louis Paul</persname>
     <persname source="indexation_libre">Delessert, Paul Benjamin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dreux-Brézé, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Evans, Thomas-W.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bouchard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Paille</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lecomte, Gustave</persname>
     <persname source="indexation_libre">Thillois, Léon Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Joffrin, Marcel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duquesnoy, Gaston Norbert Auguste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mignet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Becquet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Godefroy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Taylor, Isidore Justin Séverin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lemaître, Claude Auguste François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Laumônier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dupuytren, Guillaume</persname>
     <persname source="indexation_libre">Danyau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Beclard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Flaubert</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guillemont, Jean Auguste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Eychenne, Tiburce</persname>
     <persname source="indexation_libre">Huber, Jeanne Adèle Delphine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Huber, Paul Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">May, Marie Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chaigneau, Pierre Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Goujon, Paul</persname>
     <persname source="indexation_libre">Clisorius</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Rochefoucauld, François Marie Auguste Armand Émilien de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lebel, Louis Urbain</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Cornu (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Marle, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Clairambault</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bedelet, Nicolas Amédée</persname>
     <persname source="indexation_libre">Audin, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Moulin, Jeanne Marie Antoinette</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Bertrandière, Jean Jules Balaÿ de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Latour, François Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pérardel, Augustin Louis Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cortois de Charnailles, Barthélemy Parfait Édouard</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxej6fn--t70ql8ll02sf" source="FRAN_RI_005">Clamart (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb74erw--zzvf2h1n9aip" source="FRAN_RI_005">Ardennes (Champagne-Ardenne , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttf3j17--1blvnjnk2kli0" source="FRAN_RI_005">Fontainebleau (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntsoxpog--1h7g22y7gcuue" source="FRAN_RI_005">Notre-Dame-de-Bondeville (Seine-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntisk5ur--ejoway4pzmh7" source="FRAN_RI_005">Villerest (Loire)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntghfabf-d7ipkm536hlp" source="FRAN_RI_005">Ecouis (Eure)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntgitnti-kzh1jv17vhap" source="FRAN_RI_005">Houville-en-Vexin (Eure)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntgg5fci--1dj2bmo36ei0x" source="FRAN_RI_005">Bosguérard-de-Marcouville (Eure)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxekh7m-15nddn7svylpg" source="FRAN_RI_005">Fontenay-aux-Roses (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxo21l5--1llwpj4s4ec1i" source="FRAN_RI_005">Londres (Royaume-Uni)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntpfjnvm--1iex9rlnhsls" source="FRAN_RI_005">Saint-Omer (Pas-de-Calais)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntirgm31-8c9q4t0r57nn" source="FRAN_RI_005">Saint-Etienne (Loire)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxdq1yb--1gumt41q4yykt" source="FRAN_RI_005">Palaiseau (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08yuzgfj-1bgexe6bkc70k" source="FRAN_RI_005">La Nouvelle-Orléans (Etats-Unis)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntspntio-paw9mmh7emrq" source="FRAN_RI_005">Rouen (Seine-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdnm290-1lenpfjp7c3z4" source="FRAN_RI_005">Foix (Ariège)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdpkc6ta-1acvwymray64l" source="FRAN_RI_005">Saint-Laurent-du-Maroni Guyane)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxmupd8-1vca7ig0t7deb" source="FRAN_RI_005">Bruxelles (Belgique)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb96ci5-1qqjzo0p2ijy2" source="FRAN_RI_005">Alençon (Orne , arrondissement)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nteqitt5-1ugkzdleod0du" source="FRAN_RI_005">La Rochelle (Charente-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntd3htgs-1b3yqa9olqavj" source="FRAN_RI_005">Moulins (Allier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08yi8ovs--uvbgvg5s07mq" source="FRAN_RI_005">Port-au-Prince (Haïti)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntr30aef-iiuzlggrj026" source="FRAN_RI_005">Lyon (Rhône)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxdcj7x-12dyplatprcw0" source="FRAN_RI_005">Marcoussis (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxdhtcd--1jqc00qhltgnp" source="FRAN_RI_005">Montlhéry (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttg5hoi-1iyh8lpkj2f4m" source="FRAN_RI_005">Melun (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdpnc6n8--6t8agr79pl90" source="FRAN_RI_005">Etats-Unis</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8xb4ih--shwqhhbsr6gd" source="FRAN_RI_025">Bon-Puits (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd7d23f--16y0tmjtun1zp" source="FRAN_RI_025">Sainte-Anne (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc8f0m2--1svcvefb1wd6c" source="FRAN_RI_025">Neuve-Saint-Etienne-du-Mont (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaef6ww--poi45l8zzzy3" source="FRAN_RI_025">Faubourg-Saint-Martin (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcl10rk--q1p2hqhig6m4" source="FRAN_RI_025">Plumet (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbgm3wh-18rkjrho2lptz" source="FRAN_RI_025">Invalides (boulevard des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc4ax6h-8f7455cjcoga" source="FRAN_RI_025">Montparnasse (boulevard du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9qj3qb-jrgh3nr26r2g" source="FRAN_RI_025">Cujas (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdsa815-11mh5vw6z43ej" source="FRAN_RI_025">Voltaire (quai)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknwbdd2-p75lr8onfu9o" source="FRAN_RI_026">Hôtel-Dieu</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzulbdnc--ycc6vcfihrth" source="FRAN_RI_026">Médecine (faculté de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzun04hz--1biv0w7pbg1tb" source="FRAN_RI_026">Pitié-Salpêtrière (hôpital de la)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8d1j9y--1stj96clt05y3" source="FRAN_RI_001">inventaire après décès</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bvtwj-12zl8fa6bkzyy" source="FRAN_RI_001">délivrance de legs</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8f8hn6-1cv55keqf50vh" source="FRAN_RI_001">statuts</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aw4it-19as7kymqwcs3" source="FRAN_RI_001">cession</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <occupation authfilenumber="d699msj2ak9-pn4dvydl4qfe" source="FRAN_RI_010">libraire</occupation>
    </controlaccess>
   </c>
   <c audience="external" id="c-77zquvg5u--wrp47lhe16rf" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/777/F</unitid>
     <unittitle>Dossier du comte Léon Mniszech.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706-01-01/1902-12-31">1706-1902</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>- Dossier du comte Léon Joseph Philippe André Mniszech, chambellan de l’Empereur d’Autriche, collectionneur d’art, né à Odessa en 1849, mort à Paris : testament et codicilles (1895-1898), liquidation de la succession, délivrance de legs, procès entre Sophie Eugénie Isaure de Montault, veuve du comte, et deux cousins, vente par la veuve des deux tiers lui appartenant de l’hôtel de la rue Daru, plan avec servitudes et plan des canalisations, catalogue des tableaux de l’hôtel dressé avec l’assistance d’Eugène Féral, peintre expert, catalogues manuscrits et imprimés (vente d’avril 1902) des tableaux et objets d’art, diplômes et brevets de divers ordres (Légion d’honneur, etc.), désujétion de la nationalité russe (1875).</p>
     <p>- Dossier de la famille Montault : liste des actes de 1260 à 1788 (mais qui ne se retrouvent pas tous dans le dossier), actes d’état civil, généalogie des familles Mniszeck et Montault, armes de la famille Golowin, actes d’Auguste II (1706), d’Auguste III (1744-1759) et de Stanislas-Auguste (1783), rois de Pologne.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Mniszech, Léon Joseph Philippe André</persname>
     <persname source="indexation_libre">Montault, Sophie Eugénie Isaure de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Féral, Eugène</persname>
     <persname source="indexation_libre">Golowin (famille)</persname>
     <geogname authfilenumber="d3m08yi43or-7cum1cd3yhos" source="FRAN_RI_005">Odessa (Ukraine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxle8f4--7cm271muwi1d" source="FRAN_RI_005">Pologne</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9s0ajo-1fb5p83hjhbzo" source="FRAN_RI_025">Daru (rue)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c audience="external" id="c-7aqmds4o4--1eikw6b0ov7z8" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/777/G</unitid>
     <unittitle>Vente de biens nationaux, vente de la maison du Vertbois et autres dossiers de clients.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1535-01-01/1914-12-31">1535-1914</unitdate>
     <origination>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_011496">Legendre, Simon</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_011569">Leroy, Pierre I</persname>
     </origination>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>1.- Domaine de Montreau à Montreuil-sous-Bois : donation par Étienne de Cannaye, prêtre, académicien vétéran de l’Académie royale des inscriptions et belles-lettres, à son petit neveu Alphonse de Droullin de Menilglaise (1770), érection en baronnie (1811), diverses minutes de jugements (1817), mainlevée par la commission du Sceau à de Menilglaise (1821), vente à Marie Louise Guyot (1822), acte de notoriété (1830). 1770-1830.</p>
     <p>2.- Édouard Auguste Moreau, homme de lettres, ancien membre du Comité central, fusillé dans la cour de la caserne Lobau le 26 mai 1871 : notes, correspondance. 1871-1872.</p>
     <p>3.- Société des Chambres mortuaires d’attente de la ville de Paris : notice explicative (1894) et couverture avec deux planches de titres de part de fondateur, note confidentielle sur les parts de fondateurs, deux lettres adressées à M. Beaufils (1895). 1894-1895.</p>
     <p>4.- Société anonyme de l’Union musicale et artistique : certificat nominatif d’une action, au nom de Jules Duchenne, entrepreneur de fumisterie, 18 avril 1873.</p>
     <p>5.- Convention commerciale entre Auguste Jean Lebailly, libraire éditeur de musique, et Désiré Bernard Godefroy Oscar Bornemann, son futur gendre (26 mai 1885), fondation d’un prix Lebailly au nom de l’Association régionale des sociétés de gymnastique, de tir et d’éducation militaire de Seine-et-Oise, Seine-et-Marne et Oise (1890) [cette dernière pièce est en déficit].</p>
     <p>6.- <emph render="italic">Société Anonyme Immobilière du septième arrondissement de Paris. Statuts</emph>, imp. Estran, 23 pages in-8°. 1883. </p>
     <p>7.- Plan du cimetière du Mont-Louis, dit du Père Lachaise, lithographie non datée [début XIXe siècle].</p>
     <p>8.- Autorisation conditionnelle de construire une voûte sur le canal du grand égout découvert entre le ponceau du Temple et celui de Saint-Martin, moyennant une redevance annuelle de 4 livres 13 sols. 18 octobre 1769.</p>
     <p>9.- Palais-Royal : bail à Chevet, marchand de comestibles, d’une cave et de deux caveaux dans l’aile Montpensier. 3 août 1881.</p>
     <p>10.- « Plan de la cité du Retiro, immeuble dépendant de la succession Millin de Grandmaison » (83 x 94 cm), entre la rue Boissy d’Anglas et la rue du Faubourg-Saint-Honoré, XIXe siècle.</p>
     <p>11.- Maison rue des Écouffes, à l’enseigne de la Coquille et antérieurement des Trois-Médailles, aboutissant à l’hôtel d’Effiat : trois pièces, 1535, 1672 et 1700. </p>
     <p>12. - Vente par Henri Nicolas Cornillon, compagnon tapissier aux Gobelins, et Louise Jeanne Daniel, sa femme, à Michel Daniel, voiturier par terre, de la part appartenant à la femme Cornillon dans une maison rue Fontaine-au-Roi, servant de bureau de recette à la barrière de la Croix-de-la-Courtille, moyennant 100 livres. 30 août 1755.</p>
     <p>13. - Partage entre les deux filles héritières de Denis Pierre, marchand, bourgeois de Paris, et de sa femme Jeanne Lecomte, lesdites sœurs mariées à Jean Dordeleau, marchand, bourgeois de Paris, et à Pierre Aubery, mégissier, bourgeois de Paris, de deux maisons contiguës sises rue Mauconseil, la première à l’Image-Notre-Dame, ayant vue sur le jardin des Arbalétriers et aboutissant aux anciens murs de la ville, la seconde ayant vue et issue sur ledit jardin, tenant d’un côté à l’hôtel de Bourgogne et aboutissant comme dessus. Legendre et Le Roy, notaire, expédition sur parchemin (101 x 50 cm). 3 août 1535.</p>
     <p>14.- « À louer, rue Mozart, 111-113 et rue Georges Sand, 32-34-36 » : plan non daté (22 x 32,5 cm) en deux exemplaires.</p>
     <p>15.- Villa de la Réunion, 16e arrondissement de Paris : extrait d’un procès-verbal de séance de l’assemblée générale des propriétaires du 11 mai 1883. 4 pages dactylographiées sur pelure. 1913.</p>
     <p>16.- Ventes de biens nationaux (maison cour de la Sainte-Chapelle, n°23, maison rue Guntzbourg, n°6, maison rue Saint-Germain-l’Auxerrois, n°44, etc.) : certificats de radiation d’inscription, titres de propriété, certificats d’inscription d’hypothèques légales, adjudications, procès-verbaux d’enchères, quittances de payement, plans, correspondance, journaux ( <emph render="italic">Journal général d’affiches, Affiches parisiennes, Affiches de la ville de Paris</emph>, etc.). 1562-1831. </p>
     <p>17.- « Terrains du domaine de Neuilly[-sur-Seine] appartenant aux princes de la Maison d’Orléans » : prospectus (31,5 x 25 cm) de la vente aux enchères, vente de quinze lots, protestation de l’administrateur des biens et affaires de la Maison d’Orléans à l’acquéreur Méquillet. 1854.</p>
     <p>18.- Succession de la veuve Guillon : estimation des terrains, rue de Vaugirard et boulevard Victor (joint un plan en bleu, 20 x 22 cm). 1914.</p>
     <p>19.- Mémoires des enlèvements de matières pour le compte de M. Redon par l’entreprise générale de fosses mobiles inodores. 1837-1838.</p>
     <p>20.- Maison du Vertbois aboutissant au mur de Saint-Martin-des-Champs (auj. rue du Vertbois, 3e arrondissement de Paris). Propriétaires successifs, René Leclerc, bourgeois de Paris, ses quatre enfants dont Anne, mariée à Simon Hurtrelle ou Hutrel, sculpteur ordinaire du Roi en son académie royale de peinture et sculpture, Claude René et Jacques Leclerc font donation de leur quart à leur sœur et beau-frère, Simon Hurtrelle ou Hutrel, devenu en 1702 procureur ancien au bureau des finances de la généralité de Moulins, et sa femme vendent la totalité à Antoine Cordin, l’un des trois cents barbiers perruquiers à Paris, les héritiers de Geneviève Cordin, mariée à « Étienne Gombault, huissier en la cour des aides » (estimation de deux maisons : 23000 et 60000 livres) : vente de la maison de la rue du Vertbois et d’une autre rue aux Ours, transaction de mitoyenneté avec le propriétaire de la maison anciennement à l’Image-Saint-Fiacre, contiguë à celle des héritiers Cordin (5 mars 1754), vente amiable de la maison de la rue du Vertbois au marchand de vin qui l’occupait comme locataire, moyennant une offre de 10000 livres, alors qu’une seule enchère de 4000 livres avait été portée en 1752 par le curateur Cordin (1757), quittance de rachat des taxes pour les boues et lanternes des maisons (parchemin, 30 septembre 1760), reçus, etc. 1694-1781.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Cannaye, Étienne de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Menilglaise, Alphonse de Droullin de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guyot, Marie Louise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Moreau, Édouard Auguste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Beaufils</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duchenne, Jules</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lebailly, Auguste Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bornemann, Désiré Bernard Godefroy Oscar</persname>
     <persname source="indexation_libre">Millin de Grandmaison</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cornillon, Henri Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Daniel, Louise Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Daniel, Michel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pierre, Denis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lecomte, Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dordeleau, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Aubery, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Méquillet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Orléans (maison d')</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guillon (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Redon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leclerc, René</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hutrel, Simon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hutrelle, Simon</persname>
     <persname source="indexation_libre">René, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leclerc, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cordin, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cordin, Geneviève</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gombault, Étienne</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxf2dy7-t5fqact9l085" source="FRAN_RI_005">Montreuil (Seine-Saint-Denis)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxeph7b-1sjw6m6t5e8pc" source="FRAN_RI_005">Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8x6wbt-1lhsvw4h1ruux" source="FRAN_RI_025">Boissy-d'Anglas (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaecwki-12g8679eig94" source="FRAN_RI_025">Faubourg-Saint-Honoré (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nza8ozh4--43mpscu65o9v" source="FRAN_RI_025">Ecouffes (rue des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzah36jq--ywa5lx018nz5" source="FRAN_RI_025">Fontaine-au-Roi (rue de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbzyqqo--1jx20qzwrhht7" source="FRAN_RI_025">Mauconseil (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc5v781--cpbsw6up8dux" source="FRAN_RI_025">Mozart (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzb6av7o-kp30b3hax9iv" source="FRAN_RI_025">George-Sand (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbbbrwu--15ucon2s3hv5" source="FRAN_RI_025">Guntzbourg (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd2y5sj-7sr9qedw4k60" source="FRAN_RI_025">Saint-Germain-l'Auxerrois (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdnnwfo--1cgp9jcz18iu5" source="FRAN_RI_025">Vaugirard (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdp4geg-h85byttdezz8" source="FRAN_RI_025">Victor (boulevard)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd5g0wr-1kg52lprlllks" source="FRAN_RI_025">Saint-Martin-des-Champs (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdor39t-8dumhtg7mgy2" source="FRAN_RI_025">Vertbois (rue du)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Chevet</persname>
     <occupation authfilenumber="d699msjd4dv--14ekvu9jh4wb9" source="FRAN_RI_010">prêtre</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msj2ak9-pn4dvydl4qfe" source="FRAN_RI_010">libraire</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msix55q-6ikfcfwpcnzs" source="FRAN_RI_010">tapissier</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjtxpw--1nussew5stxvy" source="FRAN_RI_010">huissier de justice</occupation>
     <geogname authfilenumber="d3nzumks8h--1588e6pem9my6" source="FRAN_RI_026">Père-Lachaise (cimetière du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknx4v7j-1wqddent61siy" source="FRAN_RI_026">Palais Royal</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8cauyi-zz087oqu7vc" source="FRAN_RI_001">donation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dhxh7--1l0rrc8cmohcj" source="FRAN_RI_001">mainlevée</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e592y--1eh3sssxpxr0n" source="FRAN_RI_001">partage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89me2v-1xfyihxuch3po" source="FRAN_RI_001">titre de propriété</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dc8p2-nyxarkw0ppoi" source="FRAN_RI_001">quittance</genreform>
     <geogname authfilenumber="d3nzcc1j5v--1okzozrtrn1" source="FRAN_RI_025">Ours (rue aux)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd7koxm--d4w5cn8pxnn2" source="FRAN_RI_025">Sainte-Chapelle (cour de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzug09mv-10aaxsw75bris" source="FRAN_RI_026">Bourgogne (hôtel de)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-5yoenps78-1q3mywghjx4bu" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/777/H</unitid>
     <unittitle>Dossier Pillot de Coligny et autres dossiers de clients. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1568-01-01/1850-12-31">1568-1850</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>1.- 
      <emph render="italic">Association Philanthropique. Société de secours mutuels dite des Ouvriers paveurs de la banlieue de Paris, 1848</emph>, imp. Maulde et Renou, 12 pages petit in-8° (à la brochure, ont été reliés cinq reçus de 3 francs de 1854). 1848-1854. 
     </p>
     <p>2.- Prospectus imprimés de cinq institutions de garçons et de jeunes filles à Neuilly-sur-Seine, d’une pension de garçons à Villiers-le-Bel, celui-ci avec deux vues (entrée principale et cour de récréation) et du collège de Soissons. 1856-1864.</p>
     <p>3.- 
      <emph render="italic">Testament et codicilles de M.</emph> [Urbain Firmin] 
      <emph render="italic">Piault, ancien doyen des maires de Paris</emph>, s. d. [après 1845], imp. Maulde et Renou, 4 pages in-4° et brevet de médaillé de Sainte-Hélène au nom de Pierre Hippolyte Piault, ancien fourrier, papier (19 x 30 cm). 
     </p>
     <p>4.- Fermes de Préaux, de Villemoyenne et Combernon (auj. Aisne) : titres de propriétés, acquisitions, ventes, baux, obligation, remboursement de dettes et de terres, marché de coupe de bois, etc. 1568-1753.</p>
     <p>5.- Pierre Rose Lecomte : certificat de déclaration pour l’inscription sur le tableau de recensement pour le recrutement militaire de la classe d’appel de 1819. 20 janvier 1820.</p>
     <p>6.- Alexandre Rémy : états des services militaires, nomination, conduite dans les journées de juillet 1830, pétitions avec apostilles signées Odillon Barrot, Montalivet, maréchal Gérard, Lobau, correspondance. 1835-1850.</p>
     <p>7.- Pillot de Coligny : généalogie de la famille Sandersleben depuis 1654 (tableau, 67 x 79 cm), attestation de la scolarité Charles François Emmanuel Hedwige Pillot de Coligny par Barbier, principal du collège de Bellelay (auj. Suisse) en 1795 certifiée conforme en l’an III (cachets cire rouge), autres certificats de scolarité, actes de notoriétés diverses, actes de mariage, dépôts de pièces, certificats d’amnistie, demandes en mainlevée de séquestre, demandes d’indemnités de succession (1825), demandes de pension alimentaire (1826), etc. 1739-1831.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Piault, Urbain Firmin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Piault, Pierre Hippolyte</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lecomte, Pierre Rose</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rémy, Alexandre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Barrot, Odillon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Montalivet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gérard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lobau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sandersleben</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pillot de Coligny, Charles François Emmanuel Hedwige</persname>
     <persname source="indexation_libre">Barbier</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxeph7b-1sjw6m6t5e8pc" source="FRAN_RI_005">Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxhnkhj-8f799o9pc5yn" source="FRAN_RI_005">Villiers-le-Bel (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntczpriu-148tforkgbj5i" source="FRAN_RI_005">Soissons (Aisne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb70r2g--1uw0k9ewfsj4r" source="FRAN_RI_005">Aisne (Picardie , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxlqozz--1f3x6hvqucf3g" source="FRAN_RI_005">Suisse</geogname>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aa0od--1ethxybiwgeht" source="FRAN_RI_001">bail</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e0yqp-1qnzg5md0cw8q" source="FRAN_RI_001">obligation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dxom5--1n6okrudb7a4s" source="FRAN_RI_001">notoriété</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bwnv7-ot62i2ixeny3" source="FRAN_RI_001">dépôt de pièces</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dhxh7--1l0rrc8cmohcj" source="FRAN_RI_001">mainlevée</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8czkkm-w478232b1n0t" source="FRAN_RI_001">indemnité</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c audience="external" id="c-6bpnss5au-1j89slichrjq8" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/778/A</unitid>
     <unittitle>Mines du Callao au Venezuela, terrier de Ponteault-Combault et autres dossiers de clients.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752-01-01/1906-12-31">1752-1906</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>1- Villa à Saint-Cast [-le-Guildo] (auj. Côtes-d’Armor) : plans, coupes et élévation sur toile (53 x 70 cm), Gustave Lecomte, propriétaire et architecte, avril 1884.</p>
     <p>2.- Plan à vol d’oiseau du lotissement du parc de Custine à Saint-Gratien [Val-d’Oise], non daté (30 x 37 cm).</p>
     <p>3.- « Planta topografica della citta e dei dintorni di San Remo, 1874 », géomètre architecte Alessandro Cantu, gravé par Delamare, rue Saint-André-des-Arts, Paris : plan, vue perspective prise de la mer et des environs (58 x 86 cm). 1874.</p>
     <p>4.- « Préfecture de la Seine, volontariat d’un an : programme de l’examen exigé en vertu de l’article 54 de la loi du 27 juillet 1872 et du décret du 10 mai 1880 ». 6 pages petit in-folio.</p>
     <p>5.- Lettre de Wilson, sous-secrétaire d’État aux finances, député, à Duhamel, chef de cabinet du président de la République, lui annonçant une remise de droits d’enregistrement. 30 août 1880.</p>
     <p>6.- Sapia de Lincia : copie des lettres de naturalité de Pierre Michel Ange Nicolas du 28 août 1816 (copie certifiée exacte le 20 août 1877), copie d’une requête pour l’addition du nom de Lincia à celui de Sapia (8 septembre 1877), collation du titre de comte donné à Turin le 18 décembre 1759 (copie certifiée exacte le 20 août 1877), coupures du <emph render="italic">Bulletin des lois</emph> n° 358 du 12 décembre 1877, pages 589-600. </p>
     <p>7.- « The Callao Mine » et « Callo ‘bis’ Gold Mining Company, Limited », district minier de Caratal, Venezuela : prospectus imprimés, statuts, rapport des directeurs, rapport sur l’exploitation et les propriétés, extraits et coupures de journaux <emph render="italic">(Le Portefeuille du capitaliste</emph>, etc.), plan, correspondance. 1880-1884. </p>
     <p>8.- <emph render="italic">Caisse générale des assurances agricoles et des assurances contre l’incendie</emph> : rapports imprimés de l’exercice 1880, imp. Éthiou-Pérou, 24 pages petit in-4°. 1881. </p>
     <p>9.- <emph render="italic">La Vigie, compagnie anonyme d’assurances maritimes en liquidation</emph> : compte-rendu imprimé des opérations de la liquidation en 1881, deux feuilles. 1882. </p>
     <p>10.- Lettre de Charles Vidal, avocat et liquidateur de la « Société des marchés aux chevaux et aux fourrages de Paris » aux actionnaires et obligataires, imprimés, trois feuilles. 1884-1885.</p>
     <p>11.- Théâtre national de l’Opéra. « Tarif du prix des places » : placard (31 x 24 cm). 1er janvier 1885.</p>
     <p>12.- « Rio Tinto Company, Limited », mines d’or en Espagne : note et rapports imprimés. 1880-1884.</p>
     <p>13.- Jean Nicolas Stévenel, gendarme de la garde impériale : diplômes de la médaille militaire et de la Légion d’Honneur, parchemin. 1861 et 1864.</p>
     <p>14.- «Rapport sur la Société Franklin », « Rapport à S. M. L’Empereur [sur] la loterie des bibliothèques cantonales», manuscrit non daté et non signé, 20 pages.</p>
     <p>15.- « Terrier de Ponteault », Pontault-Combault (Seine-et-Marne), par Huvier, officier du génie avec une courte notice historique sur la constitution du domaine par Gaudefroy, son beau-père, registre toile verte (23,5 x 18,5 cm). XVIIIe siècle.</p>
     <p>16.- Teissier des Farges ou Teyssier de Chaunac : « Mémoire pour Jean Joseph Teissier Desfarges, prêtre, docteur de Sorbonne, prieur commanditaire du prieuré Notre-Dame-de-Morée, dépendant de l’abbaye de Marmoutier (Indre-et-Loire), appelant et demandeur contre Jean Le Sure », imp. veuve Lemercier, 24 pages in-folio, 1736 et « Teyssier de Channac en Limousin et à Paris » [lire Chaunac], extrait manuscrit de 10 pages de l’Armorial général, registre III, 2e partie, 1752.</p>
     <p>17.- Projets de statuts d’une société pour relever l’art théâtral, Charles Monselet, directeur, Amandine Angélique Neitha Savary et autres : budget, circulaire, statuts, prospectus pour la « Fondation d’un nouveau théâtre à Paris sous le titre de du Théâtre de la Porte-Montmartre », 4 pages grand in-4°, s. d. [après 1874].</p>
     <p>18.- Reçu de pièces de l’inventaire après décès de M. Champion (11 novembre 1905) fait par Ernest Defer, dit Charlus, artiste lyrique, 28 avril 1906.</p>
     <p>19.- Lettre d’Adolphe Thiers, ministre de l’Intérieur, sur une recommandation pour la Légion d’Honneur de Vandercruse, adjoint au maire de Corbeil[-Essonnes] (10 juillet 1835) et autre lettre de Planchinau sur le même propos (26 juillet 1873).</p>
     <p>20.- Société par actions du Théâtre des Bouffes Parisiens : statuts, prospectus, liste des souscripteurs, coupure des <emph render="italic">Petites-Affiches</emph>, n° 320 du 15 novembre 1892. 1892-1894. </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Lecomte, Gustave</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cantu, Alessandro</persname>
     <persname source="indexation_libre">Wilson</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duhamel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sapia de Lincia, Pierre Michel Ange Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vidal, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Stévenel, Jean Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Huvier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gaudefroy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Teissier des Farges</persname>
     <persname source="indexation_libre">Teyssier de Chaunac</persname>
     <persname source="indexation_libre">Tessier Desfarges, Jean Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Sure, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Monselet, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Savary, Amandine Angélique Neitha</persname>
     <persname source="indexation_libre">Champion</persname>
     <persname source="indexation_libre">Defer, Ernest</persname>
     <persname source="indexation_libre">Charlus</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu3ci4b--t5uob1l6iyjb" source="FRAN_RI_012">Thiers, Adolphe (1797-1877)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vandercruse</persname>
     <persname source="indexation_libre">Planchinau</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntfuabej-1ihr1hyu44xfs" source="FRAN_RI_005">Saint-Cast-le-Guildo (Côtes-d'Armor)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxhcwsh--p0j0ulqrc4l1" source="FRAN_RI_005">Saint-Gratien (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxku8g8--8c7e9zxf15do" source="FRAN_RI_005">Italie</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08yvaug5-1wc8j23wett2f" source="FRAN_RI_005">Caracas (Venezuela)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxkj150-14qdrjsm01noe" source="FRAN_RI_005">Espagne</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntth0x5i-1g32na7xd42q6" source="FRAN_RI_005">Pontault-Combault (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08z1hraa-vm7qze8bd1ik" source="FRAN_RI_005">Marmoutier (Indre-et-Loire , abbaye de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb6vri9-lhhsrbert6ao" source="FRAN_RI_005">Limousin (France , région administrative)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxcqns4-15qk7ab9zba7k" source="FRAN_RI_005">Corbeil-Essonnes (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08zge8un--qeerml5dupbg" source="FRAN_RI_005">Turin (Italie)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknwmf2j--tmwlpnstraw9" source="FRAN_RI_026">Opéra</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknwnozg-umxbennuvrnb" source="FRAN_RI_026">Sorbonne</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-7glmwbrzn--nj3vgv2flusi" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/778/B</unitid>
     <unittitle>Assurance professionnelle des notaires et dossier Pierre Nicolas Dumont. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1823-01-01/1952-12-31">1823-1952</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>1- Assurance professionnelle des notaires (assurances de leurs archives contre l’incendie) : prospectus imprimés, comptes-rendus d’assemblée générale de la « Mutuelle générale française accidents », statuts, comptes-rendus des séances des comités de contrôle et de leurs travaux, résultats d’exercices, réajustements des contrats en cours, correspondance. 1932-1952. </p>
     <p>2- Dossier Pierre Nicolas Dumont, ancien commerçant à Rouen : titres de propriété, ventes, adjudications, mainlevées de privilège et hypothèque, remboursements de dettes, quittances, extrait de liquidation, dépôts d’actes, renonciations, polices d’assurances, expéditions, correspondance. 1823-1850.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Dumont, Pierre Nicolas</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntspntio-paw9mmh7emrq" source="FRAN_RI_005">Rouen (Seine-Maritime)</geogname>
     <occupation authfilenumber="d3nyu9x713-9kcjiv44l4wh" source="FRAN_RI_010">notaire</occupation>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dhxh7--1l0rrc8cmohcj" source="FRAN_RI_001">mainlevée</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e0yqp-1qnzg5md0cw8q" source="FRAN_RI_001">obligation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dc8p2-nyxarkw0ppoi" source="FRAN_RI_001">quittance</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8d4wun--5fx3alx73y2a" source="FRAN_RI_001">liquidation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8f1w3i-10u4aitg4g2jq" source="FRAN_RI_001">renonciation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bwnv7-ot62i2ixeny3" source="FRAN_RI_001">dépôt de pièces</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c audience="external" id="c-7jh1fn1mn--13xuk9ofl41m1" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/778/C</unitid>
     <unittitle>Dossiers Charles de Boulogne, Sevry-Langlois et des familles Warnier, Sénémont, Caron.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744-01-01/1928-12-31">1744-1928</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>3.- Dossier Charles de Boulogne : jugement du tribunal civil de la Seine en date du 15 janvier 1890 rectifiant le nom patronymique de Charles de Boulogne, actions et valeurs (1926-1928). 1890-1928</p>
     <p>4.- Familles Warnier, Sénémont, Caron : partage entre Jean Baptiste Ferdinand Sénémont et les héritiers de sa femme (19 juin 1831), adjudication par Jean Baptiste Nicolas Loir à Casimir Warnier, à Étouy (27 novembre 1825), adjudication à la requête de Victoire Henriette Clémentine Chardon au profit de François Casimir Warnier (29 décembre 1833), partage entre les héritiers Sénémont (21 décembre 1837), vente par Pierre Nicolas et Pierre Adolphe Allet, père et fils, à François Casimir Warnier d’une « pièce de pré chargée d’arbres fruitiers » (22 décembre 1839), adjudications d’immeubles à Étouy (Oise), extraits concernant François Casimir Warnier (1842). - Chemins de fer du Nord : acquisition de terrains appartenant à Warnier (1847), dossier Adrien Warnier (an VII-1825) : mémoires de travaux de maçonnerie, peinture, serrurerie, pavage, menuiserie, etc. exécutés pour Caron à Luzarches (Val-d’Oise) par B. Lévêque, entrepreneur de maçonnerie, avec plans et calques joints (1861-1881). An VII-1881.</p>
     <p>5.- Dossier Sevry-Langlois : vente d’une maison à Dieppe par Antoine André Guerbe à Aubin Prosper Sevry (4 avril 1833), titres de propriété de ladite maison (1744-1783), dépôt de pièces, licitation Aubin Prosper Sevry-Rose Aimable Langlois (1851), cahier des charges à la requête des héritiers de Clémence Marie Ambroisine Reculard, adjudicataire (30 août 1916).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Boulogne, Charles de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sénémont, Jean Baptiste Ferdinand</persname>
     <persname source="indexation_libre">Loir, Jean Baptiste Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Warnier, Casimir</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chardon, Victoire Henriette Clémentine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Allet, Pierre Nicolas et Pierre Adolphe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lévêque, B</persname>
     <persname source="indexation_libre">Caron (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guerbe, Antoine André</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sevry, Aubin Prosper</persname>
     <persname source="indexation_libre">Langlois, Rose Aimable</persname>
     <persname source="indexation_libre">Reculard, Clémence Marie Ambroisine</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntotvsz7-3azdh0upkhl7" source="FRAN_RI_005">Etouy (Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxgss2v--e7qwz4ejp025" source="FRAN_RI_005">Luzarches (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntsm0vnw-5wy89vyaf74f" source="FRAN_RI_005">Dieppe (Seine-Maritime)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e592y--1eh3sssxpxr0n" source="FRAN_RI_001">partage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bwnv7-ot62i2ixeny3" source="FRAN_RI_001">dépôt de pièces</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dn6yd--1b2eusmx6ugdx" source="FRAN_RI_001">cahier des charges</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c audience="external" id="c-7pnn69oi5-1q5ylrwgrcs5r" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/778/D</unitid>
     <unittitle>Société Manzi, Joyant et Cie et dossier René Lucien Fugère.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906-01-01/1922-12-31">1906-1922</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>6.- Société Manzi, Joyant et Cie : inventaires après décès, bilans, liquidation, cahier des charges, partage de la succession, projets de ventes, conseils de famille, correspondance. 1906-1922.</p>
     <p>7.- Succession de René Lucien Fugère : testament, manuscrit d’une pièce de théâtre intitulée « La Maison de campagne » en trois actes, par Maurice Desvallières et René Fugère, correspondance. 1921-1922.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Fugère, René Lucien</persname>
     <persname source="indexation_libre">Desvallières, Maurice</persname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8d1j9y--1stj96clt05y3" source="FRAN_RI_001">inventaire après décès</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e592y--1eh3sssxpxr0n" source="FRAN_RI_001">partage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dn6yd--1b2eusmx6ugdx" source="FRAN_RI_001">cahier des charges</genreform>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c audience="external" id="c-7ri4g3y0b-1saj3juoz8ixs" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/778/E</unitid>
     <unittitle>Société des Alliages Cothias et autres dossiers de clients.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850-01-01/1922-12-31">1850-1922</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>8.- Succession de Mélanie Louise Jolivet, veuve d’Alexandre Louis Charles Grisel, ingénieur des arts et manufactures demeurant à Bruxelles : tableau des abandonnements de succession, liste des valeurs, adjudications, déclaration de mutation par décès, retrait des titres et des fonds au compte courant, reçus et factures, correspondance. 1850-1925.</p>
     <p>9.- Ouverture de la rue des Renaudes entre la rue de Fourcroy et l’avenue Niel : expropriations Toussaint, quittances de loyers, pouvoir de Marie Toussaint à son neveu Jean-Baptiste Eugène Toussaint, correspondance. 1870-1906.</p>
     <p>10.- Consentement donné par les propriétaires à la cession de portions de terrains retranchés de leurs propriétés pour être réunies à la voie publique par suite d’alignement au boulevard Saint-Germain. 1910-1911.</p>
     <p>11.- Société des Alliages Cothias à Ivry-sur-Seine : statuts, comptes, baux, plans de l’usine, coupures et extraits de journaux divers, liquidation, adjudication, vente, correspondance. 1920-1922.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Jolivet, Mélanie Louise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Grisel, Alexandre Louis Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Toussaint, Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Toussaint, Jean-Baptiste Eugène</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxmupd8-1vca7ig0t7deb" source="FRAN_RI_005">Bruxelles (Belgique)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfg9m7--p938vq7ntyw9" source="FRAN_RI_005">Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nza3bdko-14emmw4u0nd9e" source="FRAN_RI_025">Des-Renaudes (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaiemuu--7h868i4b6g1i" source="FRAN_RI_025">Fourcroy (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc9buqo-1afls8w3o05z5" source="FRAN_RI_025">Niel (avenue)</geogname>
     <occupation authfilenumber="d699msjgtw3-1ton3i1q2op31" source="FRAN_RI_010">ingénieur</occupation>
     <genreform authfilenumber="d3nd8f8hn6-1cv55keqf50vh" source="FRAN_RI_001">statuts</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b42sa-2vo6rr7qrxfh" source="FRAN_RI_001">compte</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aa0od--1ethxybiwgeht" source="FRAN_RI_001">bail</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <geogname authfilenumber="d3nzd2ugsj-13vyrmhdaf6ao" source="FRAN_RI_025">Saint-Germain (boulevard)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-7vzn07ai3--yiv1qawczlhm" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVI/778/F</unitid>
     <unittitle>Dossiers de sociétés. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907-01-01/1926-12-31">1907-1926</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>12.- Société E. Crumière et Cie : modifications de statuts, comptes, rapports, coupures de journaux divers, dissolution. 1920-1921.</p>
     <p>13.- Groupement d’études financières et industrielles (GEFI) : statuts imprimés, modifications de statuts, liste des actionnaires, comptes, rapports, procès verbaux d’assemblée générale extraordinaire, journaux divers, dissolution, correspondance. 1920-1922.</p>
     <p>14.- Société Lévy et Sardeing : projet de statuts, correspondance. 1920-1922.</p>
     <p>15.- Compagnie générale de réassurances : statuts, modifications de statuts, transfert de siège, prorogation de société, réduction et augmentation de capital, correspondance. 1926-1927.</p>
     <p>16.- Société Courtaud, G. Garnier, Gil et Cie ou Société H. Garnier, Courtaud et Cie : statuts, modifications de statuts, journaux divers, correspondance. 1907-1921.</p>
     <p>17.- Société anonyme immobilière de Seine-et-Marne : statuts imprimés, dépôt de vente et conventions, vente faite à ladite société par le comte Louis de Ségur (1905). 1891-1920.</p>
     <p>18.- Société anonyme « Patron Journal » et « Magazine des choses à la mode », hebdomadaire fondé par Léon Alexis René Bertaut et André Frédéric Bertaut, pharmaciens, et Paul Émile Adrien Canolle, avocat : statuts. 1926.</p>
     <p>19.- Société nationale d’horticulture de France et Société Protectrice des Animaux : bail, correspondance, statuts imprimés (1919), plan de la Société nationale d’horticulture au 84 rue de Grenelle (46 x 50 cm), numéro imprimé de 
      <emph render="italic">Nos amis…les animaux</emph> (janvier 1924) 1919-1924. 
     </p>
    <p altrender="links">
      <ref role="IR">Accès aux intruments de recherche de tous les notaires de l'étude XXXVI<archref href="FRAN_IR_041957">Archives de l'étude XXXVI</archref>
      </ref>
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Bertaut, Léon Alexis René</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bertaut, André Frédéric</persname>
     <persname source="indexation_libre">Canolle, Paul Émile Adrien</persname>
     <occupation authfilenumber="d699msiyuyk--xr0m9w1fjqyu" source="FRAN_RI_010">pharmacien</occupation>
     <genreform authfilenumber="d3nd8faaiz--12govod7cujwg" source="FRAN_RI_001">statuts d'association</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b9iii-j62nzxz3kbxi" source="FRAN_RI_001">compte financier</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b7o4d--hng40wumuywm" source="FRAN_RI_001">compte de résultat</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b6rkl--1pb1om5b2zaqu" source="FRAN_RI_001">compte de gestion</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aa0od--1ethxybiwgeht" source="FRAN_RI_001">bail</genreform>
     <geogname authfilenumber="d3ntb8r1j8-pfqcs6tkazic" source="FRAN_RI_005">Seine-et-Marne (Ile-de-France , département)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Ségur, Louis de</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzb9s3fa-d5zgox35862v" source="FRAN_RI_025">Grenelle (rue de)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>