<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_041241</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Minutes et répertoires du notaire Noël LEFEVRE, 29 février - 6 mai 1684 (étude VII)</titleproper>
        <subtitle>Répertoire numérique détaillé exhaustif</subtitle>
        <author>Etabli par Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine, responsable du Minutier central des notaires de Paris</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>2e édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-06-18/2013-06-18">2020</date>
      </publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2020-01-01 / 2020-12-31">2020</date>
        <item>Analyse pièce à pièce de l'unique liasse de minutes laissées par Noël Lefèvre, Marie-Françoise Limon-Bonnet</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p>On savait peu de choses sur le minutier laissé par Noël Lefevre, lequel a exercé moins de trois mois (29 février au 6 mai 1684). Pour mieux connaître sa pratique, et dans le cadre de la politique d'analyse exhaustive, acte par acte, des minutiers de notaires ayant exercé moins de cinq ans, ses actes ont été entièrement dépouillés par Marie-Françoise Limon-Bonnet en 2020. En dépit de sa modestie - 26 actes - certains sont très intéressant comme ceux autour de Philippe Lemaire, receveur de grenier à sel puis maître de forges, d'abord emprisonné, comme le marché entre un graveur de la Monnaie et son fournisseur de métaux, ou encore le compromis entre Claude Richard, seigneur de La Barolière, et André Charles Boulle, ébéniste ordinaire du roi, demeurant au sujet d'un mur mitoyen entre leurs propriétés respectives.</p>
      <p>Son répertoire a visiblement été reconstitué bien après la mort de ce dernier, au XIXe siècle. D'après ce répertoire Noël Lefevre aurait passé en tout et pour tout 26 actes, ce sont en tous les cas bien les minutes que l'on retrouve aujourd'hui dans l'unique liasse d'actes qu'il a laissée.</p>
      <p>Marie-Françoise Limon-Bonnet</p>
      <p>Octobre 2020</p>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-041241" level="subfonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/VII/136, MC/RE/VII/4</unitid>
      <unittitle>Minutes et répertoires du notaire Noël LEFEVRE (étude VII)</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-01 / 1684-05-06">29 février - 6 mai 1684</unitdate>
      <origination>
        <persname authfilenumber="FRAN_NP_011483">Lefevre, Noël</persname>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010134">Étude notariale VII (Paris ; 1582-....)</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <dimensions>A évaluer ML</dimensions>
        <extent>A évaluer ML</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires :</emph> la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e).</p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) :</emph> s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur.</p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Versement</p>
    </acqinfo>
    <appraisal>
      <p>néant</p>
    </appraisal>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l’étude VII<archref href="FRAN_IR_041233">Archives de l'étude VII</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc>
      <c id="c1p6t5ss7w57-reo6ylh1jsiu" level="series">
        <did>
          <unitid type="identifiant">MC/ET/VII/136</unitid>
          <unittitle>Minutes de Noël LEFEVRE</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-02-29/1684-05-06">29 février 1684 - 6 mai 1684</unitdate>
        </did>
        <c id="c1p6t5ss8rs3-1dj4yv2m457lc" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
            <unittitle>Minutes. 1684, 29 février - 6 mai</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-01/1684-05-06">29 février - 6 mai 1684</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <emph render="bold">Informations concernant le classement:</emph>
            </p>
            <p>Le niveau inférieur de description, quand il existe, correspond aux minutes d'actes. Toutes les minutes ne sont pas forcément décrites une à une. Les descriptions de ces minutes sont plus ou moins détaillées.</p>
          </scopecontent>
          <c id="c-3bdu0zic4-wusw444gyr54" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Désistement par Charles Dubos, tailleur d'habits, demeurant rue de Grenelle, paroisse Saint-Eustache, et Adrien Desprez, maître tailleur d'habits, et sa femme, demeurant rue de l'Arbre-Sec, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-02-29">29 février 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7a2sy-1tyr1izqkb43z" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Transaction entre Philippe Lemaire, sieur de Senicourt, ci-devant receveur au grenier à sel de Château-Porcien, de présent prisonnier ès prisons du For-l'Evêque, et Louis Guérin, maître particulier des eaux et forêts du bailliage et comté de Clermont-en-Beauvaisis, de présent à Paris logé rue Vivien, paroisse Saint-Eustache, en son nom et comme procureur de Louis Peaucelier, sieur Dupré, l'un des chevau-légers de la garde du roi, et Jean Fauconnet, fermier général des gabelles de France, demeurant rue Bethizy, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-02">2 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7c7x3-stai8189rcwe" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Mainlevée et décharge de cautionnement de Nicolas Saunier, adjudicataire général des gabelles de France, demeurant rue Saint-Honoré, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, à Philippe Lemaire, sieur de Sénicourt, cy-devant receveur au grenier à sel de Château-Porcien.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-02">2 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7dela--1bp7p86zwc6hj" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Bail d'une maison rue Saint-Honoré, à l'enseigne de la Ville royale et autrefois la Ville de Tours, par Philippe de Mirabeau, conseiller du roi au Châtelet de Paris, demeurant rue de Bourbon, paroisse Saint-Sulpice, à Antoine Hoffement, marchand cirier, et sa femme.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-05">5 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7eitp-qoljq5ofyyir" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Inventaire après décès de Charlotte Vasson, femme de Charles Delacour, rue des Prouvaires.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-06">6 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7flu8--16xinomq73cly" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Constitution de Jacques Gourlade, marchand à Saint-Germain-en-Laye, à Marie Gourlade, veuve de Jacques Binet, marchand à Saint-Germain-en Laye.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-09">9 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7grwh-jfblplir5flk" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Compte et obligation de Philippe Lemaire, sieur de Sénicourt, maître de la forge du Hurtaut, demeurant en ladite forge, de présent logé à Paris, rue de Béthizy, à l'enseigne de la Ville de Dreux, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrrois, et Denis Delacoste, entrepreneur des conduites de fer pour les eaux de Versailles, y demeurant, de présent à Paris.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-09">9 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7hss7-103v90hrlscgn" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Reconnaissance et transport de François Thuilleau, juré et chargeur de bois, demeurant rue de l'Echelle, paroisse Saint-Roch, Françoise Thuilleau, veuve de Constance Daligot, bourgeois de Paris, demeurant rue des Canettes, paroisse Sainte-Marie-Madeleine, et Me Eustache Fillocque, conseiller du roi, notaire au Châtelet, demeurant rue Saint-Honoré, paroissse Saint-Eustache, en son nom à cause de Catherine Thuilleau, et sa femme, et encore comme étant aux droits de Pierre Thuilleau, enfant de feu Pierre Thuilleau, sergent à verge.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685-03-10">10 mars 1685</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7ivhr--dauh47l06n00" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Décharge de Jacques de La Balme, avocat au Conseil privé du roi, demeurant rue des Poulies, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, et Marie Delalaune, femme séparée de biens de René Martineau, chevalier marquis de Thieré.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-11">11 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7jwzf-oxa8mmbc852t" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Vente de Jean Du Cocquiel, bourgeois de Paris, demeurant rue Quincampoix, paroisse Saint-Nicolas-des-Champs, à Guillaume Legrand, bourgeois de Paris, demeurant rue Saint-Denis, paroisse Saint-Sauveur.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-11">11 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7kx97-19rndcmbp1fqz" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Obligation de Guillaume Legrand, bourgeois de Paris, demeurant rue Saint-Denis, paroisse Saint-Sauveur, à Joseph Thouin, bourgeois de Paris, demeurant rue de l'Arbre-Sec.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-12">12 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c1p6t5ss9mn7--15rc36j0nr3to" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Compromis entre Claude Richard, seigneur de La Barolière, conseiller du roi et doyen de son Grand Conseil, demeurant rue Saint-Michel, faubourg Saint-Germain, et André Charles Boulle, ébéniste et marqueteur ordinaire du roi, demeurant aux galeries du Louvre, au sujet d'un mur mitoyen entre leurs propriétés respectives, avec expertise de Louis Barbade, maître maçon, pour Claude Richard, et M. Chambert, maître maçon, pour André Charles Boulle.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-13">13 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Fichier dit 'général' XVIIe-XVIIIe siècles, par le personnel du Minutier, 1954-1999 ( fichier papier entièrement dématérialisé ; voir contexte dans le Plan d’orientation général - Notaires de Paris, guides thématiques du Minutier).</p>
              <p>ou</p>
              <p>Artisans XVIIe, par M. Jurgens, M.A. Fleury, R. Gourmelon et le personnel du Minutier central, 1954-1996 (fichier papier entièrement dématérialisé ; voir contexte dans le Plan d’orientation général - Notaires de Paris, guides thématiques du Minutier).</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2010</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de révision :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Richard, Claude</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-3clw7nj4u--7mtp203osrfp" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Marché entre Antoine Aury, tailleur particulier de la Monnaie, graveur des sceaux et chancellerie de France, demeurant hôtel de la Monnaie, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, et Alexis Fordrin, maître serrurier, demeurant rue de Bethizy, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-13">13 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7ojpl--16u5lyhl07uie" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Bail d'une boutique, chambre et cave par Christophe Armand, marchand frippier, demeuran rue Tirechappe, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, à Claude Hélou, veuve de Martin Buquet, maître rôtisseur, demeurant rue et paroissse Saint-Germain-l'Auxerrois.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-21">21 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7pklb--uwgeoengiwpx" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Démission de Jean-Baptiste Pons, docteur en théologie, clerc tonsuré du diocèse d'Aix-en-Provence, pourvu par le roi d'une "bénéficiature du nombre de dix de l'église cathédrale de Marseille", demeurant cloître de Saint-Germain-l'Auxerrois, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-26">26 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7qnav--1821ucevtdyw8" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Quittance par Jacques Cormier, sieur des Houstets, demeurant ordinairement à Amboise, de présent logé à Paris rue Jean-Fleury, à l'enseigne de la Pomme de pin, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, au nom, et comme procureur d'Antoinette Mairey, fille majeure, à Claude de Simony, cchevalier de l'un des ordres du Roi, conseiller au parlement de Metz, auditeur général des bandes françaises et maïeur héréditaire en fief de Saint-Michel, pour sa mairie du dit Saint Michel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-03-29">29 mars 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw7rru9--1kh5ro811dy18" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Donation par Denise Morel, veuve de Barthélemy Teroult, maître boulanger, demeurant rue de Bretagne au marais du Temple, paroisse Saint-Nicolas-des-Champs, aux enfants nés et à naître de Denis Rousseau, aussi maître boulanger, et d'Anne Teroult, fille de la donatrice et de Barthélemy Teroult.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-03">3 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw854ih--igiqo31w93tz" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Déclaration par Pierre Tulloue, procureur en la prévôté royale de Chaillot, et Jeanne Pressin, sa femme, demeurant à Chaillot, à Marguerite Montauger, veuve de François Duguet, maître cordonnier.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-04">4 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw872x8-pgvlxcxms2bd" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Alloué de Françoise Louise Bosquet, demeurant rue Saint-Martin, paroisse Saint-Merri, chez Catherine Lebrun, femme de Philippe Gohier, maîtresse couturière, demeurant rue de l'Arbre-Secq.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-10">10 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw886jp--vq02cc5urxm8" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Procuration par Thomas Audier, voiturier d'Aix-en-Provence, de présent logé à Paris, cul-de-sac d'Anjou, rue de l'Arbre-Sec, à Honoré Girault, maître épicier à Paris.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-10">10 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-3clw898nb-1dqq1dglg71s1" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Vente par René Mauclair, marchand teinturier, et sa femme, demeurant ordinairement à Laval, de présent logé à Paris, rue Pillées, paroisse Saint-Séverin, à Gabriel Mehaignery, notaire, de meurant à Laval, logé à Paris, rue de la Cossonnerie, où pend l'enseigne de la Colombe.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-15">15 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-7m05ilz8r-crrug1g4kv5q" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Transport par Jean François de Chanlecy, marquis de Pluvaut, grand maître de la garde robe de Monsieur, frère unique du roi, et Renée de Serrant, sa femme, et Louis Joseph de Chanlecy, leur fils, demeurant au Palis-Royal, paroisse Saint-Eustache, à Jean Tissier, bourgeois de Paris, demeurant rue Transnonain.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-18">18 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c1p6t5ssii37-xyi4h9ofcs5h" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unitid type="pieces">10 fol.</unitid>
              <unittitle>Inventaire après décès de Madeleine Chapeau, femme de Robert Boutté, maître serrurier, demeurant rue Frémenteau, propriétaire d'une maison à Marly, travaillant pour les maisons et châteaux du roi, et au château de Marly, pour lequel on lui doit un mémoire de 105153 livres, 7 sols, 6 deniers, ainsi qu'à son associén Alexis Fond(e)vin, également maître serrurier, inventaire à la requête de son mari, en son nom et comme tuteur de leurs quatre fils mineurs ; inventaire des marchandises et outils du métier de serrurerie, en la présence d'Henri Barbier, maître serrurier, oncle maternel et subrogé-tuteur desdits mineurs, demeurant sur le quai de la Tournelle, au coin de la rue de Bièvre.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-19">19 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Fichier dit 'général' XVIIe-XVIIIe siècles, par le personnel du Minutier, 1954-1999 ( fichier papier entièrement dématérialisé ; voir contexte dans le Plan d’orientation général - Notaires de Paris, guides thématiques du Minutier).</p>
              <p>ou</p>
              <p>Artisans XVIIe, par M. Jurgens, M.A. Fleury, R. Gourmelon et le personnel du Minutier central, 1954-1996 (fichier papier entièrement dématérialisé ; voir contexte dans le Plan d’orientation général - Notaires de Paris, guides thématiques du Minutier).</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2010</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de révision :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <genreform authfilenumber="d3nd8d0dvz-9ipzdhdzysbw" source="FRAN_RI_001">inventaire</genreform>
              <persname source="indexation_libre">Chapeau, Madeleine</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-7m05iomca-1w90vp36dj4w" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Transport par Marguerite Truyard, veuve d'André Duval, greffier au grenier à sel de Pontoise, demeurant à Paris rue du Jour, paroisse Saint-Eustache, tant en son nom comme créancière de la succession de son mari, que comme tutrice de leurs enfants mineurs, à Antoine Panneton, marchand épicier, bourgeois de Paris, demeurant rue Saint-Martin, paroisse Saint-Laurent.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-25">25 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-7m05ipfwn-r7y9ei59jku2" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Transport de bail par Françoise Le Bouc, veuve de Jérôme Gigault, boulanger, rue Béthizy, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, à François Aubert, boulanger, demeurant rue et paroisse Saint-Paul.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-04-26">26 avril 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-7m05iq6fa--44sayyv9f14m" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VII/136</unitid>
              <unittitle>Accord entre Mathurine Ternet, veuve de Damien Sylvain, garde de blé au port de l'Ecole, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, d'une part, et Madeleine Gosselin, veuve d'Antoine Legrand, grainetier à Paris, et Anne Janinot, femme de Jean Denis, cocher à Paris, demeurantes sur le quai de l'Ecole, d'autre part.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684-05-06">6 mai 1684</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
            </scopecontent>
          </c>
        </c>
      </c>
      <c id="c1p6t5ssvynn-7qh2xojsh87g" level="series">
        <did>
          <unitid type="identifiant">MC/RE/VII/4</unitid>
          <unittitle>Répertoire(s) de Noël LEFEVRE</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1663-06-09/1689-02-07">9 juin 1663 - 7 février 1689</unitdate>
        </did>
        <c id="c1p6t5sswrz7-1kr12ynih62t5" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/RE/VII/4</unitid>
            <unittitle>Répertoire. 1663, 9 juin - 1689, 7 février</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1663-06-09 / 1689-02-07">9 juin 1663 - 7 février 1689</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <emph render="bold">Informations complémentaires :</emph>
            </p>
            <p>Répertoire des notaires Adrien Loret (9 juin 1663-18 juillet 1676), Marc Antoine Cornibert (20 octobre 1680-19 février 1684), Noël Lefevre (29 février - 6 mai 1684), Nicolas Drouet (12 mai 1684-7 février 1689).</p>
            <p>
              <emph render="bold">Informations concernant le classement et la cotation :</emph>
            </p>
            <p>Le niveau inférieur de description correspond aux mentions d'actes contenues dans le répertoire. Parmi celles-ci, certaines peuvent y être décrites, de manière plus ou moins détaillée. Pour consulter l'acte proprement dit, il convient de rechercher la cote au niveau des articles (registre ou liasse) des minutes du notaire (cote de type 'MC/ET').</p>
          </scopecontent>
        </c>
      </c>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
