<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_041789</eadid>
  <filedesc>
   <titlestmt>
    <titleproper>Minutes et répertoires du notaire Louis Claude LAISNÉ, 13 août 1794 - 27 février 1821 (étude XXVIII)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>1ère édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
    <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-06-18/2013-06-18">18 juin 2013</date>
   </publicationstmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
   <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales. </creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p/>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="fonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/XXVIII/564 - MC/ET/XXVIII/755, MC/RE/XXVIII/12 - MC/RE/XXVIII/17</unitid>
   <unittitle>Minutes et répertoires du notaire Louis Claude LAISNÉ (étude XXVIII)</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794-08-13/1821-02-27">13 août 1794 - 27 février 1821</unitdate>
   <origination>
    <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010155">Etude XXVIII</corpname>
    <persname authfilenumber="FRAN_NP_011317">Laisné, Louis-Claude</persname>
   </origination>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>Paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Minutes et répertoires : </emph>la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e). </p>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) : </emph>s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. </p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Versement</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Liste des instruments de recherche par tranche chronologique :<archref href="FRAN_IR_041790">Minutes et répertoires du notaire Louis Claude LAISNÉ (13 août 1794 - 21
      janvier 1804)</archref>
     <archref href="FRAN_IR_041791">Minutes et répertoires du notaire Louis Claude LAISNÉ (22
      janvier 1804 - décembre 1813)</archref>
     <archref href="FRAN_IR_041792">Minutes et répertoires du notaire Louis Claude LAISNÉ (janvier
      1814 - 27 février 1821)</archref>
    </ref>
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l’étude XXVIII<archref href="FRAN_IR_041776">Archives de l'étude XXVIII</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc/>
 </archdesc>
</ead>