<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_041643</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Archives de l'étude XXI</titleproper>
        <subtitle>Inventaire de regroupement (état des fonds d'archives publiques et privées de l'étude)</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>1ère édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-06-18/2013-06-18">18 juin 2013</date>
      </publicationstmt>
      <notestmt>
        <note>
          <p>Instrument de recherche de regroupement, 17 septembre 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
        </note>
      </notestmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p/>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-041643" level="fonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XXI/1 - MC/ET/XXI/1198, MC/RE/XXI/1 - MC/RE/XXI/27</unitid>
      <unittitle>Etude XXI</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1522-01-01/1891-03-03">1522 - 3 mars 1891</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010148">Etude XXI</corpname>
      </origination>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires :</emph>la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e).</p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) :</emph>s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur.</p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Versement</p>
    </acqinfo>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Liste des instruments de recherche par notaire :<archref href="FRAN_IR_041644">Minutes et répertoires du notaire Jean de LOUVENCOURT (1522 - 15 avril 1552)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041645">Minutes et répertoires du notaire Jean BRIGRAND (6 septembre 1561 - 4 décembre 1586)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041646">Minutes et répertoires du notaire Sébastien CHAPELAIN (19 décembre 1586 - décembre 1612)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041648">Minutes et répertoires du notaire Jean PUTHOMME (novembre 1592 - avril 1594)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041647">Minutes et répertoires du notaire Jean DEMAS (25 janvier 1612 - 2 janvier 1666)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041649">Minutes et répertoires du notaire André GUYON (17 septembre 1663 - 17 septembre 1663)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041650">Minutes et répertoires du notaire Jean-Baptiste BIZET (2 janvier 1666 - 22 mars 1676)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041651">Minutes et répertoires du notaire Étienne PAILLET (15 juin 1676 - 21 septembre 1680)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041652">Minutes et répertoires du notaire Pierre CHUPPIN (26 octobre 1680 - 11 novembre 1700)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041653">Minutes et répertoires du notaire Pierre BOUCHER (19 novembre 1700 - 24 novembre 1705)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041654">Minutes et répertoires du notaire Joseph RABOUINE (27 mai 1722 - 17 juillet 1767)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041655">Minutes et répertoires du notaire Pierre Victor RAFFENEAU de LILLE (21 juillet 1767 - 30 mai 1799)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041656">Minutes et répertoires du notaire Pierre TISSANDIER (4 juin 1799 - décembre 1812)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041657">Minutes et répertoires du notaire Cléophile DEHERAIN (2 janvier 1813 - 13 décembre 1827)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041658">Minutes et répertoires du notaire Marie Antoine Constant GRULÉ (14 décembre 1827 - 30 octobre 1839)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041659">Minutes et répertoires du notaire François LE MONNYER (31 octobre 1839 - 7 mai 1874)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041662">Minutes et répertoires du notaire Stanislas Émile BAUDOIN (12 mai 1874 - 30 octobre 1879)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041660">Minutes et répertoires du notaire Léon André THION de LA CHAUME (11 novembre 1879 - 24 mai 1882)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041661">Minutes et répertoires du notaire Martin Jules Léon VALLÉE (27 mai 1882 - 3 mars 1891)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Images des répertoires de l'étude XXI :<archref href="FRAN_IR_051536">Images du répertoire du notaire Sébastien Chapelain (1587 - 1611)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051477">Images des répertoires du notaire Jean Demas (1612 - 2 janvier 1666)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051599">Images du répertoire du notaire Jean-Baptiste Bizet (2 janvier 1666 - 22 mars 1676)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051272">Images du répertoire du notaire Étienne Paillet (15 juin 1676 - 21 septembre 1680)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051537">Images du répertoire du notaire Pierre Chuppin (30 mars 1680 - 11 novembre 1700)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051612">Images du répertoire du notaire Pierre Boucher (19 novembre 1700 - 24 novembre 1705)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051242">Images des répertoires du notaire Joseph Rabouine (27 mai 1722 - 17 juillet 1767)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051243">Images des répertoires du notaire Pierre Victor Raffeneau de Lille (21 juillet 1767 - 30 mai 1799)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051221">Images des répertoires du notaire Pierre Tissandier (4 juin 1799 - 31 décembre 1812)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051476">Images des répertoires du notaire Cléophile Deherain (2 janvier 1813 - 13 décembre 1827)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051443">Images des répertoires du notaire Marie Antoine Constant Grulé (14 décembre 1827 - 30 octobre 1839)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052786">Images des répertoires du notaire François Le Monnyer (31 octobre 1839 - 7 mai 1874)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051577">Images des répertoires du notaire Stanislas Émile Baudoin (12 mai 1874 - 13 novembre 1879)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051213">Images des répertoires du notaire Léon André Thion de La Chaume (14 novembre 1879 - 24 mai 1882)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051211">Images des répertoires du notaire Martin Jules Léon Vallée (27 mai 1882 - 3 mars 1891)</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc/>
  </archdesc>
</ead>
