<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_050874</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXIV. MC/ET/XXIV/1305/A, MC/ET/XXIV/1306/A et MC/ET/XXIV/1135 (1606-1923)</titleproper>
        <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>Première édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
      </publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d’ <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
      <p>
        <emph render="bold">Constitution</emph>
      </p>
      <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
      <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
      <p>
        <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
      </p>
      <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXI, LXII, LXXIV, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
      <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
      <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-050874" level="subfonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XXIV/1305/A, MC/ET/XXIV/1306/A, MC/ET/XXIV/1135</unitid>
      <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXIV</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1606-01-01/1923-12-31">1606-1923</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010151">Étude notariale XXIV (Paris ; 1559-....)</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <extent>0,30 m.l. ou 3 cartons (boîtes 10 cm)</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) </emph> : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. </p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Don</p>
    </acqinfo>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XXIV<archref href="FRAN_IR_041699">Archives de l'étude XXIV</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc>
      <c id="c-88vsx41tk--1s25mdjfxse6u" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXIV/1305/A</unitid>
          <unittitle>Famille Beaumont d’Autichamp ; famille de Croisilles ; œuvres de bienfaisance.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745-01-01/1870-12-31">1745-1870</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>
            <emph render="italic">1.- Antoine Joseph Eulalie de Beaumont d’Autichamp, fils de Louis Joseph de Beaumont d’Autichamp, marié à Agathe Jacquette Greffin de Bellevue (1745-11 avril 1822)</emph>
          </p>
          <p>Lieutenant général des armées du roi, gouverneur du Louvre, membre du comité des colons notables de Saint-Domingue.</p>
          <p>Propriétaire à Saint-Domingue ; constitution à un charron du bourg de la Croix des Bouquets, d’une rente de 642 £ 12 s. 10 d. ts représentative d’une dette de 12852 £ 18 s. 4 d ts , argent de France, gagée sur ses biens dans la colonie, de la terre de Saint-James près Angers, achetée 203000 F (1776-1808).</p>
          <p>Amnistie d’émigration (23 prairial an XIII).</p>
          <p>Locataire à Saint-Germain-en-Laye, bail de trois, six, neuf ans, à compter du 1er avril 1819, d’un appartement rue de Pontoise, n° 16, au rez-de-chaussée, avec jardin, antichambre servant de salle à manger sur la cour, salon, cabinet et chambre à coucher sur jardin, cuisine avec une fenêtre sur la grande cour et une autre sur la basse-cour, cave, bûcher et chambre de domestique, dans les combles au troisième, prix 350 F par an.</p>
          <p>Lettres de lui et à lui adressées, lettre du marquis de Bonnay [Charles François], ministre de France près la Cour de Prusse, au « marquis » (sic) d’Autichamp, gouverneur du Louvre, relative aux papiers Croisilles (1819) : comptes et pièces comptables.</p>
          <p>« Registre de copies de lettres de ma correspondance à Saint-Domingue (comte d’Autichamp) pour les affaires de l’habitation commune de Mesdames de Scepeaux et d’Autichamp, sise au quartier du cul-de-sac près le Port-au-Prince, isle côté Saint-Domingue, commencé avec M. Brevignon, actuellement chargé de la procuration pour gérer en chef l’habitation de Mesdames de Scepeaux et d’Autichamp, le 1er juillet 1784, époque du retour de M. Boissonnière de Mornay en France ». Registre, 90 feuillets (1785-1789).</p>
          <p>2 <emph render="italic">.- Croisilles (de), commissionnaire à Paris du prima héréditaire de Prusse, devenu Frédéric Guillaume II, capitaine du royal Hesse Darmstadt ; père de Philippine de Croisilles, qui fit d’Autichamp son légataire universel et son exécuteur testamentaire (1815), ce qui mit celui-ci en possession des papiers de Croisilles.</emph>
          </p>
          <p>Lettres adressées à Croisilles, signées : le prince de Salm-Kyrbourg (1783-1784), l’homme en redingote (1785), Verona (1783), non signée (Berlin, 29 octobre 1785), autre signée : Schleichniche à Madame Deville.</p>
          <p>Comptabilité des fournitures pour le prince héréditaire, ses ordres à Croisilles : pièces comptables, buste en marbre du prince par Monot [Martin Claude ?] (1783), son portrait, gravure par Tardieu [Jacques Nicolas ?] (1784), pension de 12000 livres à Madame la baronne de La Salle (1785). </p>
          <p>
            <emph render="italic">3.- Œuvres de bienfaisance</emph>
          </p>
          <p>VIIe arrondissement, bureau de bienfaisance, crèches pour l’enfance, société municipale de Secours mutuels du quartier Saint-Thomas-d’Aquin. 1865-1870.</p>
          <p>XIXe arrondissement, bureau de bienfaisance, paroisse Notre-Dame-de-Bonne-Nouvelle (lingerie et loyers des pauvres malades visités à domicile), Saint-Ambroise, Saint-André-d’Antin [il s’agit de Saint-Louis-d'Antin, mieux connu sous le vocable «Saint-André-d'Antin»] (œuvre des catéchismes, loterie), Saint-Germain-des-Prés (placement en apprentissage des enfants pauvres des catéchismes), Saint-Germain-l’Auxerrois, Saint-Jean-Baptiste [auj. dans quartier de Grenelle], Saint-Merri (pauvres malades). 1866-1867.</p>
          <p>Écoles chrétiennes et gratuites de l’ancien Xe arrondissement (1865-1870). Œuvre des jeunes économes. Orphelinat des sœurs de Saint-André-de-la-Croix, de l’établissement de Saint-Nicolas (1867), de la Société Saint-Vincent-de-Paul (1869). Patronage des apprentis et jeunes ouvriers. Œuvre de Sainte-Geneviève pour l’établissement des maisons de Filles de la Charité dans la banlieue. Logement de jeunes ouvrières (1869).</p>
          <p>Souscription au profit des victimes de l’invasion de sauterelles en Algérie (1866).</p>
        </scopecontent>
        <controlaccess>
          <persname source="indexation_libre">Beaumont d’Autichamp, Antoine Joseph Eulalie de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Greffin de Bellevue, Agathe Jacquette</persname>
          <persname source="indexation_libre">Bonnay, Charles François</persname>
          <persname source="indexation_libre">Scepeaux (Madame)</persname>
          <persname source="indexation_libre">Brevignon</persname>
          <persname source="indexation_libre">Boissonnière de Mornay</persname>
          <persname source="indexation_libre">Croisilles, Philippine de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Salm-Kyrbourg (prince)</persname>
          <persname source="indexation_libre">Verona</persname>
          <persname source="indexation_libre">Schleichniche</persname>
          <persname source="indexation_libre">Deville</persname>
          <persname source="indexation_libre">Monot, Martin Claude</persname>
          <persname source="indexation_libre">Tardieu, Jacques Nicolas</persname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxkgbho--qtxq7ori0c7z" source="FRAN_RI_005">Dominicaine (République)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxkpxgp--1v0m0nu0itvsu" source="FRAN_RI_005">Haïti</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntk7p5cj-1du5109gay6yh" source="FRAN_RI_005">Angers (Maine-et-Loire)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntu4oc7d-18d0n7tv88tmy" source="FRAN_RI_005">Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxjxn5s-6kuyi0i46073" source="FRAN_RI_005">Algérie</geogname>
          <persname source="indexation_libre">La Salle, baronne de</persname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvh02nz--xbuuv35irawh" source="FRAN_RI_023">Saint-Thomas-d'Aquin (quartier)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvp7xw4-1u0dpm6pjpet7" source="FRAN_RI_024">Notre-Dame-de-Bonne-Nouvelle (paroisse)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvgpfty-1gu5za5v5atf4" source="FRAN_RI_023">Saint-Ambroise (quartier)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvgthrl--hvyqbcsiyfvj" source="FRAN_RI_023">Saint-Germain-des-Prés (quartier)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvgtu9o-86d76uh2sfmy" source="FRAN_RI_023">Saint-Germain-l'Auxerrois (quartier)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvg3vlp--14veqa1sfbbwm" source="FRAN_RI_023">Grenelle (quartier)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvgz1sz-1oqpajfnfjttj" source="FRAN_RI_023">Saint-Merri (quartier)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyv5n6yx--1c1owwk70px70" source="FRAN_RI_021">10e arrondissement</geogname>
          <genreform authfilenumber="d3nd8bd2c9-e47vue9hkip7" source="FRAN_RI_001">constitution de rente</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8aa0od--1ethxybiwgeht" source="FRAN_RI_001">bail</genreform>
        </controlaccess>
      </c>
      <c id="c-8cwxzjd0w-14yu26kq3pyud" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXIV/1306/A</unitid>
          <unittitle>Legs Lariboisière pour la fondation d’un hospice et autres dossiers de clients.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1606-01-01/1923-12-31">1606-1923</unitdate>
          <physdesc>
            <physfacet source="FRAN_RI_002" type="d3nd9yoi6s--g4lm976pg0ie">parchemin</physfacet>
          </physdesc>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Belgique. Diplôme de chevalier de l’Ordre de Léopold d’Auguste Louis Marlière, préfet de la Corrèze (1864).</p>
          <p>Bois-Vignolles. Château de Bois-Vignolles à Gretz-Armainvilliers (Seine-et-Marne) : vente par licitation, prospectus, 3 pages in-4°.</p>
          <p>Ducellier (Jean Louis), sergent major de Voltigeurs, percepteur, chef de bataillon de la garde nationale de Fargniers (commune de Tergnier, Aisne), médaillé de Sainte-Hélène. 1816-1834.</p>
          <p>Ducellier. Allocution de Ducellier, chef de bureau du ministère de la Guerre, aux obsèques d’Édouard Éloy, un de ses employés décédé le 8 janvier 1895.</p>
          <p>Esquineau. Domaine de l’Esquineau, en bordure du Rhône : plan général non daté, avec indication des altitudes et de la nature du terrain.</p>
          <p>Guerre de 1914. Trois lettres [signatures illisibles] donnant des impressions sur la guerre. Montreux (Suisse), 21 septembre, 10 octobre et 12 novembre 1914.</p>
          <p>Haussmann. Expropriations pour l’achèvement boulevard Haussmann entre les rues Drouot et Taitbout : état non daté et plan (67 cm x 103 cm).</p>
          <p>La Baule. <emph render="italic">Société immobilière de La Baule-les-Pins</emph> : cahier des charges imprimé, 15 pages in-8°. Plans de la « nouvelle plage moderne reliant les plages de La Baule et de Pornichet » (46 cm x 105 cm et 28 cm x 75 cm). 1923. </p>
          <p>Lariboisière. Élisa Roy, comtesse de Lariboisière, décédée le 27 décembre 1851 : legs à l’Assistance publique de Paris, pour la fondation d’un hospice. 1851-1852.</p>
          <p>Légion d’Honneur. Diplôme d’officier d’Auguste Louis Marlière, préfet de Saône-et-Loire (1867).</p>
          <p>Michelet (Jules). Achat par Germet-Baillère des exemplaires tirés du 1er volume de l <emph render="italic">’Histoire du XIXe siècle</emph> (1872) et autre marché entre Calmann-Lévy et Marpon-Flammarion relatif au même ouvrage (1880) ; extrait d’un article de <emph render="italic">L’Éclair</emph> du 13 avril 1899 sur « Madame Michelet ». </p>
          <p>Parchemin. Contrat de mariage sur parchemin, avec initiale, enluminé, titres et encadrement en rouge, entre Georges Mégret et Isabel Reguera, 20 septembre 1884.</p>
          <p>Pharmaciens. Cession par Viala à Astier, tous deux pharmaciens, de la marque de fabrique de « l’arhéol », produit à base d’essence de santal. 20 avril 1900.</p>
          <p>Pouillet (Charles Marie). Ingénieur, entrepreneur de travaux publics, inventeur d’un système de construction de voies ferrées : rapports, notes et avis imprimés, procès contre les compagnies des Ardennes, du Nord et d’Orléans (1844-1859).</p>
          <p>Saint-Brice (auj. Saint-Brice-sous-Forêt, Val-d’Oise). Château et domaine appartenant à Jean Louis Loiseau de Bérenger [fermier général guillotiné en 1794] et vendus comme biens nationaux sous la Révolution : acte de vente de 1686 (parchemin), placard de vente de biens nationaux (imprimé), plaintes concernant la fontaine des habitants, inventaire après décès de Jean Toussaint Druyer, divers copies de titres de propriété et d’acquisition. 1686-1828.</p>
          <p>Saint-Martin. Maison à l’enseigne du Coq, rue Saint-Martin, vis-à-vis l’église Saint-Merri : reconstruction en 1655 (plusieurs pièces dont une sur parchemin). 1653-1727.</p>
          <p>Sceaux. <emph render="italic">Lotissement du parc des Cèdres</emph> : cahier des charges, clauses et conditions, imprimé, 22 pages in-8°. 1910. </p>
          <p>Thureau (Édouard), avocat à la cour d’appel de Paris. Allocutions du bâtonnier Cresson au banquet du soixantième anniversaire de l’inscription de Thureau le 6 février 1890, pp. 3-10, in-8°. Lettres de Cresson et Chenal. Photographie (P. [Paul] Sauvanaud, 45 rue Jacob, Paris) signée Ed. Thureau le 6 février 1890.</p>
          <p>Ussac (bourg d’), bas Limousin. Investissement de Peyrot de Chavourgnie par Jean du « Salhianc », gentilhomme de la chambre du roi, seigneur d’Ussac, pour l’acquisition d’une pièce à Ussac, territoire appelé La Jardonnage, 28 septembre 1606, incomplet de la fin, notaire non identifié, parchemin.</p>
          <p>Varenne (rue de). <emph render="italic">Société anonyme des terrains et constructions</emph> : statuts imprimés, calques et plans (1881). </p>
        </scopecontent>
        <controlaccess>
          <persname source="indexation_libre">Marlière, Auguste Louis</persname>
          <persname source="indexation_libre">Ducellier, Jean Louis</persname>
          <persname source="indexation_libre">Éloy, Édouard</persname>
          <persname source="indexation_libre">Lariboisière, Élisa Roy de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Michelet, Jules</persname>
          <persname source="indexation_libre">Mégret, Georges</persname>
          <persname source="indexation_libre">Reguera, Isabel</persname>
          <persname source="indexation_libre">Viala</persname>
          <persname source="indexation_libre">Astier</persname>
          <persname source="indexation_libre">Pouillet, Charles Marie</persname>
          <persname source="indexation_libre">Loiseau de Bérenger, Jean Louis</persname>
          <persname source="indexation_libre">Druyer, Jean Toussaint</persname>
          <persname source="indexation_libre">Thureau, Édouard</persname>
          <persname source="indexation_libre">Sauvanaud, Paul</persname>
          <persname source="indexation_libre">Peyrot de Chavourgnie</persname>
          <occupation authfilenumber="d699msjc4qa-1rm5osxqzj5v1" source="FRAN_RI_010">photographe</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msiribo--1dn34eg8lht4f" source="FRAN_RI_010">député</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msj742x--12cnnohd8i9wj" source="FRAN_RI_010">avocat</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msk528k--nptwe9to3wux" source="FRAN_RI_010">percepteur</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msiyuyk--xr0m9w1fjqyu" source="FRAN_RI_010">pharmacien</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msjgtw3-1ton3i1q2op31" source="FRAN_RI_010">ingénieur</occupation>
          <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8bvtwj-12zl8fa6bkzyy" source="FRAN_RI_001">délivrance de legs</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8bi371-1mjp07dkae4vt" source="FRAN_RI_001">marché</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8aw4it-19as7kymqwcs3" source="FRAN_RI_001">cession</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8d1j9y--1stj96clt05y3" source="FRAN_RI_001">inventaire après décès</genreform>
          <geogname authfilenumber="d3ntxk30in--c94xo1un1ah3" source="FRAN_RI_005">Belgique</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntb7grwl-94z667d9uttv" source="FRAN_RI_005">Corrèze (Limousin , département)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nttfdx12-1q3mc79tk1q9h" source="FRAN_RI_005">Gretz-Armainvilliers (Seine-et-Marne)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntczvigl-1kb2n2huc6d51" source="FRAN_RI_005">Tergnier (Aisne)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxq3djm-xcj8d86m5jhj" source="FRAN_RI_005">Rhône (cours d'eau)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxlqozz--1f3x6hvqucf3g" source="FRAN_RI_005">Suisse</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntiwlmnn--1oofz0cq0h25t" source="FRAN_RI_005">Pornichet (Loire-Atlantique)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntbv85np-1tzhjh1d70n2c" source="FRAN_RI_005">La Baule-Escoublac (Loire-Atlantique , canton)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntb8p5ms-l4smwbm63dp5" source="FRAN_RI_005">Saône-et-Loire (Bourgogne , département)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxhbi4u--dc10654ykgqj" source="FRAN_RI_005">Saint-Brice-sous-Forêt (Val-d'Oise)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxesay4-etewhld35w7q" source="FRAN_RI_005">Sceaux (Hauts-de-Seine)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntezqgcu-gq2dwxquj3fj" source="FRAN_RI_005">Ussac (Corrèze)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nzdnbaol--zcdxlwizwbpm" source="FRAN_RI_025">Varenne (rue de)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nza6dalm--hatpmkdbx04t" source="FRAN_RI_025">Drouot (rue)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nzdfscm5-10jntxr03g2wp" source="FRAN_RI_025">Taitbout (rue)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nzbcaoep-1sej1fb1gal6p" source="FRAN_RI_025">Haussmann (boulevard)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nzd5fnbv--1fbmnb1c9dkph" source="FRAN_RI_025">Saint-Martin (rue)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nyvp6vb2-rsrcmgk1zmct" source="FRAN_RI_024">Saint-Merri (paroisse)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d5bknxjl1y-12dfw9zqpwlvg" source="FRAN_RI_026">Coq (enseigne du)</geogname>
        </controlaccess>
      </c>
      <c id="c-8e5mf6wf6-xgfyv4zjo5zm" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXIV/1135</unitid>
          <unittitle>Testaments.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1626-01-01/1857-12-31">1626-1857</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Testaments olographes (1775-1857) et authentiques (1767-an XIII) classés alphabétiquement.</p>
          <p>Famille Delafont à Saint-Domingue (1736-1781).</p>
          <p>Quatre pièces concernant Paul Janvier, hautbois du roi et lieutenant du roi des joueurs d’instruments à Tours (1626-1630).</p>
        </scopecontent>
        <controlaccess>
          <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
          <persname source="indexation_libre">Delafont (famille)</persname>
          <persname source="indexation_libre">Janvier, Paul</persname>
          <occupation authfilenumber="d3m0bl6uho7--hnqda9mq2jk4" source="FRAN_RI_010">lieutenant civil ou criminel (Ancien Régime)</occupation>
          <geogname authfilenumber="d3nti0ob36--1kihblu2ijez" source="FRAN_RI_005">Tours (Indre-et-Loire)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxkpxgp--1v0m0nu0itvsu" source="FRAN_RI_005">Haïti</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxkgbho--qtxq7ori0c7z" source="FRAN_RI_005">Dominicaine (République)</geogname>
        </controlaccess>
      </c>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
