<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_041726</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Archives de l'étude XXV</titleproper>
        <subtitle>Inventaire de regroupement (état des fonds d'archives publiques et privées de l'étude)</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>2e édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-06-18/2013-06-18">2020</date>
      </publicationstmt>
      <notestmt>
        <note>
          <p>Instrument de recherche de regroupement, 17 septembre 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
        </note>
      </notestmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p/>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-041726" level="fonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XXV/1 - MC/ET/XXV/758, MC/RE/XXV/1 - MC/RE/XXV/23, MC/DC/XXV/1-MC/DC/XXV/2</unitid>
      <unittitle>Etude XXV</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680-08-02 / 1942-12-31">2 août 1680 - 1942</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010152">Etude XXV</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <extent>n</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires :</emph>la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e).</p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) :</emph>s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur.</p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Versement</p>
    </acqinfo>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Liste des instruments de recherche par notaire :<archref href="FRAN_IR_041727">Minutes et répertoires du notaire Jean LESGUILLIER (2 août 1680 - 25 décembre 1688)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041732">Minutes et répertoires du notaire Gilles PICOT (22 avril 1697 - 22 avril 1697)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041734">Minutes et répertoires du notaire Pierre DELAFAYE (25 octobre 1699 - 8 décembre 1710)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041731">Minutes et répertoires du notaire Jacques GAULTIER (24 février 1712 - 21 juin 1748)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041735">Minutes et répertoires du notaire Jacques CHARTON (23 octobre 1741 - 8 novembre 1744)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041733">Minutes et répertoires du notaire Daniel DUBOY (3 septembre 1748 - 17 février 1750)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041728">Minutes et répertoires du notaire Alexandre GÉRARD (10 janvier 1750 - 8 octobre 1754)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041729">Minutes et répertoires du notaire Jacques DUROCHER (8 octobre 1754 - 23 mars 1772)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041730">Minutes et répertoires du notaire Louis LAMARE (25 avril 1772 - 15 avril 1773)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041736">Minutes et répertoires du notaire Adrien LAMARE (8 mai 1773 - 1er mars 1811)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041738">Minutes et répertoires du notaire Denis Victor HUARD de LA MARRE (2 mars 1811 - 6 décembre 1827)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041737">Minutes et répertoires du notaire Louis CHARDIN (7 décembre 1827 - 12 janvier 1841)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041739">Minutes et répertoires du notaire Julien François YVER (14 janvier 1841 - 18 juillet 1867)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041740">Minutes et répertoires du notaire Ernest Charles POLETNICH (19 juillet 1867 - 23 décembre 1896)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041741">Minutes et répertoires du notaire Henri KASTLER (23 décembre 1896 - 6 juin 1905)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Images des répertoires de l'étude XXV :<archref href="FRAN_IR_052949">Images du répertoire du notaire Jean Lesguillier (2 août 1680 - 25 décembre 1688)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051287">Images du répertoire du notaire Gilles Picot (22 avril 1697 - 22 avril 1697)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052817">Images du répertoire du notaire Pierre Delafaye (25 octobre 1699 - 8 décembre 1710)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_053033">Images du répertoire du notaire Jacques Gaultier (24 février 1712 - 21 juin 1748)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051542">Images du répertoire du notaire Jacques Charton (23 octobre 1741 - 8 novembre 1744)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_053322">Images des répertoires du notaire Daniel Duboy (3 septembre 1748 - 17 février 1750)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_053032">Images du répertoire du notaire Alexandre Gérard (10 janvier 1750 - 8 octobre 1754)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051486">Images du répertoire du notaire Jacques Durocher (12 octobre 1754 - 23 mars 1772)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052779">Images du répertoire du notaire Louis Lamare (25 avril 1772 - 15 avril 1773)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051344">Images des répertoires du notaire Adrien Lamare (8 mai 1773 - 1er mars 1811)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_056454">Images des répertoires du notaire Denis Victor Huard de La Marre (2 mars 1811 - 6 décembre 1827)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051541">Images des répertoires du notaire Louis Chardin (7 décembre 1827 - 12 janvier 1841)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_054262">Images des répertoires du notaire Julien François Yver (14 janvier 1841 - 18 juillet 1867)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051291">Images des répertoires du notaire Ernest Charles Poletnich (19 juillet 1867 - 23 décembre 1896)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051399">Images des répertoires du notaire Henri Kastler (23 décembre 1896 - 6 juin 1905)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Liste des autres instruments de recherche (archives privées) :<archref href="FRAN_IR_058295">Dossiers de clients de l'étude XXV (1843-1942)</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc/>
  </archdesc>
</ead>
