<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_041602</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Archives de l'étude XX</titleproper>
        <subtitle>Inventaire de regroupement (état des fonds d'archives publiques et privées de l'étude notariale)</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>Troisième édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2019</date>
      </publicationstmt>
      <notestmt>
        <note>
          <p>Instrument de recherche de regroupement, 17 septembre 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
        </note>
      </notestmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2019-09-03">3 septembre 2019</date>
        <item>Ajout du contenu du champ "historique de la conservation", M.-F. Limon-Bonnet</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p/>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-041602" level="fonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XX/1 - MC/ET/XX/1237, MC/RE/XX/1 - MC/RE/XX/22</unitid>
      <unittitle>Etude XX</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1480-01-01 / 1890-01-31">janvier 1480 - janvier 1890</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010147">Etude XX</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <extent>n ml</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires :</emph>la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e).</p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) :</emph>s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur.</p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Versement, don</p>
    </acqinfo>
    <custodhist>
      <p>
        <emph render="bold">
          <emph render="italic">Archives publiques de l'étude XX</emph>
        </emph>
      </p>
      <p>Les minutes de l'étude XX sont conservées et versées de 1480 à 1890 sans grosse lacune apparente sauf pour les XVe et XVIe siècles.</p>
      <p>40 notaires ont laissé des minutes pour cette période, dont 25 - Pierre Orage, Guillaume Maulivault, Jean de Calais, Nicolas Thameray, Pierre Mérault, Aignan Pichon, Jean Limosin, Gilles Berthe, François II Delarche, François Ymbert, Louis Legendre, Nicolas Mussart, Thomas Jablier, Pierre Le Clerc, Jean Doujat, Martin Jamart, Médéric Le Roux, Guillaume Haudry, Jean I Chapellain, Pierre Le Roux, Edme Parque, Richard Cuvillier, Jean Muret, Claude I Le vasseur, Pierre Doujat - n'ont pas laissé de répertoire.</p>
      <p>
        <emph render="bold">Archives privées de l'étude XX</emph>
      </p>
      <p>L'étude XX dispose de<emph render="italic">Mélanges</emph>inventoriés.</p>
      <p>L'étude XX n'a pas laissé ni dossiers de clients, ni archives de l'office notarial, ni comptabilité au Minutier central.</p>
    </custodhist>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Liste des instruments de recherche par notaire :<archref href="FRAN_IR_041603">Minutes et répertoires du notaire Pierre ORAGE (1480 - 1521)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041604">Minutes et répertoires du notaire Guillaume MAULEVAULT (1481 - 1502)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041605">Minutes et répertoires du notaire Jean de CALAIS (1500 - 1513)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041606">Minutes et répertoires du notaire Nicolas de THAMENAY (1518 - 1536)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041607">Minutes et répertoires du notaire Pierre MÉRAULT (1519 - 1536)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041608">Minutes et répertoires du notaire Aignan PICHON (14 janvier 1520 - 14 janvier 1520)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041610">Minutes et répertoires du notaire Jean LIMOSIN (10 mai 1528 - 10 mai 1528)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041611">Minutes et répertoires du notaire Gilles BERTHE (1529 - 1572)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041613">Minutes et répertoires du notaire Jacques MUSSART (1537 - mars 1561)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041612">Minutes et répertoires du notaire François II DELARCHE (26 avril 1538 - 11 février 1555)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041614">Minutes et répertoires du notaire François YMBERT (5 janvier 1541 - 1575)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041618">Minutes et répertoires du notaire Louis LEGENDRE (23 mars 1555 - 23 mars 1555)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041619">Minutes et répertoires du notaire Nicolas MUSSART (7 novembre 1559 - 6 mars 1579)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041620">Minutes et répertoires du notaire Thomas JABLIER (1562 - 1564)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041617">Minutes et répertoires du notaire Pierre LE CLERC (1563 - 1564)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041615">Minutes et répertoires du notaire Jean DOUJAT (19 février 1563 - 10 novembre 1568)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041621">Minutes et répertoires du notaire Noël NICOLAS (1564 - 1574)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041616">Minutes et répertoires du notaire Martin JAMART (8 avril 1566 - 8 avril 1566)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041622">Minutes et répertoires du notaire Didier de LA FRONGNE (1568 - 1596)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041623">Minutes et répertoires du notaire Médéric LE ROUX (25 octobre 1574 - 1581)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041624">Minutes et répertoires du notaire Guillaume HAUDRY (6 février 1580 - 2 octobre 1588)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041625">Minutes et répertoires du notaire Jean I CHAPELLAIN (3 janvier 1582 - 1616)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041626">Minutes et répertoires du notaire Pierre LE ROUX (22 novembre 1590 - 20 février 1630)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041609">Minutes et répertoires du notaire Edmé PARQUE (4 mars 1599 - 4 mars 1599)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041627">Minutes et répertoires du notaire Richard CUVILLIER (1603 - 1626)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041628">Minutes et répertoires du notaire Jean MURET (1607 - 1613)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041629">Minutes et répertoires du notaire Claude I LE VASSEUR (1609 - 1641)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041630">Minutes et répertoires du notaire Pierre DOUJAT (30 juillet 1611 - 1616)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041631">Minutes et répertoires du notaire Guillaume LE ROUX (9 mars 1630 - 1663)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041632">Minutes et répertoires du notaire Charles SAINFRAY (16 avril 1663 - 13 janvier 1700)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041633">Minutes et répertoires du notaire Antoine de MAHAULT (19 janvier 1700 - 29 décembre 1728)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041634">Minutes et répertoires du notaire François PRÉVOST (2 janvier 1729 - 31 juillet 1761)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041635">Minutes et répertoires du notaire François Claude PRÉVOST (1er août 1761 - 5 juillet 1781)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041636">Minutes et répertoires du notaire Louis Dominique MASSUET DU QUESNOY (10 juillet 1781 - 4 février 1782)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041637">Minutes et répertoires du notaire Augustin RAMEAU (5 février 1782 - 9 octobre 1805)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041638">Minutes et répertoires du notaire Augustin ROARD (10 octobre 1805 - 25 décembre 1818)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041639">Minutes et répertoires du notaire Jean Louis BEAUDESSON (28 décembre 1818 - 2 juin 1829)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041640">Minutes et répertoires du notaire Marie Antoine BARBIER-SAINTE-MARIE (3 juin 1829 - 23 décembre 1839)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041641">Minutes et répertoires du notaire François MOUCHET (24 décembre 1839 - 31 juillet 1873)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041642">Minutes et répertoires du notaire Georges Henri MOUCHET (1er août 1873 - janvier 1890)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Images des répertoires de l'étude XX :<archref href="FRAN_IR_053225">Images du répertoire du notaire Jacques Mussart (8 avril 1550 - 28 mars 1551)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_053174">Images des répertoires du notaire Noël Nicolas (2 avril 1565 - 1570)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052776">Images des répertoires du notaire Didier de La Frongne (1er janvier 1570 - 6 juillet 1587)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051387">Images du répertoire du notaire Guillaume Le Roux (1er janvier 1636 - 14 avril 1663)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051232">Images des répertoires du notaire Charles Sainfray (16 avril 1663 - 31 décembre 1699)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052770">Images des répertoires du notaire Antoine de Mahault (3 janvier 1700 - 29 décembre 1728)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052769">Images des répertoires du notaire François Prévost (2 janvier 1729 - 31 juillet 1761)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051298">Images du répertoire du notaire François Claude Prévost (2 août 1761 - 5 juillet 1781)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051316">Images du répertoire du notaire Louis Dominique Massuet du Quesnoy (10 juillet 1781 - 4 février 1782)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052756">Images des répertoires du notaire Augustin Rameau (5 février 1782 - 9 octobre 1805)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051250">Images du répertoire du notaire Augustin Roard (10 octobre 1805 - 25 décembre 1818)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051584">Images des répertoires du notaire Jean Louis Beaudesson (28 décembre 1818 - 2 juin 1829)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051574">Images des répertoires du notaire Marie Antoine Barbier-Sainte-Marie (3 juin 1829 - 23 décembre 1839)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051334">Images des répertoires du notaire François Mouchet (24 décembre 1839 - 1er août 1873)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051333">Images des répertoires du notaire Georges Henri Mouchet (1er août 1873 - 31 janvier 1890)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Liste des instruments de recherche pour les autres archives de l'étude (archives privées) :<archref href="FRAN_IR_050871">«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XX (1684-1927)</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc/>
  </archdesc>
</ead>
