<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_041190</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Minutes et répertoires du notaire Thomas Simon PERRET, 20 juin 1746 - 30 mars 1748 (étude V)</titleproper>
        <subtitle>Répertoire numérique détaillé exhaustif</subtitle>
        <author>Etabli par Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine, responsable du Minutier central des notaires de Paris</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>2e édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-06-18/2013-06-18">septembre 2021</date>
      </publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2021-09-01 / 2021-09-30">septembre 2021</date>
        <item>Analyse des minutes, rédaction du liminaire ... Marie-Françoise Limon-Bonnet</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p>Le minutier de Thomas Simon Perret dans l'étude V est très lacunaire. En effet, si Thomas Simon Perret, baptisé le 6 mars 1686, est connu pour avoir été actif à Paris du 1er février 1724 à sa mort le 11 janvier 1753 [au 22 janvier 1753], c'est surtout pour l'étude XCV que l'on conserve trace de son activité, rue Coquillière, paroisse Saint-Eustache. Pour l'étude V, il ne laisse que 33 actes, dont 2 manquants, soit 31 restants, et son exercice chevauche largement ceux de Jean Thierry et Jean François Lescuyer, au point que l'on se demande s'il n'a pas simplement suppléé ces notaires sans que la totalité des minutes ainsi générées leur soit remise. En effet, plusieurs de ces minutes comprennent dans leur intitulé le nom de Thierry, finalement barré pour laisser place à celui de Perret. Le répertoire des actes (MC/RE/V/6) est en fait un 'Etat des minutes d'actes reçus par Me Thomas Simon Perret, notaire au Châtelet, qu'il abandonne à Me Jean François Lescuyer, son confrère, pour en délivrer des expéditions par la suite à ceux qui auront droit de les retirer' (20 juin 1746-30 mars 1748), le tout représentant 4 pages foliotées 260-261 à la suite du répertoire de Jean Thierry (8 août 1732-14 mars 1748).</p>
      <p>Marié à Claude Marie-Anne Demuys (MC/ET/LXV/214, 18 décembre 1724, homologation d'un contrat de mariage passé sous seing privé le 30 octobre 1723), il a aussi été notaire substituant dans les études LXXV (d'avril à mai 1745) et LXXXIV (du 29 juillet au 1er octobre 1749).</p>
      <p>Ces 33 minutes concernent surtout une clientèle installée paroisse Saint-Jean-en-Grève.</p>
      <p>Marie-Françoise Limon-Bonnet</p>
      <p>Septembre 2021</p>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-041190" level="subfonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/V/442, MC/RE/V/6 - MC/RE/V/7</unitid>
      <unittitle>Minutes et répertoires du notaire Thomas Simon PERRET (étude V)</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746-06-20 / 1748-03-30">20 juin 1746 - 30 mars 1748</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010132">Étude notariale V (Paris ; 1577-....)</corpname>
        <persname authfilenumber="FRAN_NP_010893">Perret, Thomas-Simon</persname>
      </origination>
      <physdesc>
        <dimensions>1 article (1 boîte de 4 cm)</dimensions>
        <extent>0,04 mètres linéaires</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires : </emph> la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e). </p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) : </emph> s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. </p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Versement</p>
    </acqinfo>
    <arrangement>
      <p>chronologique</p>
    </arrangement>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l’étude V<archref href="FRAN_IR_041182">Archives de l'étude V</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc>
      <c id="c1p6stupu7sj--1laga1x8en77i" level="series">
        <did>
          <unitid type="identifiant">MC/ET/V/442</unitid>
          <unittitle>Minutes de Thomas Simon PERRET</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746-06-20 / 1748-03-30">20 juin 1746 - 30 mars 1748</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>
            <emph render="bold">*****</emph>
          </p>
          <p>
            <emph render="bold">Attention : le minutier de ce notaire est lacunaire.</emph>
          </p>
        </scopecontent>
        <c id="c1p6stupve8b-bx5yhflqf1wm" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
            <unittitle>Fragments du minutier Perret. 1746, 20 juin - 1748, 30 mars</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746-06-20 / 1748-03-30">20 juin 1746 - 30 mars 1748</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <emph render="bold">Attention : certains actes ont été constatés manquants.</emph>
            </p>
            <p>
              <emph render="bold">Informations complémentaires :</emph>
            </p>
            <p>Sur la couverture de la chemise : 'portion de pratique de Me Perret par luy vendue à Me Lescuyer.' .</p>
            <p>
              <emph render="bold">Informations concernant le classement:</emph>
            </p>
            <p>Le niveau inférieur de description correspond aux minutes d'actes. Toutes les minutes ont été décrites une à une.</p>
          </scopecontent>
          <c id="c-9inl595le1--u7i5avuns72w" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Procuration de Simon Hardy, huissier-priseur à Chaumont-en-Bassigny, y demeurant, de présent logé à Paris chez le sieur Delafosse, marchand de vin, à l'enseigne de l'hermitage, place de Grève, paroisse Saint-Jean-en-Grève, à Marie Aubry, fille majeure, demeurant à Paris.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746-06-20">20 juin 1746</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-ob80uiis0--2n6k59j5x1za" level="item">
            <did>
              <unitid type="identifiant">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Nomination de clerc de l'oeuvre Saint-Jean par les marguilliers de la paroisse Saint-Jean-en-Grève à Pierre Rigaud.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746-12-02">2 décembre 1746</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Attention : l'original de l'acte est manquant (déficit constaté lors de la réalisation de l'inventare exhaustif des minutes, 2021).</emph>
              </p>
              <p>
                <emph render="bold">Mention dans le répertoire du notaire coté :</emph>
              </p>
              <p>MC/RE/V/6</p>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9io4sjf700--1j26gfh0ox2zb" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Bail de maison par la fabrique de Saint-Jean-en-Grève, représentée par ses marguilliers, Pierre Daniel Bourrée de Corberon, chevalier conseiller du roi en la cour de Parlement, premier marguillier, François Henri Boussard, écuyer, conseiller du roi, substitut du procureur général du roi, Michel François Lory, marchand mercier, bourgeois de Paris, et Jean-Baptiste Augustin Beausire, général des bâtiments, à Léonard Langlois, marchand fruitier, et Marie Jannin, sa femme, demeurant rue Mouffetard, faubourg Saint-Marcel, paroisse Saint-Médard, d'une maison rue Bordel, faubourg Saint-Marcel, paroisse Saint-Etienne-du-Mont, appartenant à la fabrique.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747-07-24">24 juillet 1747</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jfxrt30no-df1uffjn4ma2" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Bail de maison par Jean Michaut, bourgeois de Paris, demeurant rue de la Verrerie, paroisse Saint-Jean-en-Grève, au nom et comme fondé de pouvoir spécial de Marin Louis Le Coeur, Gabriel Sion, prêtre habitué en la paroisse Saint-Eustache, demeurant rue des Prouvaires, et Pierre Sion, officier commissaire contrôleur juré mouleur de bois, bourgeois de Paris, demeurant rue des Fossés-Saint-Bernard, paroisse Saint-Nicolas-du-Chardonnet, à Pierre Ignace Thuillier, marchand de vin, traiteur à Paris, et Geneviève Marguerite Drieux, sa femme, demeurant rue des Postes, paroisse Saint-Médard, d'une maison où ils demeurent au coin de la rue des Postes, faubourg Saint-Marcel, où pend pour enseigne l'image Saint-Claude.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-01-17">17 janvier 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9io4sjgk2q-1plfyk6xzzapy" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Déclaration d'Antoine Jean François Moussu, avocat au Parlement, demeurant rue du Mouton, paroisse Saint-Jean-en-Grève, déclarant ne rien prétendre dans les 500 livres de rente au principal rachetable de 10000 livres constituée à son profit par la ville, à Pierre Bougon et Catherine Labille, sa femme.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-01-25">25 janvier 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jpjpyaalr-12m8yuapo46va" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Déclaration d'Antoine Jean François Moussu, avocat au Parlement, demeurant rue du Mouton, paroisse Saint-Jean-en-Grève, déclarant ne rien prétendre dans les 500 livres de rente au principal rachetable de 11000 livres constituée à son profit par la ville aux mêmes Pierre Bougon et Catherine Labille, sa femme.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-01-25">25 janvier 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9io4sjh8rk-31a3hepega5a" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Mariage de Benoît Charlier, garçon tapissier, fils mineur de Marie Huron, veuve de Pierre Charlier, domestique en la maison de Conti, demeurant rue du Martroy, paroisse Saint-Jean-en-Grève, et de Marie Jeanne Chauvet, majeure, fille de Clément Chauvet, maréchal à l'Île-Bouchard en Touraine, et de feue Jeanne Radeau, sa femme, demeurant rue du Martroy, paroisse Saint-Jean-en-Grève.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-01">1er février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9io4sjht6s--rmq4jypxn2y" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Quittance de remboursement à Pierre Auguste Adet, ci-devant chirurgien major de l'armée de Bavière, actuellement licencié en la faculté de médecine de Paris, y demeurant, rue de Jouy, paroisse Saint-Paul, par Charles Moreau, bourgeois de Saint-Denis, y demeurant, ce jourd'huy à Paris, en louis d'argent, de la somme 6000 livres.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-13">13 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9io4sjiav8--beezd4mpayeg" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Transaction entre Marie Anne Cavillier, veuve d'Edme Joseph Villetard, marchand de vin, demeurant rue du Monceau, paroisse Saint-Gervais, et Jen François Leboeuf dit Dumesnil, et Marie Anne Savine, sa femme, créanciers de la succession de son mari.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-20">20 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9j9ryn4wep-uodhnvdb5p3" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution viagère de 205 livres de rente sur la Ville au profit de Marie Angélique Claude Gauthier, femme séparée de biens de Charles Alexandre Lemaire, greffier au Châtelet de Paris, demeurant rue de la Verrerie, paroisse Saint-Jean-en-Grève.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-22">22 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-ooohox3pz--xhklnai9ex1t" level="item">
            <did>
              <unitid type="identifiant">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution de rente viagère sur la Ville au profit de Jean-Baptiste Michel Sudan, écuyer.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-22">22 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Attention : l'original de l'acte est manquant (déficit constaté lors de la réalisation de l'inventare exhaustif des minutes, 2021).</emph>
              </p>
              <p>
                <emph render="bold">Mention dans le répertoire du notaire coté :</emph>
              </p>
              <p>MC/RE/V/6</p>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jar0iw1vj--991tdcwdza29" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution viagère de 900 livres de rente sur la Ville au profit de Dominique Simonel, avocat au Parlement, demeurant, demeurant rue et paroisse Saint-André-des-Arts.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-22">22 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jaw9p5b9d-fwdrmkade73x" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution viagère de 85 livres de rente sur la Ville au profit de François Gourdé, greffier au bailliage de l'élection de Coulommiers, demeurant rue de la Vieille-Monnaie, paroisse Saint-Jacques-de-la-Boucherie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-22">22 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcanztlzc-kpyi05oopl7b" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution de 300 livres de rente sur la ferme générale des postes, au profit de Claude Jonquet, marchand orfèvre, joaillier à Paris, demeurant rue de la Vieille-Boucherie, paroisse Saint-Séverin.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-22">22 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9j9ryn6fkv--1824y3gzsaz1z" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution de 200 livres de rente sur la ferme générale des postes, au profit de Pierre Lonbard, bourgeois de Paris, demeurant rue de la Bûcherie, paroisse Saint-Etienne-du-Mont.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-02-24">24 février 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9j9ryn7k4b-92xqkndq8qqn" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Vente de fonds de boutique de maître barbier-perruquier par Barbe Barré, veuve d'Etienne Fournier, maître perruquier à Paris, demeurant rue de la Tixeranderie, paroisse Saint-Jean-en-Grève, à François Morel, perruquier à Paris, demeurant rue de Bourbon, paroisse Saint-Sulpice.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-03">3 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9j9ryn80vu--xjxcez282zxz" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution de 1200 livres de rente sur la Ville au profit d'Antoine François Moussu, avocat au Parlement, demeurant rue du Mouton, paroisse Saint-Jean-en-Grève.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-08">8 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9j9ryn8hne--1o4qfyd5a4mfn" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Procuration de Barbe Marguerite Deshayes, veuve de Jean Ouvrard, maître luthier, demeurant place et carrefour de l'Ecole, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, à François Ballin, bourgeois de Paris, et Jeanne Billet, sa femme.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-08">8 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9abcyq--cp87ijd42oh" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Liquidation partage et transport de droits successifs concernant Pierre Tambour dit Tabor, entre Etienne Morache, chapellier demeurant ordinairement en la ville de Clamecy, de présent logé à Paris chez la veuve Legendre, aubergiste place du Cimetière-Saint-Jean, paroisse Saint-Gervais, Nicolas Vollant, manouvrier, demeurant ordinairement à Clamecy, logé de présent même maison que ledit Etienne Morache, Charles Laiter, maître rôtisseur à Paris, et Jeanne Mariée, sa femme, demeurant place du Cimetière-Saint-Jean, paroisse Saint-Gervais, Alexandre Tissier, seul héritier de Jacquette Tambour, sa mère, et Louis Lecomte, tous héritiers de Pierre Tambour dit Tabor.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-10">10 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9acv80--oqk2z0ds4p93" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Constitution par Michel Antoine Equin, bourgeois de Paris, et Marguerite Houssaye, sa femme, demeurant rue Bailleul, paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, à François Badelet, bourgeois de Paris, et Geneviève François, sa femme, demeurant aussi rue Bailleul, même paroisse, de 50 livres de rente annuelle.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-11">11 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9admnl--12i4dx3fqx8sr" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Liquidation de la succession de Claude Mercier, ancien auditeur des comptes de la chambre de Dôle en Franche-Comté, entre Marie Suzanne de Montferrand, sa veuve, demeurant à Paris à l'hôtel de Pologne, rue de Savoie, paroisse Saint-André-des-Arts, et Pierre François Charlier, négociant, rue de la Verrerie, paroisse Saint-Merri, curateur à la succession vacante de son mari.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-12">12 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9ae7zq--1ml8pxhutvd20" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Dépôt de pièces par Jean Cornet, bourgeois de Paris, demeurant rue des Deux-Portes, paroisse Saint-Jean-en-Grève.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-14">14 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9aes3z-1nb2kz8n8axqz" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Apprentissage par Laurent Jacques Laplanche, maître cordonnier, demeurant rue du Coq, paroisse Saint-Jean-en-Grève, de Marie Anne Lesire, sa cousine, âgée de 20 ans, auprès de Louise Le Bon, fille majeure, maîtresse couturière, demeurant rue et paroisse Saint-Paul.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-15">15 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9afbx8-fqrfzvlvvoaq" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Procuration par Antoine de Boissinière, conseiller du roi honoraire au balliage et siège présidial de Chartres, y demeurant, de présent à Paris, logé rue de la Verrerie, paroisse Saint-Merri, au nom et comme tuteur de ses enfants mineurs, enfants de feue Marguerite Elisabeth Lefèvre, sa femme, à François Ballin et Nicolas François Turrault, bourgeois de Paris, demeurant rue de la Tixeranderie, paroisse Saint-Jean-en-Grève.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-15">15 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9aftlp--15zdei9nbn5z9" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Bail par Guillaume Verrier, avocat au Parlement, demeurant rue de la Tixeranderie, paroisse Saint-Jean-en-Grève, au nom et comme procureur de Jean-Baptiste Jacques Du Deffand, chevalier marquis de Lalande, brigadier des armées du roi, lieutenant général de l'Orléanais, à Noël Pierre Paschalis des Baudotes, conseiller du roi en l'hôtel de Ville de Paris, demeurant rue d'Anjou-au-Marais, paroisse Saint-Jean-en-Grève, d'un appartement au 2e étage d'une maison appartenant au marquis de Lalande, sise rue d'Anjou-au-Marais.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-16">16 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9agbw3-zfbv58qmmogc" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Dépôt par Jean-Baptiste Cornet, bourgeois de Paris, demeurant rue des Deux-Portes, paroisse Saint-Jean-en-Grève, de l'original d'un certificat de vie de César d'Henry de Houdis du Puy de Lamottière, demeurant à Orléans.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-16">16 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9agt9k--irstqiqb5d00" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Liquidation contenant quittance de legs dans la succession de Marie Crécy, veuve de Jean Thomazo, valet de chambre de M. Forest, ancien capitaine aux Gardes françaises, par Marie Marguerite Remy, fille majeure, demeurant rue de la Tixeranderie, paroisse Saint-Jean-en-Grève, légataire universelle de la défunte, sa tante, Jacques Caillier, maçon à Saint-Germain-en-Laye et Marie Marguerite Crécy, sa femme, et Pierre Latré, cocher chez Milord Staffor, et Marie Crécy, sa femme, tous héritiers de la défunte.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-19">19 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jcu9ahb90--1vkkz8z0x6bru" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Démission de bénéfice par Nicolas Herbier, prêtre du diocèse de Toul, bachelier en théologie de la faculté de Paris, nommé en la chapelle de saint Tuduald confesseur, fondée en l'église royale de Saint-Yves, rue Saint-Jacques à Paris, par les gouverneurs et administrateurs de l'église par acte reçu par Me Thierry le 30 octobre 1747, demeurant le sieur Herbin rue Saint-Victor, paroisse Saint-Nicolas-du-Chardonnet.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-19">19 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jfxrsymgi--1i6yudpnqv95i" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Procuration de René Guillaume Vincent, bourgeois de Paris, et Marie Anne Charpentier, sa femme, demeurant rue Thérèse, paroisse Saint-Sauveur, à François Ballin et Nicolas François Turrault, bourgeois de Paris.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-19">19 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jfxrt04es-1u7slurj1uesz" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Procuration de François Michel Petit, seigneur de Marivat, commissaire provincial des guerres, ordonnateur à la comté de Bourgogne, demeurant ordinairement à Besançon, de présent à Paris, à l'hôtel de Lusignan, rue des Vieilles-Etuves, paroisse Saint-Eustache.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-19">19 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jfxrt0ubj--lwkdjogdw5na" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Consentement de Françoise Le Bègue de Majainville, veuve de Claude de Ravier, chevalier seigneur de Mauny, demeurant cloître et paroisse Saint-Honoré, à ce que les héritiers et représentants de Marie Louise Petit de la Guerche, veuve d'André de Maillé de la Tour Landry, chevalier seigneur comte de Maillé, touchent sur leurs quittances les arrérages restant dûs dans une rente perpétuelle sur les aides et gabelles.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-26">26 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jfxrt2ida--gsonwjttvhvy" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Procuration par Marie Anne d'Irlande d'Abecourt (Dirlande Dabenon), veuve de Du Prael, N, chevalier seigneur de Suroille, demeurant ordinairemement à Orbec, de présent à Pairs logée rue de la Croix-des-Petits-Champs, paroisse Saint-Eustache, à Louis Claude Lambert, huissier commissaire-priseur.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-28">28 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice :</emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
          <c id="c-9jfxrt1xn3--ktcop3apdjm7" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/V/442</unitid>
              <unittitle>Procuration de Charles Louis de Mory, avocat au Parlement, demeurant à Chaulny, de présent logé rue et paroisse Saint-Germain-l'Auxerrois, chez Me Cadot, avocat au Parlement, à François Ballin et Nicolas François Turrault, bourgeois de Paris.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-03-30">30 mars 1748</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>
                <emph render="bold">Origine de l'information :</emph>
              </p>
              <p>Actes signalés par le personnel du Minutier central des notaires de Paris.</p>
              <p>
                <emph render="bold">Date de création de la notice : </emph> 2021 (Marie-Françoise Limon-Bonnet) </p>
            </scopecontent>
          </c>
        </c>
      </c>
      <c id="c1p6stupxpkb-1kxg9hfptnr50" level="series">
        <did>
          <unitid type="identifiant">MC/RE/V/6 - MC/RE/V/7</unitid>
          <unittitle>Répertoire(s) de Thomas Simon PERRET</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732-08-06/1774-07-12">6 août 1732 - 12 juillet 1774</unitdate>
        </did>
        <c id="c1p6stupz26b-13nddbv194py0" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/RE/V/6</unitid>
            <unittitle>Répertoire. 1732, 6 août - 1748, 14 mars</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732-08-06 / 1748-03-14">6 août 1732 - 14 mars 1748</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <emph render="bold">Informations complémentaires :</emph>
            </p>
            <p> foliotées 260-261, 4 pages constituant un 'Etat des minutes d'actes reçus par Me Thomas Simon Perret, notaire au Châtelet, qu'il abandonne à Me Jean François Lescuyer, son confrère, pour en délivrer des expéditions par la suite à ceux qui auront droit de les retirer' (20 juin 1746-30 mars 1748), le tout à la suite du répertoire de Jean Thierry (8 août 1732-14 mars 1748).</p>
            <p>
              <emph render="bold">Informations concernant le classement et la cotation :</emph>
            </p>
            <p>Le niveau inférieur de description, quand il existe, correspond aux mentions d'actes contenues dans le répertoire. S'agissant de ce notaire dans l'étude V, tous ses actes ont été analysés d'après les minutes restantes.</p>
          </scopecontent>
        </c>
        <c id="c1p6stuq115v--lmzu96psxqb3" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/RE/V/7</unitid>
            <unittitle>Répertoire. 1746, 20 juin - 1774, 12 juillet</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746-06-20 / 1774-07-12">20 juin 1746 - 12 juillet 1774</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>
              <emph render="bold">Informations complémentaires :</emph>
            </p>
            <p>Répertoire des notaires Thomas-Simon Perret (20 juin 1746-30 mars 1748), Jean-François Lescuyer (4 avril 1748-1er février 1769), François Lachaise (3 mars 1769-12 juillet 1774). .</p>
            <p>Répertoire chronologique de Thomas Simon Perret (20 juin 1746-30 mars 1748).</p>
            <p>Répertoire chronologique de Jean François Lescuyer : minutes (4 avril 1748-1er février 1769) et minutes de constitutions de rentes (30 juin 1758-10 janvier 1769).</p>
            <p>Répertoire chronologique de François Lachaise : minutes de constitutions de rentes (3 mars 1769-12 juillet 1774).</p>
            <p>
              <emph render="bold">Informations concernant le classement et la cotation :</emph>
            </p>
            <p>Le niveau inférieur de description, quand il existe, correspond aux mentions d'actes contenues dans le répertoire. S'agissant de ce notaire dans l'étude V, tous ses actes ont été analysés d'après les minutes restantes.</p>
          </scopecontent>
        </c>
      </c>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
