<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_041862</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Archives de l'étude XXXII</titleproper>
        <subtitle>Inventaire de regroupement (état des fonds d'archives publiques et privées de l'étude)</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>2e édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales (France)</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2020</date>
      </publicationstmt>
      <notestmt>
        <note>
          <p>Instrument de recherche de regroupement, 18 septembre 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
        </note>
      </notestmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p/>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-041862" level="fonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XXXII/1/A - MC/ET/XXXII/1650, MC/RE/XXXII/1 - MC/RE/XXXII/40</unitid>
      <unittitle>Etude XXXII</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683-01-01 / 1938-12-31">1683 - 1938</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010159">Etude XXXII</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <extent>à évaluer</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires :</emph> la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e).</p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) :</emph> s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur.</p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Versement, don</p>
    </acqinfo>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Liste des instruments de recherche par notaire :<archref href="FRAN_IR_041863">Minutes et répertoires du notaire Hugues Prudent PONYER (1683 - 21 août 1709)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041864">Minutes et répertoires du notaire Louis LARSONNIER (11 juin 1708 - 19 juin 1724)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041866">Minutes et répertoires du notaire Joseph PRÉVOST (20 juin 1724 - 20 avril 1752)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041865">Minutes et répertoires du notaire Antoine TOUVENOT (mai 1752 - 20 mars 1754)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041867">Minutes et répertoires du notaire Honoré LE JAY (22 mars 1754 - 1771)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041868">Minutes et répertoires du notaire Étienne CARTAULT (4 janvier 1772 - 10 octobre 1783)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041869">Minutes et répertoires du notaire Pierre TIRON (11 octobre 1783 - 27 mars 1812)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041871">Minutes et répertoires du notaire Étienne DAMAISON (30 mars 1812 - 19 novembre 1844)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041872">Minutes et répertoires du notaire Armand Vital DUMAS (19 novembre 1844 - 6 janvier 1866)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041873">Minutes et répertoires du notaire Nicolas Éloi ROBERT (6 janvier 1866 - 5 février 1879)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041874">Minutes et répertoires du notaire Jean Marie Paul Augustin THÉRET (5 février 1879 - 7 juillet 1920)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_056178">Minutes et répertoires du notaire Marie Émile Joseph Maurice RIVIÈRE (7 juillet 1920 - 31 décembre 1938)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Images des répertoires de l'étude XXXII :<archref href="FRAN_IR_051292">Images du répertoire du notaire Hugues Prudent Ponyer (7 août 1686 - 21 août 1709)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051354">Images du répertoire du notaire Louis Larsonnier (11 juin 1708 - 19 juin 1724)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051299">Images du répertoire du notaire Joseph Prévost (20 juin 1724 -1er mai 1752)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051226">Images du répertoire du notaire Antoine Touvenot (14 février 1751 - 20 mars 1754)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052783">Images du répertoire du notaire Honoré Le Jay (21 mars 1754 - 31 décembre 1771)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051547">Images du répertoire du notaire Étienne Cartault (4 janvier 1772 - 10 octobre 1783)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051220">Images des répertoires du notaire Pierre Tiron (11 octobre 1783 - 27 mars 1812)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051494">Images des répertoires du notaire Étienne Damaison (30 mars 1812 - 18 novembre 1844)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051495">Images des répertoires du notaire Armand Vital Dumas (19 novembre 1844 - 5 janvier 1866)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052757">Images des répertoires du notaire Nicolas Éloi Robert (6 janvier 1866 - 4 février 1879)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051207">Images des répertoires du notaire Jean Marie Paul Augustin Théret (5 février 1879 - 6 juillet 1920)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_057507">Images des répertoires du notaire Marie Émile Joseph Maurice Rivière (7 juillet 1920 - 22 mars 1939)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Liste des instruments de recherche pour les autres archives de l'étude (archives privées) :<archref href="FRAN_IR_050933">« Mélanges » (dossiers de clients) de l’étude XXXII (1692-1800)</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc/>
  </archdesc>
</ead>
