<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050970</eadid>
  <filedesc>
   <titlestmt>
    <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXXVII. MC/ET/XXXVII/549-MC/ET/XXXVII/553, ET/XXXVII/1142/B (1486-1887)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
    <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
   <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d’ <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
   <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXII, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
   <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/XXXVII/549-MC/ET/XXXVII/553, MC/ET/XXXVII/1142/B</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXXVII</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1486-01-01/1887-12-31">1486-1887</unitdate>
   <origination> <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010164">Etude XXXVII</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>0,40 ml ou 3 cartons (boîtes 10 cm, 12,5 cm et 15 cm)</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>Paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...)</emph> : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. 
   </p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XXXVII<archref href="FRAN_IR_041984">Archives de l'étude XXXVII</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="c-99zmff48u--1gbi01imfmezi" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVII/549</unitid>
     <unittitle>Censier du fief de Marcadé. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1646-01-01/1646-12-31">1646</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>« Papier censier et de recept des cens et rentes du fief de Marcadé, sise à Paris, Belleville sur Sablon, anciennement dit Poitronville, la Villette, Sainct Lazare, la Courtille, Pantin et le Pré Sainct Gervais, commençant en l’année mil six cent quarante six, au jour des octaves Saint-Denis »</p>
     <p>Registre couverture parchemin (35 x 23 cm)</p>
     <p>En tête : « table du papier terrier de Monsieur de Belleville ».</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nyvfo5z3--dezqx5lbo7dq" source="FRAN_RI_023">Belleville (quartier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bi939uke--12wmk91uql7a1" source="FRAN_RI_023">Courtille (quartier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvgu6c8--18n2bsdc6izgn" source="FRAN_RI_023">Saint-Gervais (quartier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvg9ytr--109iiy6wp8v5z" source="FRAN_RI_023">La Villette (quartier)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8ff7xk-z0gyte45gv23" source="FRAN_RI_001">terrier</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-9clo9gelk--i5mb1gbdtlyv" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVII/550</unitid>
     <unittitle>Cartulaire du fief de Marcadé.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776-01-01/1776-12-31">1776</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>« Cartulaire des noms des censitaires du fief de Mercadé, avec la contenance de chaque héritage, à la mesure des lieux de dix huit pieds pour perche et cent perches pour arpent, par nous. P. A. Rivière, géomètre et premier arpenteur de la maîtrise des eaux et forêts de Paris, au mois d’avril 1776 ».</p>
     <p>Registre (35,5 x 23,5 cm)</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Rivière, P. A.</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvfo5z3--dezqx5lbo7dq" source="FRAN_RI_023">Belleville (quartier)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8ash15-1hyjwj2tqpu7s" source="FRAN_RI_001">cartulaire</genreform>
     <occupation authfilenumber="d699msjzhs3--sfr32jsf7n7e" source="FRAN_RI_010">cartographe</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msisgsg-17be3aqlxc1gm" source="FRAN_RI_010">géomètre</occupation>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-9dyr3ynp8-abeoze8m03v5" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVII/551</unitid>
     <unittitle>Fief de Maulny situé à Belleville. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1601-01-01/1800-12-31">XVIIe-XVIIIe siècles</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Fief de Maulny appartenant au duc d’Orléans en 1647, à Jean Aragon et en 1711 à Guy de Durfort : documents sur le terrier, états des censitaires, mémoires divers, plainte à l’Archevêque de Paris contre l’abbé Barat desservant de la succursale de Belleville.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <occupation authfilenumber="d699msitg1r--hdkjr3pb151x" source="FRAN_RI_010">abbé</occupation>
     <persname source="indexation_libre">Aragon, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Orléans (famille d')</persname>
     <persname source="indexation_libre">Durfort, Guy de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Barat</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvfo5z3--dezqx5lbo7dq" source="FRAN_RI_023">Belleville (quartier)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8ff7xk-z0gyte45gv23" source="FRAN_RI_001">terrier</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-jew1nxc3-qmb9ms2ftjsl" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVII/552</unitid>
     <unittitle>Censier du fief de Maulny.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683-01-01/1683-12-31">1683</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>« Papier censier de la terre et seigneurie de Maulny et des Bruyères et en partie de Belleville sur Sablon, Pantin et autres lieux, commencé le troisième jour de juillet de l’année mil six cens quatre vingts trois ».</p>
     <p>Registre couverture parchemin (37 x 27 cm)</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd8ff7xk-z0gyte45gv23" source="FRAN_RI_001">terrier</genreform>
     <geogname authfilenumber="d3nyvfo5z3--dezqx5lbo7dq" source="FRAN_RI_023">Belleville (quartier)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8evac2--7ly6xmca840y" source="FRAN_RI_001">registre</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-lasre7lu-11zg4qyzz0vus" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVII/553</unitid>
     <unittitle>Succession Philippe Rouveau, lettres adressées à Henri Raymond, etc. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783-01-01/1844-12-31">1783-1844</unitdate>
     <origination>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_010746">Rouveau (1755)</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_010750">Rouveau, Philippe</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_010745">Rouveau (1759 - 1784)</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_011598">Levert, Victor</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_012241">Dupressoir, François</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_010917">Piat, Jean-Jacques</persname>
     </origination>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Philippe Rouveau, notaire royal à Belleville, marié à Marie Louise Baron : succession, extrait incomplet de son contrat de mariage, 1789.</p>
     <p>Brevet de volontaire de la Garde nationale parisienne au nom d’Edmé Thaurot, peintre, parchemin (25 x 32 cm), 28 août 1792.</p>
     <p>Acte d’accusation d’accaparement contre Charles Nicolas Lemarié, marchand épicier. An II.</p>
     <p>Lettres adressées à H. [Henri] Raymond, archéologue, ancien professeur de l’Université, par divers correspondants français et étrangers : 74 lettres (an II à 1837).</p>
     <p>Expéditions diverses des notaires Rouveau, Victor Levert, François Dupressoir, Jean Jacques Piat. 1783-1844.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Rouveau, Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Baron, Marie Louise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Thaurot, Edmé</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lemarié, Charles Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Raymond, Henri</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvfo5z3--dezqx5lbo7dq" source="FRAN_RI_023">Belleville (quartier)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3m00w6tom1--17yz38y8bszt8" source="FRAN_RI_001">copie authentique</genreform>
     <occupation authfilenumber="d3nyu9x713-9kcjiv44l4wh" source="FRAN_RI_010">notaire</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msit6xq-1e7tbhtd3o7v6" source="FRAN_RI_010">peintre</occupation>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-1v8mzqe6g-14pevxc1a1zo5" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVII/1142/B</unitid>
     <unittitle>Domaine de Rosanbo, divers plans de Paris, lettres de Mathilde de Mongérald et autres dossiers de clients. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1486-01-01/1887-12-31">1486-1887</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>
      <emph render="bold">- Dossier 1</emph>, domaine de Rosanbo (en Bretagne). 
     </p>
     <p>Métairie noble de Lussunvez (1486-1826) et lieu noble de Rulosquet (1504-1861) : contrats de ventes, échanges, déclarations de convention, baux à ferme, partage, etc. 1486-1861.</p>
     <p>
      <emph render="bold">- Dossier 2</emph>, divers plans de Paris. 
     </p>
     <p>Plan des héritages en clos de la forte maison appartenant à Me Charles Courtois, procureur au siège présidial de Chartres (XVIIIe siècle) ; propriété de Ganivet au 17 rue Nicole, élévation sur rue ; propriété de la veuve Maugas au 5 de l’avenue de l’Observatoire ; terrains à vendre au Parc des Princes, bois de Boulogne ; plan d’ensemble du quartier par rapport à la rue Ribéra ; plan géométrique des terrains de la société Borey (auj. rue Élisa-Borey) ; façade principale de l’hôtel de la rue d’Auteuil, n°59, etc. XVIIIe-XIXe siècles.</p>
     <p>
      <emph render="bold">- Dossier 3</emph>
     </p>
     <p>- Certificat de baptême de Louis Henri Madeleine Martin, cachet de cire rouge. 25 septembre 1792.</p>
     <p>- Vente nationale avec réserve domaniale d’une propriété à usage de fleuriste, rue de Charonne, cul-de-sac de Launay, n°3, division de Popincourt, provenant des ci-devant religieuses Anglaises moyennant un million de francs. 7 vendémiaire an VIII.</p>
     <p>- Vente de portions de terrain dans le parc de Ménilmontant par Madame Peletier de Saint-Fargeau, an X-1815.</p>
     <p>- Certificat de baptême au nom de Marie Françoise Émilie Varenne, église de Belleville, 23 octobre 1809.</p>
     <p>- « Remède contre la rage » : une feuille manuscrite transcrite d’un extrait de la « La Gazette de Hambourg » du 13 septembre 1817.</p>
     <p>- « Remède contre l’idrophobie (sic) ou rage » : une feuille manuscrite non datée (1817 ?).</p>
     <p>- Lettre signée Baldinier, boulanger, au maire du VIIIe arrondissement de Paris, sollicitant sa dispense de la Garde nationale pour raisons de santé, 26 septembre 1822.</p>
     <p>- Contrat de remplacement d’Hippolyte Réville, fils du receveur de la loterie à Lille par un ouvrier potier de Lille, qui recevra 1100 francs si toutefois Réville était exempté par tirage au sort ou réformé, l’ouvrier recevrait seulement une indemnité de 500 francs. 16 juin 1823.</p>
     <p>- Dix huit lettres de Mathilde de Mongérald, gouvernante à Saint-Pétersbourg, Russie. 1830-1836.</p>
     <p>- Congé temporaire sans solde, pour cause de remplacement au nom de Théodore Denis Réville, fusilier au 18e régiment d’infanterie de ligne, par Charles Louis Marie. 5 octobre 1847.</p>
     <p>- Vente par la ville de Paris à Dominique Philippe Lucas de l’emplacement de l’ancien regard de prise d’eau de l’aqueduc de Belleville, rue de la Mare, 28 novembre 1854.</p>
     <p>- Projet de création d’un droit sur les paris à la cote, présenté au ministre de l’Intérieur par J. Lasbros : autocopie, 19 pages (après 1874).</p>
     <p>- Vente sur licitation des constructions composant le théâtre de la Villette, au 29 rue de Flandre, avec droit de bail et d’exploitation, placard (84 x 61 cm). 28 mai 1873.</p>
     <p>- Note de restaurant de 18 F du Salon de la Porte Dorée, avenue Daumesnil, au nom de Paul Pasquier. 1887.</p>
     <p>- Certificat maçonnique au nom de Nicolas Daubonne, boucher à Paris, visé le 30e jour du second mois de l’an de la vraie lumière 5775, parchemin, cachets cire rouge (47 x 53 cm)</p>
     <p>- « Les Regrets du départ, romance…. », une feuille manuscrite non datée.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Rosanbo (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Courtois, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ganivet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maugas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Martin, Louis Henri Madeleine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Peletier de Saint-Fargeau (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Varenne, Marie Françoise Émilie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Baldinier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Réville, Hippolyte</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mongérald, Mathilde de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Réville, Théodore Denis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Marie, Charles Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lucas, Dominique Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lasbros, J.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pasquier, Paul</persname>
     <persname source="indexation_libre">Daubonne, Nicolas</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb5pi36--1ordqhckxn18g" source="FRAN_RI_005">Bretagne (France , région administrative)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nto9f72a-12s7y0ippxtaj" source="FRAN_RI_005">Lille (Nord)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08zmgbs1-ilqakc51ozen" source="FRAN_RI_005">Saint-Pétersbourg (Russie)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdpjzh6i-udgjpjglwnmw" source="FRAN_RI_005">Chartres (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc94c7p--1ggqv0ak7z3yi" source="FRAN_RI_025">Nicole (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzca90al-ayzoedkte67p" source="FRAN_RI_025">Observatoire (avenue de l')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcd4f80-84fe8ov944j3" source="FRAN_RI_025">Parc-des-Princes (avenue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcw9y6x--ufpkgipvt4mn" source="FRAN_RI_025">Ribera (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nza9zk3i-1llyoorylyeow" source="FRAN_RI_025">Elisa-Borey (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8n2pkg-a16t3iurj8tx" source="FRAN_RI_025">Auteuil (rue d')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9ffb1e-1704d9v1ihnpv" source="FRAN_RI_025">Charonne (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbontj6-4n8xdny0du57" source="FRAN_RI_025">Launay (cul-de-sac)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc13v7c--1tx3yjbabswv6" source="FRAN_RI_025">Ménilmontant (place de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbxrkm3--mbw94r2kucmv" source="FRAN_RI_025">Mare (rue de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzagfo9e-eyzqr2dsn8cc" source="FRAN_RI_025">Flandre (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9s2gku-1kh3n0qqpqewu" source="FRAN_RI_025">Daumesnil (avenue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzufxkf2-yyp9wwtqjcqm" source="FRAN_RI_026">Boulogne (bois de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknxuy6p-1588bd5570545" source="FRAN_RI_026">Augustines Anglaises (couvent des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvfo5z3--dezqx5lbo7dq" source="FRAN_RI_023">Belleville (quartier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyv5mj9a-19vhxeonx80mi" source="FRAN_RI_021">08e arrondissement</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzuk71f9--26hykms0db54" source="FRAN_RI_026">La Villette (théâtre de)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>