<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050323</eadid>
 <filedesc>
  <titlestmt>
   <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XII. MC/ET/XII/843/A-MC/ET/XII/843/C (1567-1800)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
   <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
  <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d' <emph render="italic">archives privées des notaires</emph>, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
   <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXI, LXII, LXXIV, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
   <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/XII/843</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XII</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1567-01-01/1800-12-31">1567-1800</unitdate>
   <origination>
    <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010139">Etude XII</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>0,30 m.l. ou 2 cartons (12,5 cm)</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...)</emph> : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. 
   </p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XII<archref href="FRAN_IR_041381">Archives de l'étude XII</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="c-5kjg6uobl--12j3ct1ph8700" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XII/843/A</unitid>
     <unittitle>Divers dossiers.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1582-01-01/1787-12-31">1582-1787</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) Domaine d’Igny-le-Jard [auj. Igny-Comblizy (Marne)], 1582-1746.</p>
     <p>(2) Requête au Lieutenant criminel au sujet de voies de fait. 1604.</p>
     <p>(3) Succession de Marie Du Raynier, dame de La Loupe. 1691.</p>
     <p>(4) Déclaration des héritages appartenant à Guillemin de Courchamp et tenus à cens du prince de Condé. XVIIIe siècle.</p>
     <p>(5) Succession d’Armand Guillaume François de Gourgues. An V.</p>
     <p>(6) Réception de Simon Perier comme syndic des merciers. Parchemin. 14 août 1743. </p>
     <p>(7) Délibération des curé et marguilliers de l’église Saint-Eustache, relative au compte de 1787. 21 décembre 1788.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Marie Du Raynier, dame de La Loupe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guillemin de Courchamp</persname>
     <persname source="indexation_libre">Perier, Simon</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntkqcxee--1dpepfigg5y3g" source="FRAN_RI_005">Igny-Comblizy (Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzuob2p9--5drolupwmzns" source="FRAN_RI_026">Saint-Eustache (église)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Gourgues, Armand Guillaume François de</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-5nuz1pton-eu28oolniw1y" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XII/843/B</unitid>
     <unittitle>Actes de ventes, arrêts, aveux et dénombrements.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1401-01-01/1800-12-31">XVe-XVIIIe siècles</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Seigneurie du Moutier et de Saint-Sernin en Bourbonnais [Saint-Sernin-sur-Rance ?]. </p>
     <p>
      <emph render="bold">
       <emph render="italic">Propriétaires successifs </emph>
      </emph>: 
     </p>
     <p>Caillier (Pierre), receveur des Aides.</p>
     <p>Pallière (Jean), marié à Marguerite Caillier.</p>
     <p>Donnot, secrétaire du Roi.</p>
     <p>Jacob (Bon).</p>
     <p>Desbatisse (Claude), marchand bourgeois de Paris, acquéreur en 1720.</p>
     <p>Desbatisse de Saint-Sornin (Claude Nicolas).</p>
     <p>Desbatisse de Chezor (Jean-François).</p>
     <p>Aubert (Françoise).</p>
     <p>Domaine des Privaux adjugé à Bon (Jacob) pour la somme de 300 livres par le châtelain de Bessay [-sur-Allier ?]. 15 juin 1660.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Caillier, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pallière, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Donnot, secrétaire du Roi</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bon, Jacob</persname>
     <persname source="indexation_libre">Desbatisse, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Desbatisse de Chezor, Jean-François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Aubert, Françoise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Desbatisse de Saint-Sornin, Claude Nicolas</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nte2n65a-1j8cijdmsydgt" source="FRAN_RI_005">Saint-Sernin-sur-Rance (Aveyron)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntd1ajw1--1dbxnky7mnry7" source="FRAN_RI_005">Bessay-sur-Allier (Allier)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Caillier, Marguerite</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-5u5t2f362-p3l8uzjcu9vn" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XII/843/C</unitid>
     <unittitle>Actes de ventes, arrêts, donations, échanges d’héritages, saisies réelles, enchère de quarantaine.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1401-01-01/1800-12-31">XVe-XVIIIe siècles</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>La Chaulme [Puy-de-Dôme].</p>
     <p>Fief du Moutier : aveux et dénombrements, dixme des Chezeaux par Desbatisse de Chezor (Jean François).</p>
     <p>Autres localités :</p>
     <p>« Vente des trois quarts (…) en vingt héritages appelés communément l’Ile Myard, à présent vulgairement connue sous le nom de La Baume du Moutier ». 30 octobre 1607.</p>
     <p>Paroisses de Bessay, Chemilly et Neuf-Église.</p>
     <p>Bessay [-sur-Allier ?], cure.</p>
     <p>Chemilly (Allier)., cure-réduction de cens pour invasion de l’Allier sur la pièce des Gouttes.</p>
     <p>Neuf-Église (Puy-de-Dôme)</p>
     <p>Saint-Sornin [Allier ?].</p>
     <p>Domaine des Carillons et domaine des Minards à Bessay, Chemilly et Neuf-Église.</p>
     <p>Domaine des Chapières, au terroir du Rousset, paroisse de Chemilly.</p>
     <p>Domaine des Fourniers.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Chezor, Jean François</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntpi2h9p--ti9qvnd8qkdz" source="FRAN_RI_005">La Chaulme (Puy-de-Dôme)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntd1ajw1--1dbxnky7mnry7" source="FRAN_RI_005">Bessay-sur-Allier (Allier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntd1u1yt-1qfemhjgf020i" source="FRAN_RI_005">Chemilly (Allier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntpjorb6--n82affnr294x" source="FRAN_RI_005">Neuf-Eglise (Puy-de-Dôme)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-5wr8a4sqk--ukv2s4ihjfaa" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XII/843/D</unitid>
     <unittitle>Baux à cens.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1567-01-01/1800-12-31">1567-1800</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Bail à cens par Antoine de Chambord au profit de Claude Cavillon d’une terre en Bourbonnais. 1567-1568.</p>
     <p>Baux à cens par Antoine de Chambord seigneur de Changy «Copie du talamus tiré de la chambre du Bourbonnois. C’est le livre des abbatements…» (copie du 15 mars 1475).</p>
     <p>Bail à ferme de la moitié de la terre du petit Moutier Jacob [en Bourbonnais] par Desbatisse de Chezor (Jean François) à sa femme. 1783.</p>
     <p>Vente de la terre de Rollat, paroisse de Saint-Rémy, district de Gannat (Allier), par Sébastien de Rollat. 1783-1800.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Chambord, Antoine de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cavillon, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Desbatisse de Chezor, Jean François</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntd2d1ag-msdsc47gaitq" source="FRAN_RI_005">Gannat (Allier)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Rollat, Sébastien de</persname>
    </controlaccess>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>