<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050867</eadid>
  <filedesc>
   <titlestmt>
    <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XVIII. MC/ET/XVIII/1094-MC/ET/XVIII/1097 (1583-1802)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
    <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
   <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d’ <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
   <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXI, LXII, LXXIV, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
   <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/XVIII/1094-MC/ET/XVIII/1097</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XVIII</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583-01-01/1802-12-31">1583-1802</unitdate>
   <origination>
    <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010145">Etude XVIII</corpname>
    <persname authfilenumber="FRAN_NP_010880">Périer, Philippe</persname>
    <persname authfilenumber="FRAN_NP_012502">Charles, Jean II</persname>
    <persname authfilenumber="FRAN_NP_012498">Chalon, Christophe</persname>
    <persname authfilenumber="FRAN_NP_010388">Vincent, Louis-Henri</persname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>0,12 m.l. ou 1 carton (boîte 12 cm)</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>Paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...)</emph> : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. 
   </p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XVIII<archref href="FRAN_IR_041500">Archives de l'étude XVIII</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="c-2goakk2m6--1rp1syrdvyy3a" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVIII/1094</unitid>
     <unittitle>Expéditions et brevets de divers notaires.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1583-01-01/1674-12-31">1583-1674</unitdate>
     <origination>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_010880">Périer, Philippe</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_012498">Chalon, Christophe</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_010388">Vincent, Louis-Henri</persname>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_012502">Charles, Jean II</persname>
     </origination>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>
      <emph render="bold">
       <emph render="italic">Notaires</emph>
      </emph> : 
     </p>
     <p>Perier (Thomas), étude XI. 1583, 19 février.</p>
     <p>Haultdesens (Laurent II), étude LIV. 1613, 8 février (expédition apportée à Perier le 14 avril 1633).</p>
     <p>Perier (Philippe), étude XI. 1631à 1635.</p>
     <p>Charles (Jean II), étude XVIII. 1634.</p>
     <p>Chalon (Christophe), étude XVIII. 1644 à 1668.</p>
     <p>Groyn (Michel), étude CXVII. 1642 et 1649.</p>
     <p>Quarré (Charles II), étude XLIII. 1666 et 1667.</p>
     <p>Saint-Jean (Jean), étude XLVII. 1667.</p>
     <p>Vincent (Louis Henri), étude XVIII. 1670 à 1674.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd89p6j3-16rea8x5it1b" source="FRAN_RI_001">brevet notarié</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3m00w6tom1--17yz38y8bszt8" source="FRAN_RI_001">copie authentique</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-2lf7hxniq-14x9pir1o4bbo" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVIII/1095</unitid>
     <unittitle>Seigneuries. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1634-01-01/1773-12-31">1634-1773</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Seigneuries de Bruyère, L’Hôpital de Bernes, May, Mesnil-Sainte-Honorine, Morangle, Nointel, Persan, Le Plessis-Placy, Rieux, Rouvres-en-Multien, Rozoy, Saint-Jean-des-deux-Jumeaux, Varinfroy, Vincy : aveux et dénombrements. 1634-1773.</p>
     <p>
      <emph render="italic">Arrest du Conseil du Roy qui prouve la noblesse d'extraction et la généalogie de messieurs Guillaume Heurtault, écuyer sieur de Merolles, et Pierre Heurtault, écuyer sieur de Baignoux (…)</emph>. Imprimé, 4 pages, 16 octobre 1708. 
     </p>
    </scopecontent>
   </c>
   <c id="c-2mp3btwlt--1w9kfbbqzmsf3" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVIII/1096</unitid>
     <unittitle>Mademoiselle Raucourt, actrice de théâtre. </unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791-01-01/1802-12-31">1791-1802</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Saucerotte, Françoise Marie Antoinette Josèphe, dite Mademoiselle Raucourt, actrice de théâtre : procuration, obligation, vente, etc.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Saucerotte, Françoise Marie Antoinette Josèphe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Raucourt, Mademoiselle</persname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e0yqp-1qnzg5md0cw8q" source="FRAN_RI_001">obligation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8efxut-73bdmxk10sbw" source="FRAN_RI_001">procuration</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-2okuidwqs--k097152p261g" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVIII/1097</unitid>
     <unittitle>Commandements, procédure, procuration, succession, etc.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1585-01-01/1667-12-31">1585-1667</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) Commandements, procédure, procuration des Minimes de Nijon (Haute-Marne). Deux actes de transport. 1585-1625.</p>
     <p>(2) Baudouin, notaire. Reçu de partie d’une somme due à la ville de Clamecy, transférée à Hélie Grosset, commissaire des guerres.</p>
     <p>(3) Note relative à la succession de Louis de Falconis, seigneur de Charentonneau, Alfort, Pont-de-Charenton en partie (inventaire du 2 avril 1667).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd8efxut-73bdmxk10sbw" source="FRAN_RI_001">procuration</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Grosset, Hélie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Falconis, Louis de</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntkx53wz--17hpmoxecpki4" source="FRAN_RI_005">Nijon (Haute-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntnjijas-1zwkfb9noqhc" source="FRAN_RI_005">Clamecy (Nièvre)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08yywdxw--1hmatkntz3dy" source="FRAN_RI_005">Charentonneau (Val-de-Marne , château de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfal9l-z4hg3pw57j2b" source="FRAN_RI_005">Alfortville (Val-de-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfht8b--qqyqkq0g9z4g" source="FRAN_RI_005">Maisons-Alfort (Val-de-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfd667-xbd4he5dl4i1" source="FRAN_RI_005">Charenton-le-Pont (Val-de-Marne)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>