<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_050369</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XVI. MC/ET/XVI/1009-MC/ET/XVI/1013 (1338-1679)</titleproper>
        <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>Première édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
      </publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d’ <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
      <p>
        <emph render="bold">Constitution</emph>
      </p>
      <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
      <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
      <p>
        <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
      </p>
      <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXI, LXII, LXXIV, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
      <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
      <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-050369" level="subfonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XVI/1009-MC/ET/XVI/1013</unitid>
      <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XVI</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1338-01-01/1679-12-31">1338-1679</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010143">Étude notariale XVI (Paris ; 1582-....)</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <extent>0,50 ml ou 4 cartons (boîtes 10 cm, 15 cm et 17 cm)</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...</emph>) : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. </p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Don</p>
    </acqinfo>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XVI<archref href="FRAN_IR_041456">Archives de l'étude XVI</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc>
      <c id="c-9ouvfhsa4--1mr0g0g6zywx3" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVI/1009</unitid>
          <unittitle>Documents relatifs à Clichy-la-Garenne.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1338-01-01/1618-12-31">1338-1618</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Documents relatifs à Clichy-la-Garenne (auj. Clichy, Hauts-de-Seine) : seigneurie, biens immobiliers, rentes, ferme de Courcelles, adjudication sur saisie immobilière de la seigneurie à Louis Hennequin (1563).</p>
          <p>Lettre autographe d’Augustin de Vallès, chantre de l’abbaye de Saint-Denis, receveur de la prévôté et seigneurie de la Cuisine, à Jacques de Feu, sieur de Dhuis, relative à la vente d’un atterrissement à l’île Lhuillier (1615). </p>
        </scopecontent>
        <controlaccess>
          <persname source="indexation_libre">Hennequin, Louis</persname>
          <persname source="indexation_libre">Vallès, Augustin de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Feu, Jacques de</persname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxeji2p-1lu39awemgiwf" source="FRAN_RI_005">Clichy (Hauts-de-Seine)</geogname>
        </controlaccess>
      </c>
      <c id="c-9qidh2xhe--q4g2lldypntf" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVI/1010</unitid>
          <unittitle>Papiers divers. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1618-01-01/1658-12-31">1618-1658</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Maison rue des Cordeliers, attenant au collège des Prémontrés ou de Bourgogne, en face de l’église : ventes, bail, mur mitoyen, réduction de vues, contrat de mariage de Jeanne de Massac et Claude Nouët (1618-1670).</p>
          <p>Bernardin de Bourgueville et Louise de Montgomery, sa femme : procédures relatives à leurs dettes (1627-1652).</p>
          <p>Transfert par François, duc de La Rochefoucauld et sa femme, en exécution du contrat de mariage de leur fille, Marie Catherine, avec Louis Brûlart de Sillery [Louis Roger Brûlart, marquis de Sillery (1619-1691)], à ceux-ci, des terres de La Barde, en Périgord, La Mothe-Saint-Cloud et Chateauregnault, en Angoumois, représentant la dot de 6.000 livres (les parties devant éventuellement parfaire cette somme ou rembourser l’excédent, 5 avril 1639).</p>
          <p>Dénombrement et bail de la terre de La Barde (1658). Procuration de divers créanciers de Pierre Brûlart, de sa femme, Charlotte d’Etampes de Valençay et de Louis Brûlart, susnommé, à l’occasion, notamment, de la vente de la terre de Marines par Louis Brûlart au duc de Créquy (1659).</p>
          <p>Claude Bonneau, sieur de Purnon, et Henry Bonneau, sieur de Trassy : procurations à l’occasion de la succession de leurs père et mère, Jacques Bonneau, sieur de Rubelles, et Marie d’Ivry (1658).</p>
        </scopecontent>
        <controlaccess>
          <geogname authfilenumber="d3nz9nry2d--14mlbkoixrocq" source="FRAN_RI_025">Cordeliers (rue des)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nzun9oqx--828md12mse5j" source="FRAN_RI_026">Prémontrés (collège des)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nzufzx4s-1lx37zlskiwg" source="FRAN_RI_026">Bourgogne (collège de)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3m08zzasfn-f5pvo307upds" source="FRAN_RI_005">Périgord (France)</geogname>
          <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8efxut-73bdmxk10sbw" source="FRAN_RI_001">procuration</genreform>
          <persname source="indexation_libre">Massac, Jeanne de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Nouët, Claude</persname>
          <persname source="indexation_libre">Bourgueville, Bernardin de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Montgomery, Louise de</persname>
          <persname authfilenumber="d699mu388eq-53ietseaousl" source="FRAN_RI_012">La Rochefoucauld, François de (1613-1680)</persname>
          <persname source="indexation_libre">La Rochefoucauld , Marie Catherine</persname>
          <persname source="indexation_libre">Brûlart de Sillery, Louis Roger</persname>
          <persname source="indexation_libre">Etampes de Valençay, Charlotte d'</persname>
          <persname source="indexation_libre">Créquy (famille de)</persname>
          <persname source="indexation_libre">Bonneau, Claude</persname>
          <persname source="indexation_libre">Bonneau, Henry</persname>
          <persname source="indexation_libre">Bonneau, Jacques</persname>
          <persname source="indexation_libre">Ivry, Marie d'</persname>
        </controlaccess>
      </c>
      <c id="c-ab0y7nkij--19mruc7swra6n" level="subseries">
        <did>
          <unitid type="identifiant">MC/ET/XVI/1011- MC/ET/XVI/1013</unitid>
          <unittitle>Registres de la seigneurie d’Alge.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679-01-01/1679-12-31">1679</unitdate>
        </did>
        <c id="c-ac6p4hl3b-egzzdwlaysrc" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVI/1011</unitid>
            <unittitle>Registre de la seigneurie d’Alge (1).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679-01-01/1679-12-31">1679</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>«Registre et inventaire contenant les contracts concernant les acquisitions faictes par M. Demareste…seigneur et patron d’Alge, Avesne, Doulxmesnil, Guerny, Saint-Pierre d’Advisse…avocat général en sa cour des aydes de Normandie, de la…seigneurie dudit Alge…ledit registre faict par M. Demareste…, conseiller du Roy en sa cour de parlement de Normandie, et les pièces y mentionnées mises en ordre, selon les cotes et marques mises à chaque pièce et liace…». 1679.</p>
            <p>Sacs A à L. 1780 pages. Table alphabétique et analytique à la fin du registre. Au verso du plat supérieur, un écusson gravé a été barbouillé d’encre : «armoiries supprimées».</p>
          </scopecontent>
          <controlaccess>
            <persname source="indexation_libre">Demareste</persname>
            <geogname authfilenumber="d3ntb9habx-9vw7izeahlds" source="FRAN_RI_005">Avesnes-sur-Helpe (Nord , arrondissement)</geogname>
          </controlaccess>
        </c>
        <c id="c-ag80ke7ix-tncqlkhcrtvc" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVI/1012</unitid>
            <unittitle>Registre de la seigneurie d’Alge (2).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679-01-01/1679-12-31">1679</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>(suite du précédent)</p>
            <p>
              <emph render="italic">Acquisition de la seigneurie d’Alge. «Armoiries supprimées».</emph>
            </p>
            <p>Sacs A à L, 1134 pages. Table alphabétique et analytique à la fin du registre.</p>
            <p>Double en 1011 qui serait plutôt la première minute et celui-ci la mise au net.</p>
          </scopecontent>
          <controlaccess>
            <geogname authfilenumber="d3ntb9habx-9vw7izeahlds" source="FRAN_RI_005">Avesnes-sur-Helpe (Nord , arrondissement)</geogname>
          </controlaccess>
        </c>
        <c id="c-agss3h5b9--1tk35vnu79usx" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XVI/1013</unitid>
            <unittitle>Registre de la seigneurie d’Alge (3).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679-01-01/1679-12-31">1679</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>(suite du précédent)</p>
            <p>
              <emph render="italic">Acquisition des fiefs, terres et seigneuries d’Avesnes, Le Mesnil, Costentré</emph>, etc…</p>
            <p>Sacs M à N. 762 pages. Table alphabétique et analytique à la fin du registre.</p>
          </scopecontent>
          <controlaccess>
            <geogname authfilenumber="d3ntb9habx-9vw7izeahlds" source="FRAN_RI_005">Avesnes-sur-Helpe (Nord , arrondissement)</geogname>
          </controlaccess>
        </c>
      </c>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
