<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_059695</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Comptabilité de l'étude XXVI (1748-1763)</titleproper>
        <subtitle>Répertoire numérique détaillé de la cote MC/CT/XXVI/1 (recoté MC/RS//101)</subtitle>
        <author>Etabli par Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine, responsable du Minutier central des notaires de Paris.</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>Première édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales (France)</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2021-01-01/2021-12-31">2021</date>
      </publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p>Ce fonds est composé d'un unique registre de comptabilité concernant l'activité du notaire Nicolas Mathis, titulaire de l'étude XXVI, alors située rue des Barres, paroisse Saint-Gervais, du 3 décembre 1748 au 3 août 1763. C'est un des rares registres de comptabilité notariale d'Ancien Régime conservé pour les notaires de Paris (voir aussi étude XXIII et étude CXXI).</p>
      <p>D'après une note dactylographiée, datée du 29 janvier 1979, mais non signée, figurant en tête de ce registre dérelié, le document a été remis par le colonel Platwoette, de l'EAT, alors qu'il habitait à Chalette [-sur-Loing, Loiret], rue Marceau. Ce colonel l'avait trouvé dans le grenier de la maison qu'il occupait à cette adresse, sans en savoir plus sur sa provenance. Dans les archives du service documentant les entrées de la réserve, un courrier de la directrice des archives départementales de la Somme, Anne-Marie Couvret, en date du 3 octobre 1989, signale que le document provient d'un legs Perruchot adressé à la Somme par les archives départementales du Loiret.</p>
      <p>Avant d'être coté MC/CT/XXVI/1 il a été conservé dans l'armoire de la Réserve du service sous la seule cote MC/RS//101.</p>
      <p>Marie-Françoise Limon-Bonnet</p>
      <p>conservateur général du patrimoine,</p>
      <p>responsable du Minutier central des notaires de Paris</p>
      <p>Octobre 2021</p>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-059695" level="subfonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/CT/XXVI/1</unitid>
      <unittitle>Comptabilité de l'étude XXVI</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-01-01 / 1763-12-31">1748-1763</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010153">Etude XXVI</corpname>
        <persname authfilenumber="FRAN_NP_011112">Mathis, Nicolas</persname>
      </origination>
      <physdesc>
        <dimensions>0,04 ml</dimensions>
        <extent>1 registre dérelié</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires :</emph> la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e).</p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) :</emph> ces archives privées sont communicables aux mêmes conditions que les minutes et répertoires des notaires.</p>
      <p>Ce fonds est un fonds de comptabilité dont les donateurs et déposants ont autorisé la communication des registres de plus de 75 ans d'âge.</p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Don du colonel Platwoette (1979).</p>
    </acqinfo>
    <bioghist>
      <p>Voir notice de producteur de Nicolas Mathis</p>
    </bioghist>
    <custodhist>
      <p>Conservé dans une maison particulière à Chalette (Loiret) jusqu'en 1979. Passé par les archives départementales de la Somme, attributaire du legs Perruchot via les archives départementales du Loiret. Remis aux Archives nationales par les archives départementales de la Somme en 1989.</p>
    </custodhist>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Autres archives de l'étude (archives privées)<archref href="FRAN_IR_041742">Archives de l'étude XXVI</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc>
      <c id="c-b7k7dnrp5-17r8urksq0v9c" level="item">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/CT/XXVI/1, MC/RS//101</unitid>
          <unittitle>Registre de comptabilité concernant le notaire Nicolas Mathis (comptes clients).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-01-01 / 1763-12-31">1748-1763</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Ce registre de recettes et dépenses de Me Nicolas Mathis est un des très rares registres conservés de comptabilité notariale d'Ancien Régime. Y sont notées sur des pages en vis-à-vis, les dépenses et les recettes autour de certains dossiers, notamment les directions de créanciers pour lesquelles le notaire Mathis est sequestre et certaines successions. Une table des affaires figure en tête du registre, renvoyant aux pages de comptes.</p>
          <p>La table est retranscrite ci-dessous, les folios figurant entre parenthèses :</p>
          <list>
            <item>Direction Josse (2)</item>
            <item>Direction Chatillon (11)</item>
            <item>Direction Delamotte (23)</item>
            <item>Direction du marquis de Goesbriand (36)</item>
            <item>Direction Coustard (44)</item>
            <item>Dépôt Jean Treuillet Ducoudray (52)</item>
            <item>Succession du marquis d'Estaing (53)</item>
            <item>Créanciers des sieurs Huet et Boucher (56)</item>
            <item>Dépôt concernant Pierre René Guillaume Egresset (182)</item>
            <item>Direction du comte de Goesbriand et sa femme (59)</item>
            <item>Séquestre de feu Charles François de Vintimille, comte Du Luc (66)</item>
            <item>Union des créanciers du marquis de Bellefont (71)</item>
            <item>Union des créanciers de Jean Beausire (78)</item>
            <item>Succession du marquis Du Luc (82)</item>
            <item>Créanciers M. de Maulévrier (90)</item>
            <item>Succession et créanciers de Jacques Côme Denis Bridou de Belleville (92)</item>
            <item>Dépôt du sieur Langlin (100)</item>
            <item>Succession du comte d'Estaing (101)</item>
            <item>Dépôt concernant M. Du Martroy (105)</item>
            <item>Succession de la demoiselle Remy (106)</item>
            <item>Succession Brunet (107)</item>
            <item>Dépôt concernant Pierre Fougeron (108)</item>
            <item>Succession de l'abbé Molé (109)</item>
            <item>Succession de la dame Fradet (110)</item>
            <item>Dépôt concernant la dame d'Hariague (111)</item>
            <item>Dépôt concernant Martin Petit et la veuve Brissard (112)</item>
            <item>Dépôt concernant Louis Rousseau (113)</item>
            <item>Succession François Guerrier (114)</item>
            <item>Succession M. de La Tour (115)</item>
            <item>Succession de la veuve Rousset, chandelière (116)</item>
            <item>Succession Nicolas Simart, libraire (122)</item>
            <item>Dépôt du comte Du Luc et ses créanciers (123)</item>
            <item>Union des créanciers de feu François Robert Butet (140)</item>
            <item>Dépôt concernant la fabrique de Saint-Gervais (150)</item>
            <item>Dépôt concernant la demoiselle Gilliere, Antoine Pasteur et sa femme (156)</item>
            <item>M. Ruyant de Cambronne (157)</item>
            <item>Succession Antoine Mathieu Duval (158)</item>
            <item>Le sieur Boullée (159)</item>
            <item>Héritiers Mareschal (160)</item>
            <item>Mr Capet (167)</item>
            <item>Successions Arnofe et sa femme (167)</item>
            <item>Succession de Mme Delevignan (167)</item>
            <item>M. Peron (159)</item>
            <item>La ville de Péronne (168)</item>
            <item>M. Danizy (160)</item>
            <item>Succession de M. Machurel, huissier priseur (159)</item>
            <item>Succession Pierre Frechot (156)</item>
            <item>Succession Toussaint Mourot (157)</item>
            <item>M. Faroard, avocat aux conseils (158)</item>
            <item>Succession de Claude Martin (178)</item>
            <item>Mme de Cormery (183)</item>
            <item>Louis Goussard et sa femme M. le comte Du Luc poursuivant (184)</item>
            <item>Vincent Bourdele (187)</item>
            <item>Les légataires universels des biens propres de M. Leprestre (188)</item>
            <item>Le nommé Vallois (190)</item>
            <item>Succession Henri Boulanger (191)</item>
            <item>Le sieur Bourgeois de Lamartinière (192)</item>
            <item>Mme de Montchevrel (51)</item>
            <item>Le sieur André Varante (196)</item>
            <item>La veuve Manceau contre Dubos (195).</item>
          </list>
        </scopecontent>
        <daogrp>
          <daoloc href="FRAN_0159_02664_L.msp#FRAN_0159_02821_L.msp"/>
        </daogrp>
      </c>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
