<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="acheve" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050214</eadid>
 <filedesc>
  <titlestmt>
   <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude II. MC/ET/II/957-MC/ET/II/993 (1481-1879)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
   <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
   <notestmt>
    <note>
     <p/>
    </note>
   </notestmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
  <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d'information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recheche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme a la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d' 
    <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ 
    <emph render="italic">archives publiques</emph>. 
   </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
   <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des « Mélanges ». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 62 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXI, LXII, LXXIV, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier. Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/II/957-MC/ET/II/993</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude II.</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1481-01-01/1879-12-31">1481-1879</unitdate>
   <origination>
    <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010129">Etude II</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>2 ml ou 19 cartons (boîtes 5 cm, 6 cm, 7 cm, 10,5 cm, 12,5 cm, 15 cm ou 16 cm)</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Minutes et répertoires</emph> : la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e). 
   </p>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude</emph> (dossiers de clients, comptabilité...) : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. 
   </p>
   <p/>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude II<archref href="FRAN_IR_041118">Archives de l'étude II</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="d1885e102-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/957-MC/ET/II/959</unitid>
     <unittitle>Dossier Jacques Gaspard de Belmont.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1770-01-01/1803-12-31">1770-1803</unitdate>
    </did>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Belmont, Jacques Gaspard de</persname>
    </controlaccess>
    <c id="c-14ti05w8l--17sd87sh9cdtq" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/957</unitid>
      <unittitle>Vente de la baronnie de Montmaur.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1774-04-19/1803-12-31">19 avril 1774-1803</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Vente de la baronnie de Montmaur par Henri François d’Agoult à François de Briançon-Vachon, marquis de Belmont, etc. (1774, 19 avril).</p>
      <p>Documents relatifs à Chevrières, la Côte-Saint-André, Doissin et Montrevel, Les Fontanettes, Gillonnay, l’Épiney, Montmaur (avec plans Saint-Didier du Marc, Saint-Étienne-de-Crossey, Saint-Georges-d'Espéranche, Saint-Hilaire et Voiron (XVe-XVIIIe siècles).</p>
      <p>Quatre lettres au marquis de Belmont, maréchal de camp (1770), au citoyen Briançon-Vachon-Belmont (An V, 1796), à Monsieur de Belmont (an XII, 1803) et une lettre sans date au marquis de Belmont.</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Belmont, Jacques Gaspard de</persname>
      <geogname authfilenumber="d3ntdalvv9-hnpqnnpnlbly" source="FRAN_RI_005">Montmaur (Hautes-Alpes)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3nti6ukfw-1grc23ct51g02" source="FRAN_RI_005">Chevrières (Isère)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3nti75uc8--15nt2dmt1run2" source="FRAN_RI_005">La Côte-Saint-André (Isère)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3nti7gn7j-1awrl9kq8bhkl" source="FRAN_RI_005">Doissin (Isère)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3nti8xnru-brd4w7wqtu8h" source="FRAN_RI_005">Montrevel (Isère)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3nti7rgxv-nxt882o0vj7b" source="FRAN_RI_005">Gillonnay (Isère)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntib2dya--9y26maynfs1h" source="FRAN_RI_005">Saint-Georges-d'Espéranche (Isère)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntib48zp--d999kn39fuu6" source="FRAN_RI_005">Saint-Hilaire (Isère)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3nticte2i--fav23lu0csuy" source="FRAN_RI_005">Voiron (Isère)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Agoult, Henri François d’</persname>
      <persname source="indexation_libre">Briançon-Vachon, François de</persname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e112-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/958</unitid>
      <unittitle>Documents relatifs à Montrevel (Isère).</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1401-01-01/1800-12-31">XVe siècle-XVIIIe siècle</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3nti8xnru-brd4w7wqtu8h" source="FRAN_RI_005">Montrevel (Isère)</geogname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="c-1tyqst2dl-1pkm1ynglut6a" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/959</unitid>
      <unittitle>Pièces judiciaires.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800-01-01/1801-12-31">1800-1801</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Dont arrêt de la Cour de Cassation, déboutant Jacques Gaspard Belmont (12 ventôse an IX-3 mars 1801).</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Belmont, Jacques Gaspard</persname>
     </controlaccess>
    </c>
   </c>
   <c id="d1885e131-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/960</unitid>
     <unittitle>Dossier de la famille Berbier.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1481-01-01/1699-12-31">1481-1699</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Seigneurie de Brunetel, Le Mesnil près Brunetel, Courcelles près Bar-sur-Aube, Rouvay : ventes, contrats de mariage, reconnaissance de censives, deniers et chapons (à Chavanges), échanges, accord, élection de tuteur et curateur, quittance.</p>
     <p>Baudoin-Boucquel, dit Buffart, seigneur de Brunetel et du Mesnil, général des finances en Picardie (1481).</p>
     <p>Nicolas Robec, bourgeois de Péronne (1481).</p>
     <p>Grand Berbier, lieutenant général aux comtés de Vertus, Rouvay et La Ferté-sur-Aube, bailli du Chatelier et de Chavanges (1553 et 1587).</p>
     <p>Jacques Berbier, sieur du Mez, fils de Grand Berbier et de Jeanne Comparet, demeurant à Brienne (1590) et Marguerite de Vassan, fille de Zacharie de Vassan, grenetier du grenier à sel de Vitry-le-François (1600) ; lieutenant général au Baillage de Rouvay (1610).</p>
     <p>Charles Louis Berbier, sieur du Mez, fils de Jacques Berbier, demeurant à Rouvay et Marguerite de Pampelune, fille de feu Jacques de Pampelune, sieur d’Epothemont (1620), décédée le 23 février 1633.</p>
     <p>Claude Aubry, procureur en la prévôté de Bar-sur-Aube (1602).</p>
     <p>Louise de Colignon, veuve de Philippe Le Brun, seigneur de Bruley (1613).</p>
     <p>Claude de Martineau, fils de Bertrand de Martineau, avocat en parlement, et Jeanne Berbier, fille de Jacques Berbier et de feue Jeanne Comparet (1621).</p>
     <p>Gilles de La Marche, praticien (1626).</p>
     <p>Marguerite de Vassan, veuve de Jacques Berbier (1626).</p>
     <p>Marguerite Chasle, fille, versement au suppléant du greffier de l’élection de Montluçon de 1800 livres pour jouir des 100 livres pour un quartier d’augmentation de gages de 400 livres, ledit quartier faisant partie des 300 000 livres d’augmentation de gages, héréditaires, attribuées par édit de novembre 1689 (1692).</p>
     <p>François Boyer de Forest, seigneur de Bandol, président à mortier, et Anne Louise Girardin, de Vauvre, fille de Jean Louis Girardin, intendant de la mairie de Levant (1699).</p>
     <p>Extrait du testament olographe de Marie d’Orléans, duchesse de Nemours, du 29 novembre 1681, concernant les legs universels à Louis Henri, légitimé de Bourbon.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Baudoin-Boucquel, dit Buffart</persname>
     <persname source="indexation_libre">Robec, Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Grand Berbier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Berbier, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Comparet, Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vassan, Marguerite de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vassan, Zacharie de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Berbier, Charles Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pampelune, Marguerite de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pampelune, Jacques de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Aubry, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Colignon, Louise de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Brun, Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Martineau, Claude de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Martineau, Bertrand de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Marche, Gilles de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chasle, Marguerite</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boyer de Forest, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Girardin de Vauvre, Anne Louise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Girardin, Jean Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Marie d’Orléans</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bourbon, Louis Henri de</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdqho2r--9sof3rt0z0q7" source="FRAN_RI_005">Bar-sur-Aube (Aube)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntcuavhq--1gu4zanj2e3jx" source="FRAN_RI_005">Courcelles-sur-Vesle (Aisne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdsjotm-17p3m12ctandl" source="FRAN_RI_005">Mesnil-Lettre (Aube)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdr4qet--j5gn4lb9sjk4" source="FRAN_RI_005">Chavanges (Aube)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntkwe0ic--b4y7wmv4wlc2" source="FRAN_RI_005">Laferté-sur-Aube (Haute-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdqtyu3-i1e543mwukqi" source="FRAN_RI_005">Brienne-le-Château (Aube)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntku0k1l-tzkvbks4d2r2" source="FRAN_RI_005">Vitry-le-François (Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntl4h6qj-jaoqvn14398f" source="FRAN_RI_005">Bruley (Meurthe-et-Moselle)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntbbn8hg-96mp4ojt9px6" source="FRAN_RI_005">Montluçon (Allier , arrondissement)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntvn87es-1ey9ev1bm55sn" source="FRAN_RI_005">Bandol (Var)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntvfhdvr-1dpp0f5pfqpfr" source="FRAN_RI_005">Péronne (Somme)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Berbier (famille)</persname>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8cppz6--vy9l7i1cqerr" source="FRAN_RI_001">échange</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd89amxp--lr0xlor5wm53" source="FRAN_RI_001">accord</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b8lyq--xe6wjcf38tck" source="FRAN_RI_001">compte de tutelle</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dc8p2-nyxarkw0ppoi" source="FRAN_RI_001">quittance</genreform>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bvtwj-12zl8fa6bkzyy" source="FRAN_RI_001">délivrance de legs</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e167-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/961</unitid>
     <unittitle>Actes de foi et hommage, aveux, déclarations et autres pièces.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1588-01-01/1808-12-31">1588-1808</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Fermes de Jumeauville et de Longuesse (pièces concernant les sieur et dame de Boistissandeau, paroisse d’Ardeley en Poitou [paroisse Saint-Pierre d'Ardeley de La Roche-sur-Yon en Poitou ?] : contrat de mariage de Jean Baptiste Laurent de Hillerin, seigneur de Boistissandeau, et de Marie Agathe Bouret, fille du seigneur de Malassis, paroisse de Rosny (1753), estimation de terres et bois pour le partage (1665) : actes de foi, aveux et déclarations.</p>
     <p>Pièces concernant la famille de Mornay : partage des biens de Nicolas de Mornay entre ses 6 enfants (1588), obligation de Bertin de Mornay, sieur d’Ambleville (1630) ; Pierre de Mornay, seigneur de La Rivière, à Bray-sous-Baudemont (1701) [auj. Bray-et-Lû (Val-d’Oise) ou Bray (Eure)?] ; Pierre René de Mornay, seigneur d’Ambleville (1722 et 1725) ; tutelle des enfants de René de Mornay (1743) ; acquisition de la ferme de Jumeauville, vendue par madame de Boistissandeau (1785) ; Ange Marie Charles René de Mornay, propriétaire d’une maison rue de Lille (1808) : actes de foi et hommage, aveux et déclarations.</p>
     <p>Déclaration d’une rente de 6 livres 5 sols grevant un jardin sis à Mantes, rue Gateville, en raison d’un legs de Jacques Havard, curé de Guernes, aux églises de Saint-Martin-la Garenne [auj. Yvelines] et de Guernes [auj. Yvelines] (1726).</p>
     <p>Bail d’une maison à Limay, rue du Bout-du-Pont (1773).</p>
     <p>Contre-lettre d’un pseudo-prêt de 10000 livres (1725).</p>
     <p>Pièces concernant Gabriel Joseph Dubois, maître tailleur d’habits (1773).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e592y--1eh3sssxpxr0n" source="FRAN_RI_001">partage</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e0yqp-1qnzg5md0cw8q" source="FRAN_RI_001">obligation</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bq6ez-1daxfsx19z37l" source="FRAN_RI_001">déclaration</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bd2c9-e47vue9hkip7" source="FRAN_RI_001">constitution de rente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bvtwj-12zl8fa6bkzyy" source="FRAN_RI_001">délivrance de legs</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aa0od--1ethxybiwgeht" source="FRAN_RI_001">bail</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Bouret, Marie Agathe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mornay (famille de)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hillerin, Jean Baptiste Laurent de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boistissandeau (famille de)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Havard, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dubois, Gabriel Joseph</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntbaz8yb-1h7o8fbbg0nuk" source="FRAN_RI_005">La Roche-sur-Yon (Vendée , arrondissement)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxg2ksh--18773ttu3eu02" source="FRAN_RI_005">Bray-et-Lû (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntggcjnb-1b0xh3klhb6dp" source="FRAN_RI_005">Bray (Eure)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntbbddw0--bz1uu6zogshz" source="FRAN_RI_005">Mantes-la-Jolie (Yvelines , arrondissement)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu4ro9s--1f4osifw78w1s" source="FRAN_RI_005">Saint-Martin-la-Garenne (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttjrr6e--15vk4um6prrxw" source="FRAN_RI_005">Guernes (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttk0dl0--ft8d5erwlfud" source="FRAN_RI_005">Limay (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbrwmo1-1aercz4pqof6k" source="FRAN_RI_025">Lille (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxgs4d9-2zupfg7yrnnh" source="FRAN_RI_005">Longuesse (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttjz4qw-ssatukdnutw2" source="FRAN_RI_005">Jumeauville (Yvelines)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e185-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/962</unitid>
     <unittitle>Dossier Emmanuel Auguste de Cahideuc.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766-07-22/1766-07-22">22 juillet 1766</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Inventaire après décès d’Emmanuel Auguste de Cahideuc, comte du Bois de La Motte, capitaine de vaisseau (Jolys, commis juré au greffe du Présidial de Rennes).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Cahideuc, Emmanuel Auguste de</persname>
     <persname authfilenumber="d-ckdkyk01c-uux8a8n4jdkf" source="FRAN_RI_012">Cahideuc, Emmanuel Auguste de (1683-1764)</persname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8d1j9y--1stj96clt05y3" source="FRAN_RI_001">inventaire après décès</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e194-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/963</unitid>
     <unittitle>Dossier Dauvet, marquis de Marets.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748-01-01/1759-12-31">1748-1759</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Direction des créanciers de Dauvet, marquis de Marets, grand fauconnier de France.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Dauvet, marquis de Marets</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e202-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/964-MC/ET/II/966</unitid>
     <unittitle>Dossier Dreux-Brézé.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680-01-01/1835-12-31">1680-1835</unitdate>
    </did>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Dreux-Brézé</persname>
    </controlaccess>
    <c id="c-1djpjdz5p--1entoactq7obu" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/964</unitid>
      <unittitle>Succession.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806-12-03/1806-12-03">3 décembre 1806</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Parchemin, reliure peau.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Liquidation et partage de la succession de madame de Dreux-Brézé, décédée le 1er novembre 1789. Guillaume, notaire à Paris (3 décembre 1806).</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Dreux-Brézé</persname>
      <genreform authfilenumber="d3nd8d4wun--5fx3alx73y2a" source="FRAN_RI_001">liquidation</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3nd8e592y--1eh3sssxpxr0n" source="FRAN_RI_001">partage</genreform>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e213-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/965</unitid>
      <unittitle>Domaine de Bondeville.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835-01-01/1835-12-31">1835</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Reliure maroquin vert tranches dorées, huit planches en couleur, avec tableau indicatif.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Atlas portatif du domaine de Bondeville [Notre-Dame-de-Bondeville (Seine-Maritime)] au marquis de Dreux-Brézé : extrait du plan cadastral.</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntc7i1aw--103r1ydszwkzh" source="FRAN_RI_005">Notre-Dame-de-Bondeville (Seine-Maritime , canton)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Dreux-Brézé</persname>
      <genreform authfilenumber="d3nd8ea6x3-1hloa5w84ykem" source="FRAN_RI_001">plan cadastral</genreform>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e223-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/966</unitid>
      <unittitle>Canal de la Dive. . Succession du général Custine.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680-01-01/1680-12-31,1826-01-01/1826-12-31">1680, 1826</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1826-01-01/1826-12-31">1826</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Construction du canal de la Dive [coule dans les départements de la Vienne, des Deux-Sèvres et de Maine-et-Loire] et dessèchement des marais : procès du marquis de Brézé, Henri Evrard de Dreux, XIXe siècle.</p>
      <p>Succession du général Custine [Adam Philippe, comte de Custine (4 février 1742-28 août 1793) a pour héritiers, sa fille, madame de Brézé, et son fils François qui laisse à tour pour héritier, son fils Adolphe sous la tutelle de sa veuve qui accepte sous bénéfice d’inventaire la succession du général de Custine], direction des créanciers, intervention de sa fille, la marquise de Dreux-Brézé, XIXe siècle : plan des marais de Brézé partagés entre le marquis de Brézé et la commune de Brézé (1826) </p>
      <p>Fondation de deux lits à l’hospice des Incurables par Thomas Dreux (1680).</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <genreform authfilenumber="d3nd8b5v0t--1nmsgc3k8tunk" source="FRAN_RI_001">compte d'exécution testamentaire</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3nd8d0dvz-9ipzdhdzysbw" source="FRAN_RI_001">inventaire</genreform>
      <persname source="indexation_libre">Dreux, Henri Evrard de</persname>
      <persname source="indexation_libre">Custine, Adam Philippe</persname>
      <persname source="indexation_libre">Dreux , Thomas</persname>
      <geogname authfilenumber="d3ntk8aoi0--r25dx0aldtp6" source="FRAN_RI_005">Brézé (Maine-et-Loire)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntb909xd-94mt6ylrfluo" source="FRAN_RI_005">Vienne (Poitou-Charentes , département)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntb7jsrh-vfhddufur92k" source="FRAN_RI_005">Deux-Sèvres (Poitou-Charentes , département)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntb8763b-1xnp7km7qrb2k" source="FRAN_RI_005">Maine-et-Loire (Pays-de-la-Loire , département)</geogname>
     </controlaccess>
    </c>
   </c>
   <c id="d1885e234-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/967</unitid>
     <unittitle>Recette générale des finances de la généralité d’Orléans.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706-01-01/1706-12-31">1706</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Parchemin reliure maroquin fleurdelysé, tranches dorées.</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Dossiers Jean-Baptiste de Loubers, receveur général et de Laloyre, procureur.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Loubers, Jean-Baptiste de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Laloyre</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntj3sufy--1gdg82iquvnqh" source="FRAN_RI_005">Orléans (Loiret)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e244-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/968</unitid>
     <unittitle>Dossier Madame de Louvois.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1717-03-06/1717-03-06">6 mars 1717</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Registre, 89 pages, reliure maroquin, titre et tranches dorées, perforés par des vers. </extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Partage de Madame de Louvois de ses rentes sur le Roi, 6 mars 1717. Lefevre, notaire.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Louvois, Madame de</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e254-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/969</unitid>
     <unittitle>Dossiers Charles Eugène de Montesquiou-Fezensac et comte Alfred.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1826-01-01/1831-12-31">1826-1831</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Comte Alfred, théâtre de Madame et théâtre des Nouveautés : actions et droits.</p>
     <p>Baron Charles Eugène de Montesquiou-Fezensac, colonel du XIIIe régiment de chasseurs à cheval : dotation du majorat, transmission à son fils, Louis François Paul, et lettres d’ordre militaire à lui adressées en qualité de colonel.</p>
    </scopecontent>
    <relatedmaterial>
     <p>Voir aussi MC/ET/II/993</p>
    </relatedmaterial>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Montesquiou-Fezensac, Charles-Eugène de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Alfred, comte</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e265-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/970</unitid>
     <unittitle>Dossier marquise de Poulpry.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1771-01-01/1771-12-31">1771</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Reliure maroquin rouge.</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Liquidation des reprises de la marquise de Poulpry et compte de l’exécution du testament du marquis de Poulpry, 1771, registre, 238 pages, Delarue, notaire au Châtelet de Paris.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Poulpry, marquise de</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e275-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/971</unitid>
     <unittitle>Dossier Antoine Louis Rouillé, comte de Jouy.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761-09-26/1761-09-26">26 septembre 1761</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>707 feuillets (expéditions).</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Inventaire après décès d’Antoine Louis Rouillé (7 juin 1689-20 septembre 1761), ministre de la Marine et des Affaires étrangères . Vanin, notaire.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Rouillé, Antoine-Louis, comte de Jouy</persname>
     <persname authfilenumber="d-4lsmrhenx--ztom6iyyx1lf" source="FRAN_RI_012">Rouillé, Antoine Louis (7 juin 1689-20 septembre 1761, ministre de la Marine et des Affaires étrangères)</persname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8d1j9y--1stj96clt05y3" source="FRAN_RI_001">inventaire après décès</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e286-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/972-MC/ET/II/973</unitid>
     <unittitle>Dossier Alexandre Teulet (29 janvier 1807-23 mars 1866), archiviste aux Archives de France.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835-01-01/1864-12-31">1835-1864</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Correspondance surtout d’ordre scientifique, journaux, diplômes, rapport sur la bibliothèque des Archives.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <occupation authfilenumber="d699msirr1g-3naumnfaswc" source="FRAN_RI_010">archiviste</occupation>
     <persname source="indexation_libre">Teulet, Alexandre</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e292-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/974</unitid>
     <unittitle>Naturalisations.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764-01-01/1764-12-31,1817-01-01/1817-12-31">1764, 1817</unitdate>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817-01-01/1817-12-31">1817</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Parchemin, sceaux.</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <c id="c-40mvyuwoq--1fteve1o6z39a" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/974/A</unitid>
      <unittitle>Naturalisation du duc de Dalberg.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816-11-22/1816-12-28">22 novembre 1816-28 décembre 1816</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Parchemin armorié dans un tube de fer blanc, avec sceau.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Lettres de naturalisation et nomination à la Chambre des Pairs d'Emerick Joseph Wolfgang Heribert, duc de Dalberg.</p>
      <p>(original conservé dans la Réserve du Minutier depuis le 23/02/1999 sous le numéro 1369)</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Dalberg, Emerick Joseph Wolfgang Heribert, duc de</persname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="c-48vrhvt80--1r982l3a0a3g2" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/974/B</unitid>
      <unittitle>Confirmation du titre de duc de Dalberg.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817-04-30/1817-04-30">30 avril 1817</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Parchemin armorié dans un tube de fer blanc, avec sceau.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Confirmation du titre de duc accordé par lettres patentes du 14 avril 1810 à Emerick Joseph Wolfgang Heribert, duc de Dalberg, ambassadeur en Sardaigne.</p>
      <p>(original conservé dans la Réserve du Minutier depuis le 23/02/1999 sous le numéro 1370)</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Dalberg, Emerick Joseph Wolfgang Heribert, duc de</persname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="c-4cktlzp1v--13afsd7e5p5nw" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/974/C</unitid>
      <unittitle>Lettres de naturalisation et d'office.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764-01-01/1764-12-31,1817-01-01/1817-12-31">1764, 1817</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Parchemin, sceau.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Lettres de naturalité de Charles Joseph Albert Louis Dominique Bassano, lieutenant aux Invalides, né à Paris le 18 décembre 1783. 30 avril 1817, parchemin avec sceau.</p>
      <p>Office de Président en la Cour des Aides de Paris, occupé par Morel de Boistiroux, puis par Antoine Louis Hyacinthe Hocquart (1764-1770) : trois pièces, parchemin.</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Boistiroux, Morel de</persname>
      <persname source="indexation_libre">Hocquart, Antoine Louis Hyacinthe</persname>
      <persname source="indexation_libre">Bassano, Charles Joseph Albert Louis Dominique</persname>
     </controlaccess>
    </c>
   </c>
   <c id="d1885e307-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/975-MC/ET/II/976</unitid>
     <unittitle>Testaments.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730-01-01/1767-12-31">1730-1767</unitdate>
    </did>
    <c id="d1885e313-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/975</unitid>
      <unittitle>Testaments rédigés par des notaires au Châtelet.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730-01-01/1767-12-31">1730-1767</unitdate>
     </did>
     <arrangement>
      <p>Classement chronologique (collection lacunaire)</p>
     </arrangement>
     <controlaccess>
      <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="c-2egdju6qr-9r2zhmgxzsbm" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/976</unitid>
      <unittitle>Testaments rédigés par des notaires au Châtelet.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1769-01-01/1795-12-31">1769-1795</unitdate>
     </did>
     <arrangement>
      <p>Classement chronologique (collection lacunaire)</p>
     </arrangement>
     <controlaccess>
      <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     </controlaccess>
    </c>
   </c>
   <c id="d1885e319-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/977</unitid>
     <unittitle>Église Saint-Roch.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1865-01-01/1895-12-31">1865-1895</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Église Saint-Roch, bâtiment, clôture, chapelle Saint-Charles : plans, élévation, coupe, orgue de chœur, réparations et amélioration, mobilier, objets d’art, archives, réparation de l’«Enfant prodigue» [œuvre de Germain Drouais, 1782], lettres de Véron, maître de la chapelle, legs, expropriation des boutiques du passage Saint-Roch pour la rue des Pyramides.</p>
     <p>École de la paroisse : honoraires des vicaires et des prédicateurs, comptabilité des fabriques, budgets de 1865 à 1895.</p>
     <p>Comptes des mariages de 1887-1889 et 1890.</p>
     <p>Société des immeubles de Chaillot.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nzcqyv1i--qfbpru9etzs4" source="FRAN_RI_025">Pyramides (rue des)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b42sa-2vo6rr7qrxfh" source="FRAN_RI_001">compte</genreform>
     <geogname authfilenumber="d3nzuo370w--4oduet586mdl" source="FRAN_RI_026">Saint-Charles (séminaire)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzup3tlp-hexpgxe0agam" source="FRAN_RI_026">Saint-Roch (église)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvfp5z1--tj231brvc19c" source="FRAN_RI_023">Chaillot (quartier)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e332-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/978</unitid>
     <unittitle>Pièces diverses sur la topographie de Paris.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791-01-01/1846-12-31">1791-1846</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Plans sur calques.</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Église Saint-Germain-le-Vieux : envoi en possession, rapport d’experts (1791-1795).</p>
     <p>Adjudication des deux maisons patrimoniales de ville et de campagne, 3 et 5 avenue des Triomphes. 1811.</p>
     <p>Jardin du Palais-Royal, concession aux propriétaires riverains : imprimé 2 pages (1812).</p>
     <p>« Note pour M. Berceon, notaire, intimé contre M. Chamon, jeune, appelant » relative à la construction de deux maisons rue Chamon, nos 8 et 12. 1837, 12 pages in-4°.</p>
     <p>Société pour l’ouverture de passages couverts entre les rues Saint-Denis et Saint-Martin, parallèles aux dites rues, du boulevard à la place du Châtelet : projet Totain et Not, 1846.</p>
     <p>« Propriétés à acquérir » : plans, coupes longitudinales.</p>
     <p>Compagnie des entrepôts et magasins généraux de Paris : plan de lotissement des terrains à vendre, entre l’hôpital Saint-Louis et la rue de l’Entrepôt.</p>
     <p>Saint-Germain-en-Laye, cité Louis XIV, sur l’emplacement de l’Hôtel et du Parc de Noailles : lotissement, plan, 1838.</p>
     <p>Ordonnance relative à la réintégration des communes dans leurs droits sur les biens communaux usurpés (23 juin 1819), 4 pages in-8°.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d5bknx7i9r--fji4ncyaewmy" source="FRAN_RI_026">Saint-Germain-le-Vieux (église)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvgj653-pntrwb37dxqp" source="FRAN_RI_023">Palais-Royal (quartier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz966tnz--1h48spo2z8pb6" source="FRAN_RI_025">Chamon (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd1u57i-1h2qpz5x5m5i3" source="FRAN_RI_025">Saint-Denis (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd5fnbv--1fbmnb1c9dkph" source="FRAN_RI_025">Saint-Martin (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9ge9wm-d4t5uf8hqyoj" source="FRAN_RI_025">Châtelet (place du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzab6yor-ia8rgi4an72e" source="FRAN_RI_025">Entrepôt (rue de l')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzuot7mq-ta576gyz2my7" source="FRAN_RI_026">Saint-Louis (hôpital)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e353-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/979</unitid>
     <unittitle>Terrier de Gardonne.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1618-01-01/1618-12-31">1618</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Registre en tête, table, les feuilles 341 à la fin portent des traces de rongeurs.</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>« Saint-Bertrand, livre 2e de Bertrand, coté Bertrand ».</p>
     <p>« Terrier en extrait des reconoissances de la paroisse de Gardonne, faictes au Seigneur de Pardailhan, en nombre de quarante une, où Sausignac est nommé seulement en trois endroits et Razac en un endroit, conjointement avec Gardonne, ainsi ce terrier est plus pour Gardonne. Lesdictes recognoissances reçues par Me Pierre Bertrand, notaire de Pardailhan, en l’année 1618, escrites en 345 feuillets… la première recognoissances du 15 septembre 1618 et la dernière du 2 octobre… ».</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3ntg0uz6e-ri6pmzsf7wzh" source="FRAN_RI_005">Gardonne (Dordogne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntg43hyr-1vht6ffryenj4" source="FRAN_RI_005">Saussignac (Dordogne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntg2djsc-179hfkwb2k1yw" source="FRAN_RI_005">Razac-de-Saussignac (Dordogne)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Pardailhan, seigneur de</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e367-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/980-MC/ET/II/981</unitid>
     <unittitle>Terrier de Monestier (Dordogne).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1591-01-01/1614-12-31">1591-1614</unitdate>
     <physdesc>
     <extent/>
     </physdesc>
    </did>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3ntg1nb7e-1xt75sai9obah" source="FRAN_RI_005">Monestier (Dordogne)</geogname>
    </controlaccess>
    <c id="d1885e378-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/980</unitid>
      <unittitle>Registre du terrier de Monestier, « Saint-Marc ».</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1591-01-01/1591-12-31">1591</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre dérelié, en tête, table. En déficit (constaté en octobre 2013).</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>« Saint-Marc »</p>
      <p>« Registre ou terrier en original des recognoissances féodales passées en l’année mil cinq cens nonante un (1591), de la paroisse de Monestier, jurisdiction de Sausignac, en faveur de dame Claude d’Estissac, dame comtesse de La Rochefoucauld [Claude de Madaillan d'Estissac, décédée en 1608], dame dudit Sausignac, receues par de Limeilh, notaire royal » ; led. Limeillh signe avec les tesmoings et de Besco, procureur de la dite dame, en quelques unes et fort petit nombre desd. recognoissances, toutes les autres estant imparfaites ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntg43hyr-1vht6ffryenj4" source="FRAN_RI_005">Saussignac (Dordogne)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Madaillan d'Estissac, Claude de</persname>
      <geogname authfilenumber="d3ntg1nb7e-1xt75sai9obah" source="FRAN_RI_005">Monestier (Dordogne)</geogname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="c-2lszsqfhy-ui2katvlg8h6" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/981</unitid>
      <unittitle>Registre du terrier de Monestier, « Saint-Cir ».</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611-01-01/1613-12-31">1611-1613</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre. En tête, « table du segon regestre… de Monestiers, table des noms et surnoms des desnommés… »</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>« Saint-Cir »</p>
      <p>« Terrier et 2e registre en original des recognoissances de la paroisse de Monestier, passées en faveur de messire François Nompar de Caumont, seigneur comte de Lauzun, comme seigneur de Sausignac, receues par de Besco, notaire royal, en nombre de 46 recognoissances, compris une procuration, escrites en 280 feuilletz, commancées le 21 may 1613, finyes le 14 janvier 1614 ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Nompar de Caumont, François</persname>
      <geogname authfilenumber="d3ntg1nb7e-1xt75sai9obah" source="FRAN_RI_005">Monestier (Dordogne)</geogname>
     </controlaccess>
    </c>
   </c>
   <c id="d1885e388-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/982-MC/ET/II/988</unitid>
     <unittitle>Terrier de Razac (Dordogne).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611-01-01/1614-12-31">1611-1614</unitdate>
    </did>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3ntg2djsc-179hfkwb2k1yw" source="FRAN_RI_005">Razac-de-Saussignac (Dordogne)</geogname>
    </controlaccess>
    <c id="c-2q96gkxu7-5uouszmx7m0j" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/982</unitid>
      <unittitle>Registre du terrier de Razac, « Saint-Louis ».</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1612-01-01/1612-12-31">1612</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre. En tête, table. « Joint confrontation du Thèmenent de Thénou … ».</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>« Saint-Louis »</p>
      <p>« Saint-Louis, secon regestre des recognoissances de la paroisse de Razac – livre 6e de besco. Secon regestre en original de recognoissance de la paroisse de Razac, juridiction du Sausignac, passées en l’année 1612, en faveur de … François Nompar de Caumont… comme seigneur de Sausignac, stipulant… Isac Reclus de la ville de Saincte-Foy-la-Grande sur Dordoigne en Agenois, son procureur expres, en nom de 40 recognoissances, receues par Me Jacob de Besco, notaire royal, escrites en 480 feuillets ». 1612, 1er juin à 25 octobre.</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <persname source="indexation_libre">Nompar de Caumont, François</persname>
      <geogname authfilenumber="d3nthkg0d0-1eby3g6ribz72" source="FRAN_RI_005">Sainte-Foy-la-Grande (Gironde)</geogname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e401-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/983</unitid>
      <unittitle>Registre du terrier de Razac, « Saint-François ».</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1612-05-30/1612-06-03">30 mai 1612-3 juin 1612</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>« Saint-François ».</p>
      <p>« Saint-François, troyzesme livre des minutes des recognoissances de la paroisse de Razac, pour le seigneur d’icelle ; livre 3e de Besco ; dans ce livre, il a quatre recoignoissances qui fixent la mesure… » Aux fol. 33, 243, 327 v° et 368. En tête, table des reconnaissances ; 505 feuillets. Jacob de Besco, notaire garde-notes et tabellion royal. 1612, 25 octobre à 4 décembre. F° 4482 « tranzations passées entre le seigneur de Saulcignac et partye des tenantyers dud. lieu, reçue par moy de Besco, notaire royal ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntg2djsc-179hfkwb2k1yw" source="FRAN_RI_005">Razac-de-Saussignac (Dordogne)</geogname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e413-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/984</unitid>
      <unittitle>Registre du terrier de Razac, « Sainte-Anne ».</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611-01-01/1614-12-31">1611-1614</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre dérelié, le petit cahier manque.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p> « Sainte-Anne »</p>
      <p>« Sainte-Anne, livre 4 de de Besco… quatriesme registre des recognoissances de la paroisse de razac, passées en faveur de… François Nompar de Caumont, comte de Lauzun, comme seigneur de Sausignac, recueus par… Jacob de bescp, notaire royal, en nombre de 91…, la première du 14 décembre 1612 et la dernière du 7 octobre 1614, en 508 feuillets… ». En tête, table des reconnaissances. « Et dedans est un petit cayer de papier où il y a 9 mynutes de recognoissances en original en ladite paroisse de Razac, la première du 25 décembre 1611 et la dernière du 17 juin 1612… dans ce livre, il a une reconnoissance qui fixe la mesure ; elle est au f° 198 ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntg2djsc-179hfkwb2k1yw" source="FRAN_RI_005">Razac-de-Saussignac (Dordogne)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Nompar de Caumont, François</persname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e426-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/985</unitid>
      <unittitle>Registre du terrier de Razac, « Sainte- Croix».</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1611-01-01/1613-12-31">1611-1613</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre. En tête, table. au verso de la couverture « il y a dans ce 9e livre cinq recognoissances qui fixent la mesure… » aux fol. 83 v°, 129-160 v°, 234 et 251.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>« Sainte- Croix»</p>
      <p>« Sainte-Croix, livre neuvième coté Saincte Croix, du 3e novembre 1611. Terrier en original des recognoissances féodales des ténemens de la paroisse de Saincte-Croix, jurisdiction de Sausignac, passées en faveur de messire Gabriel Nompar de Caumont, comte de Lauzun, tant en son nom que pour messire François Nompar de Caumont…, son fils et héritier de feue… Charlotte d’Estissac [Charlotte de Madaillan d'Estissac]. Stipulant pour eux Me Isac Reclus… jusques à la 22 recognoissance et depuis la 23 jusques à la dernière est stipulante… Catherine de Chamont, épouse du dit… François Nompar de Caumont…lesdites recoignoissances en nombre de 56 escrites en 396 feuillets et demy, commencée le 3 novembre 1611 finies le 25 septembre 1613, receues par de Besco, notaire royal, 3e livre.Sainct-Cuirons jeune ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntg2djsc-179hfkwb2k1yw" source="FRAN_RI_005">Razac-de-Saussignac (Dordogne)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Nompar de Caumont, Gabriel</persname>
      <persname source="indexation_libre">Nompar de Caumont, François</persname>
      <persname source="indexation_libre">Madaillan d'Estissac, Charlotte de</persname>
      <persname source="indexation_libre">Chamont, Catherine de</persname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e438-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/986</unitid>
      <unittitle>Registre du terrier de Razac, « Saint-Martin ».</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1610-01-01/1611-12-31">1610-1611</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre. En tête, table, 466 feuillets.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p> « Saint-Martin »</p>
      <p>« Sainct-Martin, premier livre des minutes en original des recognoissances de la paroisse de Sausignac, faictes en faveur de Messire Gabriel Nompar de Caumont, tant en son nom qu'à celui de messire François Nompar de Caumont, son fils, héritier de… Charlotte d'Estissac… dame du dit Sausignac… receues par de Besco, notaire, la 1ère du 12 mars 1611 et la dernière du 3 septembre 1610 ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntg2djsc-179hfkwb2k1yw" source="FRAN_RI_005">Razac-de-Saussignac (Dordogne)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Nompar de Caumont, Gabriel</persname>
      <persname source="indexation_libre">Nompar de Caumont, François</persname>
      <persname source="indexation_libre">Madaillan d'Estissac, Charlotte de</persname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e448-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/987</unitid>
      <unittitle>Terrier de Limeuil (Dordogne).</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1591-01-01/1594-12-31">1591-1594</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre. VIII C - XXX VI et 661 feuillets, d'après deux numérotations distinctes, manquent les fol. I à L X III. 1 à 52.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>« Livre H premier de Limeuil coté Sainct-Luc », « Terrier de recognoissances receues par Limeilh, notaire royal en Saussignac, comprenant toute la jurisdiction dudit… sont en original, mais la plus grande partie non… ; elles ont esté commancées en l’année 1591 et continuées les années suivantes, 1592, 1593 et 1594 et sans ordre de datte… en faveur de… Claude d’Estissac, dame dudit Sausignac [Claude de Madaillan d'Estissac]… la recognoissance qui finit au feuillet 821… et les autres depuis ledit feuillet 821 jusques… 836, nullement signées ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntg1atjq-pcie01afxqcr" source="FRAN_RI_005">Limeuil (Dordogne)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Madaillan d'Estissac, Claude de</persname>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e461-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/988</unitid>
      <unittitle>Terrier de diverses paroisses.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1618-01-01/1621-12-31">1618-1621</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>Registre. Titre «  Livre des recognoissances pour le seigneur de Sausygnac ». En tête, table.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>« Saint-Joseph, livre de Bertrand, livre des reconnoissances pour le seigneur de Saucignac, faictes en l’an 1618, receues par moy, Pierre Bertrand, notaire royal de Pardailhan, contenant septante une reconnoissances en 551 feuilletz, savoir :</p>
      <p>40 en la juridiction de Gardonne</p>
      <p>16 en la paroisse de Razac</p>
      <p>2 en la juridiction d’Epineuil [non localisé]</p>
      <p>1 en Gaysac [Queyssac ?]</p>
      <p>1 en Saincte-Foy [Sainte-Foy-La-Grande]</p>
      <p>3 en Monestier</p>
      <p>3 en Saincte-Croix.</p>
      <p>Il y en (a) dix qui sont en deux jurisdictions et une (et un) en trois jurisdictions. autrement à les compter séparées par ce dénombrement elles feroient 85 recognoissances et il n’y en a que 71. Ire recognoissance du 20 may 1621 et la dernière du 24 novembre 1620 ».</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <geogname authfilenumber="d3ntg2djsc-179hfkwb2k1yw" source="FRAN_RI_005">Razac-de-Saussignac (Dordogne)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntg0uz6e-ri6pmzsf7wzh" source="FRAN_RI_005">Gardonne (Dordogne)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3nthkg0d0-1eby3g6ribz72" source="FRAN_RI_005">Sainte-Foy-la-Grande (Gironde)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntg2c6us-koien6ms5bra" source="FRAN_RI_005">Queyssac (Dordogne)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntg1nb7e-1xt75sai9obah" source="FRAN_RI_005">Monestier (Dordogne)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntg2sw1t--147o4oz9ehtqy" source="FRAN_RI_005">Sainte-Croix (Dordogne)</geogname>
      <geogname authfilenumber="d3ntg43hyr-1vht6ffryenj4" source="FRAN_RI_005">Saussignac (Dordogne)</geogname>
      <persname source="indexation_libre">Saussignac, seigneur de</persname>
     </controlaccess>
    </c>
   </c>
   <c id="d1885e492-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/989</unitid>
     <unittitle>Testaments et pièces diverses.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727-01-01/1790-12-31">1727-1790</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>
      <emph render="bold">Testaments</emph> : Larcher de Saint-Chamans (1748). Louis César, comte d’Estrées (1762). Félicité de Sailly, marquise de Souvré (1768). Louise-Adélaïde Durey de Meinières de Guitaut [ou Guitaud] (1770). Le comte Robert de Montesquiou (1780). Pierre-Paul, marquis d'Ossun, ambassadeur de France en Espagne (1786). Georges Chartrain (1790). 
     </p>
     <p>
      <emph render="bold">Pièces</emph>
      <emph render="bold">diverses</emph> : 
     </p>
     <p>Traité entre la confrérie Notre-Dame-de-Lorette, en la chapelle des Pocherons et Marie Madeleine d’Anfreville, veuve de Charles, baron de Kleinveldt, seigneur de Braine en Champagne, en récompenses des démarches qu’elle fera auprès du Roi et des ministres pour obtenir l’autorisation d’une loterie, à concurrence, toutefois, de douze mille livres (19 août 1727).</p>
     <p>Dessèchement de la mine de Pozzo Rico (Espagne) et son exploitation subséquente : procuration générale du marquis de Montgomery à Marie Antoine de Mortemer, gentilhomme français, pour toute la gestion de l’entreprise (Londres, 1er avril 1730) ; pouvoir au banquier Joseph Creté de placer 200 des 6000 actions de la compagnie (12 mai 1730). Blanchans, notaire. Vente par le banquier au maréchal d’Estrées de cinquante actions ci jointes, moyennant vingt mille livres (21 juin 1730) : sous enveloppe portant cinq cachets de cire rouge, dont un en double et l’autre en triple.</p>
     <p>Seigneurie de Sénitot, en l’élection de Montivilliers [baillage de Caux, Normandie] : requête pour la mainlevée de la régie par les préposés aux biens des religionnaires fugitifs, sollicitée par la veuve de Nicolas Antoine Basnaye, sieur du Castel, pour son fils mineur, engagement de verser à Tavan 2400 livres lorsqu’il aura obtenu la mainlevée. 1736, 6 mai.</p>
     <p>Transport de l’engagement à Grandchamps, 1737, 6 février.</p>
     <p>Engagement de Nicolas Mareux, domestique de Barthélemy Ducasse-Duchesne de Saint-Mars (ou Marc), seigneur de Préaux, de ne rien prétendre à la donation entre vifs de 300 livres de rente viagère à lui faite par son maître s’il n’était plus à son service à son décès. 17-19 mars 1742.</p>
     <p>Concession perpétuelle par la municipalité de Paris à Jacques Bricault, notaire au Châtelet et échevin, pour les services par lui rendus à la ville, d’un cours de quatre lignes d’eau de la rivière en superficie, sous réserve que les ayant-droit à titre non successif paieront 100 livres par ligne, la pose et l’entretien du branchement sont à la charge du concessionnaire. 23 janvier 1748.</p>
     <p>Association par Marie Charlotte de Strade, veuve de Pierre Jean de Romanet, président au Grand Conseil, d’Ursine Thérèse Angélique de La Roche, veuve de Pierre Michel Cousin, procureur général honoraire des Requêtes de l’Hôtel, dans un cinquième, dans le tiers de la succession de Jean Thierry, mort à Venise en 1676 ou dans les états de Venise, tiers cédé à la veuve Romanet par la dame Tremandant de Beauregard et par les sieur et dame Ramachart, par acte passé sans minute devant Me Bricault le 13 avril 1752, ladite association consentie en raison des soins apportés par la veuve Cousin et ses amis, aux recherches destinées à permettre le recouvrement de la succession. 15 avril 1752.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Larcher de Saint-Chamans</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sailly de Souvré, Félicité de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Durey de Meinières de Guitaut, Louise-Adélaïde</persname>
     <persname source="indexation_libre">Montesquiou, Robert de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ossun, Pierre-Paul d'</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chartrain, Georges</persname>
     <persname source="indexation_libre">Estrées, Louis César</persname>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8dhxh7--1l0rrc8cmohcj" source="FRAN_RI_001">mainlevée</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8faaiz--12govod7cujwg" source="FRAN_RI_001">statuts d'association</genreform>
     <persname source="indexation_libre">’Anfreville, Marie Madeleine d’</persname>
     <persname source="indexation_libre">Kleinveldt, Charles de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mortemer, Marie Antoine de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Montgomery, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Creté, Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Basnaye, Nicolas Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mareux, Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ducasse-Duchesne de Saint-Mars (ou Marc), Barthélemy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bricault, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Strade, Marie Charlotte de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Romanet, Pierre Jean de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Roche, Ursine Thérèse Angélique de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cousin, Pierre Michel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Thierry, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Tremandant de Beauregard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ramachart (époux)</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvp89be-jt50ejok02pr" source="FRAN_RI_024">Notre-Dame-de-Lorette (paroisse)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntc535r0-dif143y8olhz" source="FRAN_RI_005">Montivilliers (Seine-Maritime , canton)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e515-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/990</unitid>
     <unittitle>Souscriptions d’ouvrages, ventes et achats d’actions sur les chemins de fer, les canaux, le théâtre Feydeau, etc., et autres pièces.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685-01-01/1845-12-31">1685-1845</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Abjuration de Madeleine Pacot, 28 décembre 1685 (fragment).</p>
     <p>
      <emph render="italic">Extraict des registres de Parlement homologuant l’ordre des créanciers de Jean-Baptiste Gontier, ci-devant président en la chambre des comptes et de feu Louis Gontier, conseiller au Parlement</emph> (30 juillet 1686), 24 p. in-f°. 
     </p>
     <p>Pièces relatives au financement et à l’impression des deux ouvrages suivants : "Œuvres choisies de Cervantes", traduction nouvelle par H. Bouchon Dubournial, prospectus, 1807, 3 p., in-4° et "Histoire du couronnement… de Napoléon Ier…", prospectus, 1er février 1805, 14 p. in-8.</p>
     <p>Théâtre de la rue Feydeau : actions de cent mille livres, ventes, hypothèques (an IV-1808).</p>
     <p>Trois lettres relatives à la revendication d’un banc dans l’église de Groslay pour la propriétaire d’un domaine du lieu (1810).</p>
     <p>
      <emph render="italic">Verrerie de Choisy-le-Roi : prospectus de souscription aux actions</emph> (non daté, après 1823). 7 p. in-4°. 
     </p>
     <p>Société du bateau à vapeur l’Hirondelle n° 1, de Paris à Melun, [les Hirondelles de rivière, bateaux à vapeur entre Orléans et Nantes] : actions de 250 F., ventes, prospectus etc. (1833-1837).</p>
     <p>Dépôt judiciaire du testament de Louise Jenny de Valori, femme James Le Ray de Chaumont, marquis de Saint-Paul 2 août-15 septembre 1840 : expédition. Gondrain, notaire.</p>
     <p>« État de situation des héritiers du comte et du marquis de Caraman relativement à leurs actions sur le Canal du Midi, au 1er janvier 1841 ». 15 pages lithographiées et note manuscrite.</p>
     <p>
      <emph render="italic">Affaire des houillières et du chemin de fer du Montet-aux-Moines. Plaidoyer de M. Félix Liouville pour</emph>…[liste d’actionnaires] 
      <emph render="italic">contre</emph> [liste de personnes], etc. 36 p. in-4°. 1842. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Arrêt définitif entre le comte de Boisdelamotte (…) et Guillemette Hervé, ancienne cuisinière (…)</emph> [sur la preuve d’un testament]. Cour royale de Rennes, 9 p. in-4°. 1845. 
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Pacot, Madeleine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gontier, Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gontier, Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Valori, Louise Jenny de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Ray de Chaumont, James</persname>
     <persname source="indexation_libre">Caraman, marquis de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Liouville, Félix</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boisdelamotte, comte de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hervé, Guillemette</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e542-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/II/991-MC/ET/II/992/A</unitid>
     <unittitle>« Groupement de minutes non mentionnées au répertoire ».</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750-01-01/1779-12-31">1750-1779</unitdate>
    </did>
    <c id="c-2xif4kmw7-p5avqgez41ah" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/991</unitid>
      <unittitle>Minutes du Châtelet.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750-01-01/1779-12-31">1750-1779</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Actes de notoriété, dépôts de pièces, constitutions de rentes viagères, etc…, auxquelles sont annexés des extraits d’actes de baptême et de décès.</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <genreform authfilenumber="d3nd8dxom5--1n6okrudb7a4s" source="FRAN_RI_001">notoriété</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3nd8bwnv7-ot62i2ixeny3" source="FRAN_RI_001">dépôt de pièces</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3nd8bd2c9-e47vue9hkip7" source="FRAN_RI_001">constitution de rente</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3m00w8d8du-pzakwhqg5tcm" source="FRAN_RI_001">extrait d'acte</genreform>
     </controlaccess>
    </c>
    <c id="d1885e549-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/992/A</unitid>
      <unittitle>Minutes du Châtelet.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1780-01-01/1791-12-31">1780-1791</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Actes de notoriété, dépôts de pièces, constitutions de rentes viagères, etc…, auxquelles sont annexés des extraits d’actes de baptême et de décès.</p>
     </scopecontent>
     <controlaccess>
      <genreform authfilenumber="d3nd8dxom5--1n6okrudb7a4s" source="FRAN_RI_001">notoriété</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3nd8bwnv7-ot62i2ixeny3" source="FRAN_RI_001">dépôt de pièces</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3nd8bd2c9-e47vue9hkip7" source="FRAN_RI_001">constitution de rente</genreform>
      <genreform authfilenumber="d3m00w8d8du-pzakwhqg5tcm" source="FRAN_RI_001">extrait d'acte</genreform>
     </controlaccess>
    </c>
   </c>
   <c id="d1885e555-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/992/B</unitid>
     <unittitle>Liste des actes concernant les familles Berceon et Cousin (sauf autres indications), reçus par les notaires Rousse, Charlot, etc. [aujourd’hui étude LXXXVI].</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820-01-01/1879-12-31">1820-1879</unitdate>
     <origination>
      <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010213">Etude LXXXVI</corpname>
     </origination>
    </did>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Berceon (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cousin (famille)</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d1885e561-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/II/993</unitid>
     <unittitle>Comte Robert de Montesquiou-Fézensac.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801-01-01/1900-12-31">XIXe siècle</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Factures à en-tête au comte de Montesquiou, action (illustrée) du Cercle agricole, etc.</p>
    </scopecontent>
    <relatedmaterial>
     <p>Voir aussi MC/ET/II/969</p>
    </relatedmaterial>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Montesquiou-Fézensac, Robert de</persname>
    </controlaccess>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>