<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_050376</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Dossiers de clients de l'étude XXIX (1723-1955)</titleproper>
        <subtitle>Répertoire numérique détaillé de MC/DC/XXIX/1 - MC/DC/XXIX/39</subtitle>
        <author>Etabli par Harmonie Mariette, étudiante en master 2 archives à l'université de Bourgogne, et Jean Pouëssel, chargé d'études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine, responsable du Minutier central des notaires de Paris. Supplément classé par Virginie Grégoire, secrétaire de documentation (2020).</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>Deuxième édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales (France)</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-07-01/2014-07-31">2020</date>
      </publicationstmt>
      <notestmt>
        <note>
          <p>A l'occasion de l'ajout du supplément, il a été procédé à une recotation de l'ensemble. Les articles coté MC/DC/XXIX/1 et 2 ont été recotés MC/ON/XXIX/1 et 2.</p>
        </note>
      </notestmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2020-02-01 / 2020-02-29">Février 2020</date>
        <item>Première édition en 2014. Révisé en 2020 avec ajout de supplément par Virginie Grégoire, secrétaire de documentation.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2021-03-01 / 2021-03-31">Mars 2021</date>
        <item>Renumérotation de l'ensemble des cotes dans l'ordre logique du plan de classement, par Benjamin Davy.</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p/>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-050376" level="subfonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/1-MC/DC/XXIX/39</unitid>
      <unittitle>Dossiers de clients de l'étude XXIX (1723-1955)</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723-01-01 / 1955-12-31">1723 - 1955</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010156">Etude XXIX</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <extent>39 cartons, soit 6 ml.</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude</emph> (dossiers de clients, comptabilité...) : ces archives privées sont communicables aux mêmes conditions que les minutes et répertoires des notaires. </p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des conditions de communicabilité.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Dépôt (remis par l'étude dans les années 1970).</p>
    </acqinfo>
    <custodhist>
      <p>Conservé à l'étude jusqu'à l'entrée aux Archives nationales. A été conservé temporairement sur le site de Fontainebleau entre 1981 et 2013, date de son retour sur le site de Paris.</p>
    </custodhist>
    <scopecontent>
      <p>
        <emph render="bold">MC/DC/XXIX/1</emph>. Dossier de famille.</p>
      <p>
        <emph render="bold">MC/DC/XXIX/1-27</emph>. Dossiers de successions.</p>
      <p>
        <emph render="bold">MC/DC/XXIX/28-34</emph>. Dossiers de particuliers.</p>
      <p>
        <emph render="bold">MC/DC/XXIX/35-36</emph>. Dossiers de sociétés.</p>
      <p>
        <emph render="bold">MC/DC/XXIX/37-38.</emph> Dossiers d'associations.</p>
      <p>
        <emph render="bold">MC/D</emph>C/XXIX/39. Titres de propriétés.</p>
    </scopecontent>
    <otherfindaid>
      <list>
        <item>Premier instrument de recherche provisoire manuscrit, établi par Marie-Antoinette Fleury dans les années 1970, aujourd'hui obsolète.</item>
        <item>Archives de l'étude XXIX</item>
        <item>«Mélanges » (dossiers de clients) de l'étude XXIX.</item>
      </list>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Archives de l'étude XXIX<archref href="FRAN_IR_041799">Archives de l'étude XXIX</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">«Mélanges » (dossiers de clients) de l'étude XXIX<archref href="FRAN_IR_050887">«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXIX. MC/ET/XXIX/678-MC/ET/XXIX/704, MC/ET/XXIX/1519-MC/ET/XXIX/1530 (1475-1930)</archref>
        </ref>
      </p>
    </otherfindaid>
    <dsc>
      <c id="c-57lamxpy2-1a0fbd0n3m5ch" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/1- MC/DC/XXIX/39</unitid>
          <unittitle>Dossiers de clients de l'étude XXIX (1723-1955)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723-01-01 / 1955-12-31">1723 - 1955</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Dossier de famille.</p>
          <p>Dossiers de successions.</p>
          <p>Dossiers de particuliers.</p>
          <p>Dossiers de sociétés.</p>
          <p>Dossiers d'associations.</p>
          <p>Titres de propriétés.</p>
        </scopecontent>
        <c id="c-3us6c1yyn-oic9pbpwiuei" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/1</unitid>
            <unittitle>Famille.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723-01-01 / 1769-12-31">1723-1769</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Famille de Durfort de Lorge, 1723-1769 : certificat d'augmentation de gages de la chambre des comptes de Paris au nom de Guy-Michel de Durfort de Lorge, duc de Randan, 20 juin 1765 ; deux certificats des finances de la généralité de Paris au nom d'Elisabeth Thérèse Lérébourg, veuve de Michel Chamillard, 9 juillet 1765 et 2 août 1769 ; quittance de finance au nom de madame veuve Chamillard, 30 septembre 1723 ; extrait de rôle concernant l'augmentation des gages, 24 mai 1765 ; inventaire des biens de Michel Chamillard, marquis de Courcelles, 23 mai 1721 ; partage des biens de M. et Mme Chamillard, 13 décembre 1743 ; quittance de finances de madame Chamillard, 30 septembre 1723.</p>
          </scopecontent>
          <controlaccess>
            <persname source="indexation_libre">Durfort de Lorge, Guy Michel de</persname>
            <persname source="indexation_libre">Lérébourg, Elisabeth Thérèse</persname>
            <persname source="indexation_libre">Chamillard, Michel</persname>
          </controlaccess>
        </c>
        <c id="c-49ks5tm0n--15rbedmso2ggo" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/1 - MC/DC/XXIX/27</unitid>
            <unittitle>Successions.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766-01-01 / 1955-12-31">1766 - 1955</unitdate>
          </did>
          <c id="c-4c79c507p-oiq3jy7s6jp9" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/1</unitid>
              <unittitle>Successions Adda, de Andria, Arquis, Auge de Lassus.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1887-01-01 / 1939-12-31">1887 - 1939</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Hai Adda, née Fortunée Hadjade, née à Alger, décédée à Paris le 20 juin 1938, 1920-1938 : passeport, établi le 8 mars 1920 ; partage, héritiers: familles Layani et Bacri, 14 novembre 1938. </p>
              <p>. Succession du duc de Andria, décédé le 31 janvier 1938 à Séville, 1937-1938 : copie du testament de Don Jose Bustos y Ruiz de Arana, duc de Andria, 19 juin 1937. </p>
              <p>. Succession de René Joseph Arquis, consul honoraire de France, demeurant à Cadix (Espagne), décédé en 1931, 1887-1933 : contrat de mariage entre René Joseph Arquis et Anaïs Joséphine Grosos, 27 août 1887 ; obligations par M. et Mme d'Auxion Ruffé à monsieur Arquis, avril 1927 et septembre 1930 ; partage des successions confondues de M. et Mme Arquis et Grosos (décédée en 1930) ; dépôt des différents comptes d'administration concernant les successions confondues Arquis et Grosos, 30 mai 1932 ; immeuble à Paris, 96 avenue de Versailles, vendu par les héritiers Huart et Ruitz-Gomez, 1932. </p>
              <p>. Succession de Louise Auge, dite Auge de Lassus, comtesse d'Etchegoyen, décédée à Versailles en mars 1939, 1919-1939 : testament, 7 septembre 1938 ; délivrance de legs, légataire universel : Phillipe Vincendon, son notaire et cousin, legs de tableaux de famille au marquis de Louvencourt, 1939 ; correspondance, 1939 ; déclarations pour l'impôt général sur la fortune, 1939-1939 ; bail entre monsieur Laureau et la comtesse d'Etchegoyen concernant la résidence 2 avenue Thiers à Versailles (Yevlines), 14 octobre 1919. </p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Adda, Hai</persname>
              <persname source="indexation_libre">Hadjade, Fortunée</persname>
              <persname source="indexation_libre">Layani</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bacri</persname>
              <persname source="indexation_libre">Andria, Don Jose Bustos y Ruiz de Araba duc de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Arquis, René Joseph</persname>
              <persname source="indexation_libre">Grosos, Anaïs Joséphine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Auxion Ruffé, d'</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdol4kp-u90ebfrp4sj9" source="FRAN_RI_025">Versailles (avenue de)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Huart</persname>
              <persname source="indexation_libre">Ruitz-Gomez</persname>
              <persname source="indexation_libre">Auge de Lassus, Louise Auge dite</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vincendon, Philippe</persname>
              <persname source="indexation_libre">Louvencourt, marquis de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Laureau</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-4l9j0e1m9-lhlknuvzxxkg" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/2</unitid>
              <unittitle>Successions Bathé, Bengold, Besnard.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902-01-01 / 1937-12-31">1902 - 1937</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Fernand Arthur Bathé, négociant, demeurant 8 rue de Sfax à Paris, décédé le 1er mars 1930, 1921-1930 : statuts de la société Henri Bouet et Bathé [exploitation de toutes les maisons de couture, de lingerie et de mode, et spécialement l'exploitation de la marque « Henri Paris »], 69 rue Sainte Anne à Paris, 1929 ; vente de ses parts dans la société par sa veuve à Henri Bouet ; assemblée générale extraordinaire, 25 mars 1930 ; correspondance, 1921-1930.</p>
              <p>. Succession de Jean-Joseph Bengold, agent de funérailles, demeurant rue de Rivoli à Paris, décédé le 23 février 1923, 1921-1929 : testament, 22 septembre 1921, légataire universelle, madame Auvard, sa fille ; legs de rentes viagères à ses employés.</p>
              <p>. Succession de Albert Besnard, peintre et graveur, directeur de l'Ecole nationale des Beaux-Arts, de la Villa Médicis à Rome, membre de l'Académie des Beaux-Arts et de l'Académie française, époux de Charlotte Dubray, sculpteur et fille de sculpteur, décédé le 4 décembre 1934, 1902-1935 : catalogue des tableaux, esquisses, pastels, aquarelles et dessins divers appartenant à M. Besnard, estimés en 1904 ; liste des œuvres personnelles à son domicile (peintures, eaux fortes) ; liste de ses œuvres exposées à l'Art Gallery à Chicago en 1931 avec prisée ; liste et prisée des épreuves en dépôt ; article concernant une de ses expositions, à la Galerie Georges Petit, des croquis et des toiles rapportées de son voyage en Inde (avec reproductions) ; décision prise par les héritiers de ne pas continuer l'inventaire officiel du mobilier et de l'oeuvre peinte et gravée, 1935 ; décharge de responsabilité au notaire et à l'exécuteur testamentaire ; statuts d'une société à caractère privé formée par les héritiers ayant pour objet la conservation et la propriété des tableaux et œuvres d'art de M. Besnard provenant de sa succession, gérée par Philippe Besnard, son fils ; catalogue de l'hôtel Drouot : important mobilier ancien, tableaux et dessins, sculpteurs, bronzes, objets variés, tapisseries et tapis d'Orient provenant de son hôtel et de son atelier, avril 1935 ; catalogue des livres anciens et modernes de l'artiste vendus à la salle Drouot, avril 1935 ; testaments olographes, 1902 et 1925 ; codicilles, 1930 ; copie de son dernier testament, 1933 ; propriété à Talloires (Haute-Savoie) ; immeubles rue Guillaume-Tell à Paris.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Bathé, Fernand Arthur</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bouet, Henri</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bengold, Jean Joseph</persname>
              <persname source="indexation_libre">Auvard</persname>
              <persname source="indexation_libre">Besnard, Albert</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dubray, Charlotte</persname>
              <persname source="indexation_libre">Besnard, Philippe</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdbhdpx-1goprm59p4cnm" source="FRAN_RI_025">Sfax (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzd7d23f--16y0tmjtun1zp" source="FRAN_RI_025">Sainte-Anne (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcwxu24--1g3t2gfx9dhpf" source="FRAN_RI_025">Rivoli (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d5bknwquss--1whli4madtah4" source="FRAN_RI_026">Beaux-Arts (école nationale supérieure des)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxp6caw-udnctpnx3a0s" source="FRAN_RI_005">Rome (Italie)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntsj2q83-47ariqnxczcb" source="FRAN_RI_005">Talloires (Haute-Savoie)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzbb5rx6--1fdqcuusgerr3" source="FRAN_RI_025">Guillaume-Tell (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-4qw3y80ks--ufq102079qba" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/3</unitid>
              <unittitle>Succession Boisgelin.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901-01-01 / 1935-12-31">1901 - 1935</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Marie-Joseph-Grégoire-Charles, marquis de Boisgelin, décédé le 15 juillet 1934, époux de Lucile-Ernestine-Louise Raffier-Dufour, 1901-1935 : héritiers : le commandant Olivier de Boisgelin, son fils, Aliette de Boisgelin, épouse de Vienne, Anne-Marie et Elisabeth de Boisgelin, ses filles ; projet de liquidation et partage de la société d'acquêts et succession de Boisgelin-Ruffier-Dufour, 1935 ; état des valeurs en dépôt chez R. Plateau, remis à Me Vincendon, notaire à Paris, 10 août 1934 ; correspondance, 1934-1939 ; testament du marquis de Boisgelin, remis par le fils du défunt le 17 juillet 1934, 5 mai 1929 ; inventaire après décès d'Henriette Eléonore Ruffier-Dufour, née Lemke, 14 septembre 1897 ; constatation et acceptation de remploi concernant la vicomtesse de Boisgelin, novembre 1901 ; remploi, 12 juin 1887 ; constatation d'emploi, 31 mars 1894 ; partage de Boisgelin, 24 janvier 1912. </p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Boisgelin, Marie Joseph Grégoire Charles marquis de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Raffier-Dufour, Lucile Ernestine Louise</persname>
              <persname source="indexation_libre">Boisgelin, Olivier de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Boisgelin, Aliette de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Boisgelin, Anne Marie de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Boisgelin, Elisabeth de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Plateau, R.</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vincendon</persname>
              <persname source="indexation_libre">Ruffier-Dufour, Henriette Eléonore</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-4udicd2hm--1s58h00kamzd7" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/4</unitid>
              <unittitle>Successions Bion, Broguet, Cerise.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1892-01-01 / 1937-12-31">1892 - 1937</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Pierre Brion, architecte diplômé par le gouvernement, chevalier de la Légion d'honneur, croix de guerre, décédé le 5 juin 1935, 1892-1937 : procuration entre Marguerite Marie Louise Laporte, veuve de M. Brion, et Marie Elisabeth Augustine Brion, sa soeur, à M. Rocinelli, janvier 1935 ; documents concernant les actions dans les Chemins de fer de Paris à Lyon et à la Méditerranée, 1892-1935 ; documents concernant les actions dans la Société gaz et électricité de Sablé[-sur-Sarthe] (Sarthe), 1932-1937 ; comptes d'administration d'un immeuble à Paris, 23 rue de Vaugirard, 1936-1937 ; documents concernant des propriétés à Bagnolet, Montreuil (Seine-Saint-Denis) et Saint-Léger-en-Yvelines (Yvelines), 1935 ; allocation du combattant, 1935.</p>
              <p>. Succession de Yves Broguet, boulanger-pâtissier, décédé le 10 août 1934, 1933-1935 : correspondance, 1934 ; état estimatif des cheptels du domaine de Gatignolles (commune de Méry-ès-Bois, Cher), 10 septembre 1933 ; mise en vente par ses héritiers d'un terrain, lieu-dit Vauvert à Bourges (Cher), 1935 ; documents relatifs aux comptes en banque, aux créances et aux factures, 1934-1935.</p>
              <p>. Succession du baron Cerise, époux de Louise-Alice Petit, décédé en 1919, 1919-1934 : état liquidatif du 28 avril 1920 ; situation des titres, 1934 ; correspondance.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Brion, Pierre</persname>
              <persname source="indexation_libre">Laporte, Marguerite Marie Louise</persname>
              <persname source="indexation_libre">Brion, Marie Elisabeth Augustine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Rocinelli</persname>
              <persname source="indexation_libre">Broguet, Yves</persname>
              <persname source="indexation_libre">Cerise, baron</persname>
              <persname source="indexation_libre">Petit, Louise Alice</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntsajpuc-13xaqw5hecbwg" source="FRAN_RI_005">Sablé-sur-Sarthe (Sarthe)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdnnwfo--1cgp9jcz18iu5" source="FRAN_RI_025">Vaugirard (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxf2dy7-t5fqact9l085" source="FRAN_RI_005">Montreuil (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxevc0q--lbd5pjoigugj" source="FRAN_RI_005">Bagnolet (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntu4pwwa-15nxjoivm3ehb" source="FRAN_RI_005">Saint-Léger-en-Yvelines (Yvelines)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nteujpx2-1i09jipo339zo" source="FRAN_RI_005">Méry-ès-Bois (Cher)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntet32i4-9aop1pe9qf00" source="FRAN_RI_005">Bourges (Cher)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-2jqrcsoga--1n3z67b75hxzd" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/5</unitid>
              <unittitle>Successions Chalvet, Charles, Chrétien.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1898-01-01 / 1952-12-31">1898 - 1952</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de madame veuve Chalvet, née Bonnefoix, décédée le 18 septembre 1922, 1920-1924 : dépôt judiciaire des testaments et codicilles, 12 novembre 1920 ; autres dépôts judiciaires, 12 novembre 1921 ; maison à Paris, 21 rue Lacharrière ; legs au Musée Carnavalet : miniatures, éventails en ivoire et autres objets en ivoire, boîtes Louis XV et Louis XVI, boîte japonaise ancienne, 1923 ; legs à la Société de l'Orphelinat de la Bijouterie, 1924. </p>
              <p>. Succession d'Angèle Charles, née Villeval, épouse de Léon Charles, ex-directeur de la Société Joubert-Tiersot, machine à bois, ex-directeur des Etablissements Sever-Marcoux, machines à métaux, décédée le 19 février 1930, 1930-1935 : statuts de la société Joubert-Tiersot ; testament de Léon Charles, décédé en 1936, 2 octobre 1933 ; correspondance, 1930-1935.</p>
              <p>. - Succession de monsieur Chrétien, décédé le 8 août 1952, 1898-1952 : vente par M. et Mme Grollet d'une maison 4 rue Lamarck à Paris à M. et Mme Chrétien, 30 octobre 1933 ; contrat conditionnel de prêt par le Crédit Foncier de France à M. et Mme Daval, 15 septembre 1898 ; correspondance, 1950.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Chalvet</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bonnefoix</persname>
              <persname source="indexation_libre">Villeval, Angèle</persname>
              <persname source="indexation_libre">Charles, Léon</persname>
              <persname source="indexation_libre">Chrétien</persname>
              <persname source="indexation_libre">Grollet</persname>
              <persname source="indexation_libre">Daval</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzbnfh3k--ys4po11p5fub" source="FRAN_RI_025">Lacharrière (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzbnyze4-5mn0eyjfmte" source="FRAN_RI_025">Lamarck (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-2vnieczv1-hns3mpkoq25t" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/6</unitid>
              <unittitle>Succession d'Albert Eugène Dadé.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1882-01-01 / 1926-12-31">1882 - 1926</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession d'Albert Eugène Dadé, industriel, décédé le 25 avril 1920 à l'âge de 37 ans, 1882-1926 : dissolution de la société Dadé frères, 26 juin 1920 ; conseil de famille, 15 juillet 1920 et 7 mars 1923 ; liquidation et partage de la succession de madame veuve Dadé-Le Comte, 22 mars 1920 ; documents relatifs à la Banque nationale de Belgique, 1920-1921 ; documents relatifs à la Banque cantonale de Berne, 1920 ; inventaire après décès d'Alexandre Pierre Baptiste Dadé, 4 février 1905 ; relevé de comptes arrêtés au 13 novembre 1922 ; comptes et règlements entre Emile Dadé et madame Albert Dadé, 1924 ; état liquidatif de communauté et succession, 5 mai 1923 ; correspondance, 1921-1926 ; procuration par madame veuve Dadé à M. Dulatier, 21 juillet 1920 ; propriété à Moisenay (Seine-et-Marne), 1882-1922 ; propriété à Langrune-sur-Mer (Calvados), 1906-1921 ; immeuble 5, rue Biscornet à Paris ; pièces de la succession de madame veuve Dadé, née Lecorte, sa mère, décédée en 1919 ; testament de Juliette Dadé née Leduc, 5 janvier 1923.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Dadé, Albert Eugène</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dadé-Le Comte</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dadé, Alexandre Pierre Baptiste</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dadé, Emile</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dulatier</persname>
              <persname source="indexation_libre">Leduc, Juliette</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nttg7lk3-vqwfivwtjo5f" source="FRAN_RI_005">Moisenay (Seine-et-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntebi8nz-14m6iduelbdt6" source="FRAN_RI_005">Langrune-sur-Mer (Calvados)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz8vje3j--mjb3pk64zspf" source="FRAN_RI_025">Biscornet (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-2zketmlj1--f69xl3fg09u1" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/7</unitid>
              <unittitle>Successions Debout, Degrond, Delafond, Diabarrat d'Etchegoyen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697-01-01 / 1942-12-31">1697 - 1942</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Mgr Henri Debout, protonotaire apostolique, directeur général de la Société des prêtres de Saint-François de Sales, décédé le 18 mai 1936, 1936-1937 : enregistrement du testament, 4 juin 1936 ; compte à la maison de la Bonne-Presse ; projet de lotissement au terroir de Monchy-au-Bois (Pas-de-Calais) ; correspondance, 1936-1938 ; déclaration de succession, 1936-1937 ; projet de partage, 1937.</p>
              <p>. Succession d'André Degrond, retraité de la chambre syndicale des agents de change de Paris, décédé à Antibes le 12 novembre 1933, 1916-1942 : testament, 30 octobre 1933 ; inventaire après décès d'André Degrond, 20 avril 1934 ; état liquidatif de la succession, 11 mai 1936 ; maisons et propriétés à Fontenay-aux-Roses (Hauts-de-Seine), Essoyes (Aube) ; participations et actions dans diverses sociétés dont L'Engrais supérieur des Ardennes, Les Généalogistes français : correspondance, statuts.</p>
              <p>. Succession de Jean-Charles Delafond, décédé en 1840, 1769-1849 : correspondance relative aux héritiers Bence, 1697-1777 ; pièces concernant la succession de Jean-Charles Delafond, 3 mai 1840 ; généalogie relative à la famille Bence, 1er février 1846 ; pièces concernant Adrien Bence, 1697-1765 ; lettre de 1849 adressée au général baron d'Ermont-Court concernant l'état-civil de la famille Bence, 14 décembre 1849.</p>
              <p>. Succession du comte Guy Diabarrat d'Etchegoyen, chef du bureau au canal maritime de Suez à Ismaïlia (Egypte), décédé le 7 mai 1933, 1919-1934 : différents courriers, 1934 ; état des dépenses du comte d'Etchegoyen, 1919-1927 ; documents concernant la déclaration de succession, 1933-1934 ; héritière : sa mère, née Auge de Lassus.</p>
              <p>. Succession de Olivier Diabarrat d'Etchegoyen, frère du comte Guy d'Etchegoyen, décédé à Marseille le 9 mars 1933, lieutenant-colonnel de cavalerie de réserve, ancien écrivain combattant (1914), conseiller administratif de la Bémaa à Tahlé au Liban, 1933-1934 : correspondance, 1933-1934 ; copie de l'inventaire après décès dressé par le consul de France à son domicile à Tahlé, 29 mars 1933 ; enregistrement du testament de Olivier Diabarrat d'Etchegoyen : legs à maître Moisy, son cousin, 22 mars 1933 ; vente aux enchères publiques, à la salle Drouot, de tapis d'Orient, tentures, armes libanaises, cuivres orientaux, objets d'art, meubles, 1934.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Debout, Henri</persname>
              <persname source="indexation_libre">Degrond, André</persname>
              <persname source="indexation_libre">Delafond, Jean Charles</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bence, Adrien</persname>
              <persname source="indexation_libre">Ermoncourt, baron d'</persname>
              <persname source="indexation_libre">Diabarrat d'Etchegoyen, Guy</persname>
              <persname source="indexation_libre">Auge de Lassus</persname>
              <persname source="indexation_libre">Diabarrat d'Etchegoyen, Olivier</persname>
              <persname source="indexation_libre">Moisy</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntpdhnk9-1olblomerlk4m" source="FRAN_RI_005">Monchy-au-Bois (Pas-de-Calais)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxekh7m-15nddn7svylpg" source="FRAN_RI_005">Fontenay-aux-Roses (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntdrm3bh-arrmlw4wwg5r" source="FRAN_RI_005">Essoyes (Aube)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d5bdp38jf0--1isurwou89yhp" source="FRAN_RI_005">Suez (canal)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d5bdp2m9bi--7qyiku2nrvrt" source="FRAN_RI_005">Egypte</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxkyxg7--15s67wc6l2wca" source="FRAN_RI_005">Liban</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-3cd3aytmd-5cxmsvpverd2" level="recordgrp">
            <did>
              <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/8 - MC/DC/XXIX/9</unitid>
              <unittitle>Succession de Gustave Emile Didier.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927-01-01 / 1935-12-31">1927 - 1935</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>Gustave Emile Didier, propriétaire, demeurant au 18 rue de La Rochefoucauld à Paris, décédé le 1er mars 1929.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Didier, Gustave Emile</persname>
            </controlaccess>
            <c id="c-3g5m8p3ns-k70enrt1ahui" level="item">
              <did>
                <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/8</unitid>
                <unittitle>Succession de Gustave-Emile Didier.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927-01-01 / 1929-12-31">1927 - 1929</unitdate>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>. Succession de Gustave-Emile Didier, 1927-1929 : titres et propriété du château de La Mothe et des terres de Guilleville et Marcourez (Eure-et-Loir) ; mémoires de travaux du 43 rue du Temple et du 5 rue Simon-le-Franc à Paris, 1927-1929. </p>
              </scopecontent>
              <controlaccess>
                <persname source="indexation_libre">Didier, Gustave Emile</persname>
                <geogname authfilenumber="d3nzbn0y5h-q5d8z6zhp9cy" source="FRAN_RI_025">La-Rochefoucauld (rue de)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3ntb7ok4s-1kvjezyly9q6g" source="FRAN_RI_005">Eure-et-Loir (Centre , département)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3nzdgb9zy--1wyz2smwi6dz8" source="FRAN_RI_025">Temple (rue du)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3nzdbt8j0--5mgx4q5bqs7r" source="FRAN_RI_025">Simon-Le-Franc (rue)</geogname>
              </controlaccess>
            </c>
            <c id="c-3h1mfi3e6-1jfu9dcwg700u" level="item">
              <did>
                <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/9</unitid>
                <unittitle>Succession de Gustave-Emile Didier.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929-01-01 / 1935-12-31">1929 - 1935</unitdate>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>. Succession de Gustave-Emile Didier, 1929-1935 : dépôt judiciaire du testament, 4 mars 1929 ; adjudication de deux maisons, 43 rue du Temple et 5 rue Simon-le-Franc à Paris, et du château de la Mothe-Bouquin à Olivet (Loiret), 22 juillet 1931 ; état descriptif et estimatif des objets s'y trouvant, 1932 ; expertise de pièce d'or dépendant de sa succession, 1933 ; adjudication d'un fonds de commerce de restaurateur, 11 bis rue Villebois-Mareuil à Parisl ; correspondance, 1929-1935.</p>
              </scopecontent>
              <controlaccess>
                <persname source="indexation_libre">Didier, Gustave Emile</persname>
                <geogname authfilenumber="d3nzbn0y5h-q5d8z6zhp9cy" source="FRAN_RI_025">La-Rochefoucauld (rue de)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3nzdgb9zy--1wyz2smwi6dz8" source="FRAN_RI_025">Temple (rue du)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3nzdbt8j0--5mgx4q5bqs7r" source="FRAN_RI_025">Simon-Le-Franc (rue)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3ntj3s6y4--16jd5s71bxxd" source="FRAN_RI_005">Olivet (Loiret)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3nzdqwa9k-apjyrt6bpw4f" source="FRAN_RI_025">Villebois-Mareuil (rue)</geogname>
              </controlaccess>
            </c>
          </c>
          <c audience="external" id="c-3mk9supy6--1amof6b40bdg9" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/10</unitid>
              <unittitle>Successions Dreux, Dujonchet, Dussouchet, Esnoult, Eyquem.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919-01-01 / 1955-12-31">1919 - 1955</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Léon Eugène Dreux, imprimeur à Paris, 24 rue du Mail, décédé le 31 mars 1938, époux de Suzanne Parisis, 1936-1940 : registre de comptes pour diverses marchandises, 21 juillet 1936 ; correspondance, 1938-1940.</p>
              <p>. Succession de Pierre Dujonchet, antiquaire, 34 rue de Grenelle à Paris, décédé en 1940, 1940 : inventaire des objets d'arts le 29 avril 1940.</p>
              <p>. Succession de Virginie Louise Dussouchet née Legrand, veuve de Jean Dussouchet, décédée le 11 janvier 1939, 1937-1939 : légataire universel, Henri Georges Gonet, capitaine de frégate, demeurant à Toulon (Var) ; déclarations d'impôts sur le revenu, 1937-1939 ; droits d'auteur de Jean Dussouchet chez Hachette ; correspondance, 1939. </p>
              <p>. Succession de Edmond Léandre Esnoult, maître d'hôtel de la comtesse Guillaume de Rohan-Chabot, décédé le 5 juillet 1939, 1936-1955 : déclaration de succession, 1939 ; correspondance, 1936-1955.</p>
              <p>. Succession de Lucien Maurice Eyquem, ingénieur-constructeur, fournisseur de la Compagnie générale des eaux de Paris, décédé le 24 février 1932, 1919-1932 : notoriété après décès, 29 février 1932 ; fonds de commerce 191 à 195 boulevard Pereire à Paris, gérance d'un fonds de commerce appartenant à la compagnie pour la fabrication des compteurs et matériel d'usines à gaz, 12 place des Etats-Unis à Montrouge (Hauts-de-Seine) ; vente par M. Grenon à M. Eyquem d'un fonds d'industrie pour la fabrication et la vente de tous isolants, stéatites ou porcelaines, et pour la fabrication et la vente de tous produits céramiques, 19 rue Lecoq à Sèvres (Hauts-de-Seine), 1919 ; cession par Thomas Cooper à M. Eyquem du droit exclusif d'exploiter l'invention de vérificateur de bougies sur moteurs automobiles ou autres, breveté en France, 1923 ; titres des différentes acquisitions: terrain rue Corneille à Levallois-Perret (Hauts-de-Seine), acquis des Cognacq-Jay en 1923 ; terrain « La Prairie de Cruissy » à Cruissy, en 1925 ; projet de cahier de charges d'un immeuble 25 rue Mirabeau à Paris ; bilan du service « bougies », 1932 ; bilan du service « appareils », 1932.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Dreux, Louis Eugène</persname>
              <persname source="indexation_libre">Parisis, Suzanne</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dujonchet, Pierre</persname>
              <persname source="indexation_libre">Legrand, Virginie Louise</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dussouchet, Jean</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gonet, Henri Georges</persname>
              <persname source="indexation_libre">Esnoult, Edmond Léandre</persname>
              <persname source="indexation_libre">Rohan-Chabot, Guillaume de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Eyquem, Lucien Maurice</persname>
              <persname source="indexation_libre">Grenon</persname>
              <persname source="indexation_libre">Cooper, Thomas</persname>
              <persname source="indexation_libre">Cognacq-Jay</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzbv02vk-do5s9m0mdd8o" source="FRAN_RI_025">Mail (rue du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzb9s3fa-d5zgox35862v" source="FRAN_RI_025">Grenelle (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntvonlzl--1pcv91eo5jp47" source="FRAN_RI_005">Toulon (Var)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcfoljm-16g92vyff9e0w" source="FRAN_RI_025">Pereire (boulevard)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxeot27-y3cqy2ub2cdb" source="FRAN_RI_005">Montrouge (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxesmsx-1r4faumkdxfxq" source="FRAN_RI_005">Sèvres (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxemx5r-12d67v3gx41lz" source="FRAN_RI_005">Levallois-Perret (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzc2c4u2--1nsxse3qjismb" source="FRAN_RI_025">Mirabeau (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-41rldqo30--1wcgj7m2zbiu4" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/11</unitid>
              <unittitle>Successions Fesquet, Gérard, Grimonprez, Guelle, Guiral, Hauterive.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919-01-01 / 1940-12-31">1919 - 1940</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p> . Succession de Léa Marcelle Elise Fesquet, née Buffier épouse de Francis Paul Fesquet, décédée à Paris le 5 mai 1935, 1929-1938 : achat par les époux Fesquet d'un fonds de commerce de vin à emporter-buvette n°18 rue Dupin à Paris, 1935 ; expropriation des locaux pour l'agrandissement de la rue Saint-Placide.</p>
              <p>. Succession de Félix Gérard, artiste-peintre, décédé le 1er juin 1937 à Monaco où il demeurait, 1931-1938 : sa veuve née Pergola, deux fils, Raphaël et Christian, marchands de tableaux ; testament du 4 juin 1937 : donation à son épouse le 29 décembre 1931; compte d'usufruit concernant la succession de Félix Gérard, 24 février 1938 ; correspondance (1937-1938).</p>
              <p>. Succession de Hortense Henriette Grimonprez épouse de Jean Carlo, décédée le 16 décembre 1935, 1919-1936 : testament, 15 décembre 1919 ; conseil de famille Carlo, 20 décembre 1935 ; correspondance, 1936-1938 ; inventaire des marchandises présentes au commerce en gros d'artciles pour le clergé « ancienne maison E. Ayham et veuve E. Ayham », 18 rue du Dragon à Paris, 21 avril 1936 ; vente du fonds de commerce, 1936.</p>
              <p>.Succession de Flavien-Emile Guelle, employé au Bon-Marché, décédé le 21 mars 1937, 1935-1939 : actes concernant sa succession : notoriété après décès, 30 avril 1937; inventaire après décès, 26 mai 1937 ; dépôt d'acceptation bénéficiaire, 28 juillet 1937; correspondance ; actes concernant la vente d'un fonds de commerce d'épicerie fruiterie, au 67 rue Saint Fargeau à Paris, entre M. Guelle et M. Leconte.</p>
              <p>. Succession d'Anne Rosalie Guiral, née Alaux, décédée le 4 août 1939, 1939-1940 : notoriété après décès, 2 novembre 1939 ; correspondance, 1939-1940.</p>
              <p>. Succession de la vicomtesse Hélène Elise Amélie Charlotte d'Hauterive, née de Staal, décédée le 14 septembre 1907, 1907-1934 : procuration en brevet par la comtesse Thécla de Staal à Henri Gelly, généalogiste, 16 octobre 1933 ; procuration en brevet par la princesse Marie de Staal, le prince Vsevelod Mansyreff et le prince Alexandre Mansyreff à Henri Gelly, 19 et 21 avril 1934 ; succession du prince Séraphime Pétrovitch Mansyreff, de nationalité russe de l'Empire, devenu citoyen de Lettonie, époux de Marie de Staal, décédé le 14 février 1928 ; notoriété après décès de plusieurs membres de la famille Staal.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Buffier, Léa Marcelle Elise</persname>
              <persname source="indexation_libre">Fesquet, Francis Paul</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gérard, Félix</persname>
              <persname source="indexation_libre">Pergola</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gérard, Raphaël</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gérard, Christian</persname>
              <persname source="indexation_libre">Grimonprez, Hortense Henriette</persname>
              <persname source="indexation_libre">Carlo, Jean</persname>
              <persname source="indexation_libre">Guelle, Flavien Emile</persname>
              <persname source="indexation_libre">Leconte</persname>
              <persname source="indexation_libre">Guiral, Anne Rosalie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Hauterive, Hélène Elise Amélie Charlotte d'</persname>
              <persname source="indexation_libre">Staal, Thécla de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gelly, Henri</persname>
              <persname source="indexation_libre">Staal, Marie de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Mansyreff, Vsevelod</persname>
              <persname source="indexation_libre">Mansyreff, Alexandre</persname>
              <persname source="indexation_libre">Mansyreff, Séraphime Pétrovitch</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nza72w48-g7v75d75grbk" source="FRAN_RI_025">Dupin (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzd6j5la--1fdavuz71heku" source="FRAN_RI_025">Saint-Placide (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxl64jw-1801oxsl3mitn" source="FRAN_RI_005">Monaco</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nza67kqo-xnyuhlq2nkzk" source="FRAN_RI_025">Dragon (rue du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzd2mokc--1arh5308mg48r" source="FRAN_RI_025">Saint-Fargeau (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-743bkrcsm--1nmxk9o0ytxfp" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/12</unitid>
              <unittitle>Successions Henry de Nissolle, Houdart, Jamault.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1898-01-01 / 1949-12-31">1898 - 1949</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession du baron Edouard Henry, prince de Nissolle, décédé le 9 mai 1926, 1898-1932 : notoriété après son décès, 19 et 20 juillet 1926 ; correspondance, 1921-1932 ; contrat de mariage entre le baron Henry, prince de Nissolle, et Mlle de Gouyon de Coipel, 22 mars 1898 ; enregistrement du testament du baron Henry, prince de Nissolle, 20 mai 1926 ; baux concernant deux immeubles situés avenue Victor Hugo à Paris, 1922-1926 ; baux et plan du domaine de Loulans-les-Forges [auj. Loulans-Verchamp] (Haute-Saône), 1922-1924 ; vente de bois, 1926-1927. </p>
              <p>. Succession de Félix Gabriel Houdart, horticulteur, décédé le 24 juin 1919, 1919-1934: partage entre les consorts Houdart de plusieurs propriétés à Paris, Bagnolet, Montreuil-sous-Bois [auj. Montreuil], Bobigny (Seine-Saint-Denis), Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne), 20 juin 1931 ; ventes de propriétés à Bagnolet par sa veuve, Augustine Joséphine Blanche Houdart, née Dalle, horticultrice, 1932 ; plans ; expropriation pour la construction du chemin de l'aqueduc de la Dhuis à Bagnolet, Montreuil-sous-Bois et Romainville (Seine-Saint-Denis), 1934 ; correspondance : 1919-1931.</p>
              <p>. Succession de Gustave-Vincent Jamault, fabricant d'ornements d'églises en bronze, décédé le 19 avril 1936, 1935-1938 : correspondance, 1935-1938 ; testament de M. Jamault, déposé au rang des minutes le 24 avril 1936 ; ateliers 88 quai de la Rapée à Paris ; adjudication du fonds de commerce de fabrication et vente de bronzes d'église et de tous articles d'éclairage en général, 1937.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Henry de Nissolle, Edouard</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gouyon de Coipel, de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Houdart, Félix Gabriel</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdp9uu3-fs4ssc259qwn" source="FRAN_RI_025">Victor-Hugo (avenue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntrobl9t--ucc16f9yyqdy" source="FRAN_RI_005">Loulans-Verchamp (Haute-Saône)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxevc0q--lbd5pjoigugj" source="FRAN_RI_005">Bagnolet (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxf2dy7-t5fqact9l085" source="FRAN_RI_005">Montreuil (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxew0t5--15z9b729de6i0" source="FRAN_RI_005">Bobigny (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxfmu32-ko9d64xv7jkb" source="FRAN_RI_005">Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Dalle, Augustine Joséphine Blanche</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxf6184-12be8s5mz1jb2" source="FRAN_RI_005">Romainville (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Jamault, Gustave Vincent</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzct4vke--1i1xcscbbajlc" source="FRAN_RI_025">Rapée (quai de la)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-794nmrwyf-41tzx030dm56" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/13</unitid>
              <unittitle>Successions Kapp, Landre, Langlais.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911-01-01 / 1937-12-31">1911 - 1937</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Gustave Charles Kapp, imprimeur-négociant, décédé le 7 avril 1932, 1911-1932 : contrat de mariage avec Mathilde Eugénie Marcelle Arnaud, à Vanves (Hauts-de-Seine), 10 janvier 1911 ; testament, 23 juin 1929 ; inventaire après décès, 1er juillet 1932.</p>
              <p>. Succession de Jeanne Clémentine Landre, femme de lettres, épouse de Robert Saldo, peintre-graveur, décédée le 15 novembre 1936, 1924-1936 : lettres à sa mère dont une de 1910 devant servir de testament ; testament : legs à la Société des Gens de lettres dont elle était membre, liste de ses œuvres [sa mère, seule héritière à réserve, Félicité Alexandrine Cesano, veuve de Modeste-Amable Landre], 1924 ; actions chez Aubry, agent de change ; comptes au « Journal », au « Petit Journal », à « l'Intransigeant », à la Société des auteurs et compositeurs dramatiques.</p>
              <p>. Succession de Marie Langlais, née Baudry, veuve de Marcel Alexandre Joseph Langlais, décédée en 1935, 1925-1937 : vente par les consorts Renauld et Moreau à M. et Mme Langlais, 18 avril 1925 ; Marcel Langlais, son mari, et Robert Langlais, son fils, entrepreneurs en mesuiserie ; dépôt d'acceptation bénéficiaire Havage (succession de Mme veuve Langlais), 23 juillet 1935 ; statuts de la société, 1925 ; acquisition d'un immeuble à usage d'atelier à Montrouge (Hauts-de-Seine), 59 avenue Verdier, 1925.</p>
              <p>. Succession d'Eugénie Lansard, femme de ménage, décédée le 27 juillet 1934, 1934-1936 : une fille naturelle, Pauline-Louise Lansard, franciscaine à Rabat (Maroc) ; généalogie Lansard/Legouverneur pour retrouver des héritiers ; correspondance, 1934-1936. </p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Kapp, Gustave Charles</persname>
              <persname source="indexation_libre">Arnaud, Mathilde Eugénie Marcelle</persname>
              <persname source="indexation_libre">Landre, Jeanne Clémentine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Saldo, Robert</persname>
              <persname source="indexation_libre">Cesano, Félicité Alexandrine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Landre, Modeste Amable</persname>
              <persname source="indexation_libre">Aubry</persname>
              <persname source="indexation_libre">Baudry, Marie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Langlais, Marcel Alexandre Joseph</persname>
              <persname source="indexation_libre">Renauld</persname>
              <persname source="indexation_libre">Moreau</persname>
              <persname source="indexation_libre">Langlais, Robert</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lansard, Eugénie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lansard, Pauline Louise</persname>
              <persname source="indexation_libre">Legouverneur</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxeot27-y3cqy2ub2cdb" source="FRAN_RI_005">Montrouge (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxp48fc-1gnk0ca78d33z" source="FRAN_RI_005">Rabat (Maroc)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-7iedvzczo--vmhb03rp8r53" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/14</unitid>
              <unittitle>Successions Lansard Lasteyrie du Saillant, Leclerc, Lefebure.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846-01-01 / 1939-12-31">1846 - 1939</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Eugénie Augustine Françoise Lansard (1934-1936).</p>
              <p>. Succession de Mlle Lasteyrie du Saillant, décédée le 10 août 1930, 1930 : dépôt judiciaire du testament de Mlle Lasteyrie du Saillant, 27 août 1930; notoriété après décès, 17 novembre 1930.</p>
              <p>. Succession de Max Leclerc, époux Colin, 1846-1896 : adjudicataires : « Armand Colin et Cie » ; titres de propriété d'une maison à Paris, 13 avenue Villemain et 131 rue de Vanves, 1846-1896 ; cahier des charges des acquisitions Guerlain, mars 1893 ; quittance par Mme veuve Guerlain et les héritiers Guerlain à la société « Armand Colin et Cie ».</p>
              <p>. Succession de Paul Lefébure, conseiller général de Seine-et-Oise, décédé le 26 juillet 1939, 1913-1939 : acte de décès du 28 août 1939 ; propriétés à Limay (Yvelines) ; partage de la succession de M. Vallon, 2 juin 1931 ; partage de la succession de Félix Bollaert, 2 juillet 1937 ; partage de la succession d'Edouard Lefébure, 22 janvier 1913. </p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Lasteyrie du Saillant</persname>
              <persname source="indexation_libre">Leclerc, Max</persname>
              <persname source="indexation_libre">Guerlain</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lefébure, Paul</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vallon</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bollaert, Félix</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lefébure, Edouard</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdqyohm--bps3mmvmopdb" source="FRAN_RI_025">Villemain (avenue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdn97o2-13i3bukv9p21b" source="FRAN_RI_025">Vanves (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nttk0dl0--ft8d5erwlfud" source="FRAN_RI_005">Limay (Yvelines)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-7obgk3jav-c7dsz2ecsjr1" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/15</unitid>
              <unittitle>Successions Lemaire, Lenfant, Libermann.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1889-01-01 / 1951-12-31">1889 - 1951</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Henri Jean Lemaire, demeurant à Eaubonne (Val-d'Oise), décédé le 6 septembre 1923, 1918-1951 : acte de décès, 7 septembre 1923 ; inventaire après décès de Henri Jean Lemaire, 23 avril 1931 ; succession de Jean Antoine Martin Lemaire, mécanicien, demeurant à Paris, décédé le 18 février 1921 ; notoriété après le décès de Jean Antoine Martin Lemaire, 2 mars 1921 ; enregistrement du testament de Jean Antoine Martin Lemaire, 23 avril 1931 ; vente d'une propriété sise à Gagny (Seine-Saint-Denis) par les consorts Lemaire à M. et Mme Beauvois ; succession de Camille Antoine Lemaire, décédé le 23 avril 1918 ; notoriété après le décès de Camille Antoine Lemaire, 8 mars 1920 ; vente par la société Montfermeil à Camille Antoine Lemaire, 3 août 1900 ; vente par M. Baumann à Camille Antoine Lemaire, 27 janvier 1906 ; inventaire après décès de Emile Paul Lemaire, 5 juillet 1933. </p>
              <p>. Succession de Mgr Léon Adolphe Lenfant, évêque de Digne, décédé le 6 août 1917, 1889-1931 : maisons à Paris, 1 rue du Marché-Ordener et 23 rue Poussin ; factures ; succession de Henri Edmond Lenfant, son neveu, décédé le 29 août 1930 ; titres ; contrat de mariage entre Henri Edmond Lenfant et Mlle Jollivet, 22 octobre 1889.</p>
              <p>. Succession d'Ernesta Libermann, née Leducq, veuve du général Marie Léo Paul Libermann, décédée le 21 janvier 1930, 1930-1936 : correspondance, 1930-1936 ; projet de partage de nombreuses propriétés à Marquise, Montreuil-sur-Mer, Saint-Omer, Boulogne (Pas-de-Calais), août 1930.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Lemaire, Henri Jean</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lemaire, Jean Antoine Martin</persname>
              <persname source="indexation_libre">Beauvois</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lemaire, Camille Antoine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Baumann</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lemaire, Emile Paul</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lenfant, Léon Adolphe</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lenfant, Henri Edmond</persname>
              <persname source="indexation_libre">Jollivet</persname>
              <persname source="indexation_libre">Leducq, Ernesta</persname>
              <persname source="indexation_libre">Libermann, Marie Léo Paul</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxgc6za-1kbsqsze8a0q0" source="FRAN_RI_005">Eaubonne (Val-d'Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxezd3b-2ps3df2rzlv2" source="FRAN_RI_005">Gagny (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzbx8msr-103qgk4sz4445" source="FRAN_RI_025">Marché-Ordener (rue du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcp3upr--16zsn90c4puoh" source="FRAN_RI_025">Poussin (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntpcuyt3--rsosd9hkagfb" source="FRAN_RI_005">Marquise (Pas-de-Calais)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntpdr5fv--r001y32bv0sz" source="FRAN_RI_005">Montreuil (Pas-de-Calais)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntpfjnvm--1iex9rlnhsls" source="FRAN_RI_005">Saint-Omer (Pas-de-Calais)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-7x0znwx4g-1be3af99hu5by" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/16</unitid>
              <unittitle>Successions Loisel, Maksud, Martenot, Mathieu.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854-01-01 / 1949-12-31">1854 - 1949</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de madame Loisel, épouse d'Emile Lapouge, restaurateur-encadreur, 3 rue Vercingétorix à Paris, décédée en 1929, 1929-1931 : adjudication d'une propriété à Fresnes-lès-Rungis (auj. Fresnes, Val-de-Marne) : deux pavillons avec jardin et cour, 1931.</p>
              <p>. Succession de Hermine Blanche Maksud née Henry de Nissolle, décédée le 30 septembre 1932, épouse de Gabriel Maksud, docteur en droit de la faculté de Paris, ancien professeur de droit international privé à l'Ecole française de droit du Caire (Egypte), ancien conseiller royal du contentieux de l'Etat égyptien, avocat-conseil de la légation royale d'Egypte à Paris, 1924-1949 : contrat de mariage de Mlle de Nissolle demeurant au château de Loulans-les-Forges [auj. Loulans-Verchamp] (Haute-Saône) devenue sujette égyptienne, 26 septembre 1924 ; inventaire après décès de Mme Maksud, 20 septembre 1935 ; conseil de famille Maksud : trois enfants mineurs, Roselyne, Serge et Gérard, nomination de Blanche Gouyon de Coipel, épouse d'Edouard Henry, prince de Nissolle, baron d'Empire, leur grand-mère, comme tutrice, 26 janvier 1949 ; estimation des objets mobiliers et de l'immeuble situé au 37 avenue Victor Hugo à Paris, 1935.</p>
              <p>. Succession de Marie-Jeanne Martenot, née Sorin, directrice de tournée artistique, divorcée en premières noces d'Amédée Boutaud, linotypiste, décédée en 1926, 1926-1931 : maison à Clamart (Hauts-de-Seine) ; pension-hôtel Monte-Carlo à Berck (Pas-de-Calais).</p>
              <p>. Succession de Jean Baptiste Mathieu, décédé le 27 décembre 1909, 1854-1933 : état des lieux d'une maison située au 26 rue de Vanves à Paris, 20 août 1854 ; adjudication d'un immeuble, 26 rue de Vanves, état des lieux, 16 mai 1933.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Loisel</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lapouge, Emile</persname>
              <persname source="indexation_libre">Henry de Nissolle, Hermine Blanche</persname>
              <persname source="indexation_libre">Maksud, Gabriel</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gouyon de Coipel, Blanche</persname>
              <persname source="indexation_libre">Henry de Nissolle, Edouard</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdo5z7j--zwxl0f9v9psg" source="FRAN_RI_025">Vercingétorix (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxff489--1j2cxzq4bggnq" source="FRAN_RI_005">Fresnes (Val-de-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3m08zbng6q-q82o5sygn87" source="FRAN_RI_005">Le Caire (Egypte)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d5bdp2m9bi--7qyiku2nrvrt" source="FRAN_RI_005">Egypte</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntrobl9t--ucc16f9yyqdy" source="FRAN_RI_005">Loulans-Verchamp (Haute-Saône)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdp9uu3-fs4ssc259qwn" source="FRAN_RI_025">Victor-Hugo (avenue)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Martenot, Marie Jeanne</persname>
              <persname source="indexation_libre">Boutaud, Amédée</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxej6fn--t70ql8ll02sf" source="FRAN_RI_005">Clamart (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntp7k4pl-69phk6fbpqb0" source="FRAN_RI_005">Berck (Pas-de-Calais)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Mathieu, Jean Baptiste</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdn97o2-13i3bukv9p21b" source="FRAN_RI_025">Vanves (rue de)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-82ytbmsy6-1flhwvkw8te8f" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/17</unitid>
              <unittitle>Succession de Marguerite Moizard.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1864-01-01 / 1927-12-31">1864 - 1927</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Marguerite Moizard, née Latourette, veuve de Paul Pierre Hippolyte Moizard, docteur en médecine, décédée le 23 janvier 1925, 1864-1927 : diplômes d'examen de grammaire (académie de Rennes), 1864, de bachelier ès-lettres, 1867, de bachelier ès-sciences restreint, 1868, de docteur en médecine, 1876, de chevalier de la Légion d'honneur, 1889, de commandeur de l'ordre impérial du Dragon de l'Annam [il fut médecin de l'exposition de 1889] ; inventaire après décès de Marguerite Latourette, 21 février 1925 ; passeport de Marguerite Latourette, délivré le 6 août 1917 ; passeport de Marguerite Henriette Sophie Latourette, délivré le 6 août 1917 ; pièces d'état-civil de M. et Mme Moizard et de leur fille, Marguerite Henriette Sophie, frappée d'interdiction, 1885-1910 ; conseil de famille, André Delalande, ingénieur, tuteur de leur fille, 18 mars 1925 ; testament de Marguerite Latourette : legs particuliers à la Congrégation des soeurs du Bon secours de Notre-Dame auxiliatrice, à un pupille de l'Assistance publique des Alpes maritimes, Jean-Louis Otho et au couvent de l'Adoration à Rennes (Ille-et-Vilaine), 30 décembre 1924 ; correspondance, 1925-1927. </p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Latourette, Marguerite</persname>
              <persname source="indexation_libre">Moizard, Paul Pierre Hippolyte</persname>
              <persname source="indexation_libre">Latourette, Marguerite Henriette Sophie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Delalande, André</persname>
              <persname source="indexation_libre">Otho, Jean Louis</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nthrv2j3--tfc468gvfbe8" source="FRAN_RI_005">Rennes (Ille-et-Vilaine)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-84n3e9akc-7fi42afeig4y" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/18</unitid>
              <unittitle>Succession de Jean Jules Noblet.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870-01-01 / 1925-12-31">1870 - 1925</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Jean-Jules Noblet, architecte, décédé en 1890, et Marie Eugénie Briard, sa femme, décédée le 11 juillet 1924, 1870-1925 : vente par madame veuve Noblet à MM. Murcier et Jay, 16 juillet 1890 ; cession de droits successifs immobiliers par M. Noblet à M. Alexandre, 21 octobre 1907 ; dépôt du testament olographe de Marie Eugénie Briard, 18 juillet 1924 ; inventaire après décès de madame Briard, 26 janvier 1925 ; dépôt du testament de Fernand Paul Noblet, architecte, décédé le 3 mai 1918, 6 mai 1918 ; notoriété après le décès de Fernand Paul Noblet, 14 juin 1918 ; pièces d'état civil concernant la famille Noblet, 1870-1905 ; correspondance, 1924-1925.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Noblet, Jean Jules</persname>
              <persname source="indexation_libre">Briard, Marie Eugénie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Murcier</persname>
              <persname source="indexation_libre">Jay</persname>
              <persname source="indexation_libre">Alexandre</persname>
              <persname source="indexation_libre">Noblet, Fernand Paul</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-86ogcdx2x-13kpx3v8zhcki" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/19</unitid>
              <unittitle>Successions O'Gorman, Peter, Petit de Villeneuve.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909-01-01 / 1939-12-31">1909 - 1939</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession du comte Sixte O'Gorman, chef d'escadron de cavalerie, décédé en 1937 en son château de la Ferté-Saint-Aubin (Loiret), époux d'Emilie-Hélène Canion, 1923-1938 : inventaire après décès, 1938 ; titres et propriété du château, acheté en 1911 à M. Denizet, et d'une villa, le « Moulin blanc » à Saint-Tropez (Var), 1921 ; correspondance, 1938 ; succession de Hyacinthe O'Gorman, 1923 : testament de Patrice O'Gorman, 1931 ; liquidation de la succession de madame d'Hoffelize, veuve de Ferdinand-Alfred O'Gorman, décédé en 1913 en son hôtel à Nancy (Meurthe-et-Moselle), 1926 ; étude sur la formation des Pyrénées [un des comtes O'Gorman était géologue] ; révision de la carte géologique de la France ; découverte de nombreux fossiles près de Pau (Pyrénées-Atlantiques).</p>
              <p>. Succession d'Alfred Peter, vernisseur à Paris, Suisse naturalisé français, décédé le 10 juillet 1939, 1939 : copie du testament olographe de M. Peter, 25 juillet 1939 ; notoriété après décès , 7 décembre 1939 ; conseil de famille de ses enfants mineurs, 22 août 1939.</p>
              <p>. Succession de Anne Marthe Eulalie Petit de Villeneuve, décédée le 6 mars 1933 à son domicile, rue de Rome à Paris, 1909-1933 : inventaire après décès (27 juin 1933), à la requête de Marcel Petit de Villeneuve, avocat à la cour d'appel de Paris, et de Jean Painlevé, directeur de l'Institut de cinématographie scientifique, neveu et petit-neveu ; dépôt de la copie du testament olographe, 7 mars 1933 ; acte de naissance, 8 décembre 1853 ; acte de décès, 6 mars 1933 ; succession Danjan, 3 juillet 1909 ; succession Petit de Villeneuve, 1886-1923.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">O'Gorman, Sixte</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntj2qgpg-1pn73pypvq8n3" source="FRAN_RI_005">La Ferté-Saint-Aubin (Loiret)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Canion, Emilie Hélène</persname>
              <persname source="indexation_libre">Denizet</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntvoejmr-zmu7p263fy9t" source="FRAN_RI_005">Saint-Tropez (Var)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">O'Gorman, Hyacinthe</persname>
              <persname source="indexation_libre">O'Gorman, Patrice</persname>
              <persname source="indexation_libre">Hoffelize, d'</persname>
              <persname source="indexation_libre">O'Gorman, Ferdinand Alfred</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntl7qhby--gtuufn0x8779" source="FRAN_RI_005">Nancy (Meurthe-et-Moselle)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d5bdozn61d-1xdljp3kxz3gh" source="FRAN_RI_005">Pyrénées (massif)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntpqmkga--m4hyt738u04n" source="FRAN_RI_005">Pau (Pyrénées-Atlantiques)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Peter, Alfred</persname>
              <persname source="indexation_libre">Petit de Villeneuve, Anne Marthe Eulalie</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcxyb8x-1gwqh86nfquvs" source="FRAN_RI_025">Rome (rue de)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Petit de Villeneuve, Marcel</persname>
              <persname source="indexation_libre">Painlevé, Jean</persname>
              <persname source="indexation_libre">Danjan</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-8bkxndgvk--vo0butwiswwi" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/20</unitid>
              <unittitle>Successions Petit de Villeneuve, Pillet, Poupart.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766-01-01 / 1937-12-31">1766 - 1937</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Marie Marguerite Léodie Petit de Villeneuve, née Clarin, décédée le 12 mai 1931, 1920-1934 : liquidation et partage de la succession, 15 mars 1934 ; héritiers : son mari et Jean Painlevé, son petit-fils ; titres de propriété d'un immeuble, 17 avenue Montaigne à Paris, 10 juin 1931 ; cahier de charges à la requête de la ville de Paris ; legs à Paul Painlevé, député, membre de l'Institut, ancien ministre, ancien président du Conseil des ministres, son gendre, de l'immeuble 62 rue de Rome à Paris ; testament de G. Clarin, frère de madame Petit de Villeneuve, peintre, 1920 ; legs de son portrait par Paul Mathey au musée du Louvre ; legs du produit de la vente de ses œuvres à la " Société des artistes-peintres, baron Taylor " ; legs de son buste par Sarah Bernhardt à Lysiane Bernhardt ; legs de son vase en bronze japonais à son ami René Lalique, de son portrait par Butin à Jean Painlevé, d'un grand médaillon en creux par Lalique, d'après Sarah Bernhardt à Maurice Bernhardt, son fils ; legs à Sarah Bernhardt, son amie. </p>
              <p>. Succession de François Jules Pillet, née le 8 octobre 1864, ingénieur des arts et manufactures, ancien professeur de dessin industriel, décédé le 7 mai 1937, 1872-1937 : notes biographiques contenues dans un agenda rédigé de sa main, de sa jeunesse à 1935.</p>
              <p>. Succession d'André Poupart, décédé en novembre 1766, 1766-1785 : généalogie de la famille Poupart, 1775 ; testament d'André Poupart, 16 novembre 1766 ; inventaire de la succession, 2 décembre 1766 ; vente des effets périssables, 16 décembre 1766 ; notoriété des héritiers de Viven Poupart et de Nicole Mauger, sa femme, ayeux parternels d'André Poupart, 25 avril 1775 ; cahiers des pièces envoyées par les héritiers d'André Poupart, 1785.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Petit de Villeneuve, Marie Marguerite Léodie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Painlevé, Jean</persname>
              <persname source="indexation_libre">Painlevé, Paul</persname>
              <persname source="indexation_libre">Clarin, G.</persname>
              <persname source="indexation_libre">Mathey, Paul</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bernhardt, Sarah</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bernhardt, Lysiane</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lalique, René</persname>
              <persname source="indexation_libre">Butin</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bernhardt, Maurice</persname>
              <persname source="indexation_libre">Pillet, François Jules</persname>
              <persname source="indexation_libre">Poupart, André</persname>
              <persname source="indexation_libre">Poupart, Viven</persname>
              <persname source="indexation_libre">Mauger, Nicole</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzc3new5-7ojhtbt02b1r" source="FRAN_RI_025">Montaigne (avenue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcxyb8x-1gwqh86nfquvs" source="FRAN_RI_025">Rome (rue de)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-8fx9aooyv-12cxgagm54z2h" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/21</unitid>
              <unittitle>Successions Puaux, Querreux, La Roche Aymon, de Saint-Germain.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918-01-01 / 1953-12-31">1918 - 1953</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de René Puaux, rédacteur au journal « Le Temps », décédé le 1er janvier 1937, 1918-1937 : testament du 12 mars 1918 ; inventaire après décès du 20 avril 1937 ; correspondance, 1937.</p>
              <p>. Succession d'Eugénie-Marie Querreux, épouse divorcée de J. L. Morel, propriétaire, décédée en 1924 à Paris, 1922-1930 : [ héritière : Jeanne Raynal, épouse Ringoir] maison d'habitation à Plémet (Côtes-d'Armor) et terres labourables à Bodiffé ; acquisition par la comtesse de Pelet d'une parcelle de terre à Plémet, 1919 ; vente par Jeanne Rigault de Guernesey à Eugénie Querreux d'une maison et d'une parcelle de terre à Plémet, 18 janvier 1921 ; cahier de charges, 1922 ; adjudication, 1926 ; délivrance de legs, 27 octobre 1926 ; correspondance.</p>
              <p>. Succession de René Marie Louis Gauvin Renaud, marquis de La Roche Aymon, sans profession, décédé le 16 septembre 1925, 1925-1953 : propriété d'un terrain à Adamville, commune de Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne), partagé entre ses soeurs et frère, Marie Clémentine Antoinette de la Roche Aymon, Isabelle Françoise Marie Josèphe de la Roche Aymon et Renaud François Marie Joseph de la Roche Aymon ; recherche d'héritiers par le cabinet Coutaud.</p>
              <p>. Succession de Charles de Saint-Germain, 5 rue César-Franck à Paris, décédé le 28 avril 1937.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Puaux, René</persname>
              <persname source="indexation_libre">Querreux, Eugénie Marie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Morel, J. L.</persname>
              <persname source="indexation_libre">Raynal, Jeanne</persname>
              <persname source="indexation_libre">Ringoir</persname>
              <persname source="indexation_libre">Pelet, de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Rigault, Jeanne</persname>
              <persname source="indexation_libre">Querreux, Eugénie</persname>
              <persname source="indexation_libre">La Roche Aymon, René Marie Louis Gauvin Renaud marquis de</persname>
              <persname source="indexation_libre">La Roche Aymon, Marie Clémentine Antoinette de</persname>
              <persname source="indexation_libre">La Roche Aymon, Isabelle Françoise Marie Josèphe de</persname>
              <persname source="indexation_libre">La Roche Aymon, Renaud François Marie Joseph de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Saint-Germain, Charles de</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntfswn4e-17wly0labicpm" source="FRAN_RI_005">Plémet (Côtes-d'Armor)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxfmu32-ko9d64xv7jkb" source="FRAN_RI_005">Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz95kqol--szdmlr7lasnh" source="FRAN_RI_025">César-Franck (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-8iuenbvaw-3cecgd879jds" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/22</unitid>
              <unittitle>Succession de Georges Elie Saint-Paul.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1882-01-01 / 1935-12-31">1882 - 1935</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Georges-Elie Saint-Paul, décédé le 15 décembre 1935, président de section honoraire au Conseil d'Etat, veuf de Rachel-Hélène Poliakoff, fille de Samuel Poliakoff, conseiller d'Etat de l'empire de Russie, 1882-1935 : contrat de mariage, 1882 ; testanent : legs à plusieurs associations de bienfaisance israélites, 1933 ; deux héritiers : Georgette Saint-Paul, sa fille, épouse du colonel T. Bentley-Mott, attaché militaire à l'ambassade américaine à Paris ; Edouard-Victor Saint-Paul, son fils, peintre et sculpteur ; comptes de la succession de Robert-Achille Saint-Paul, docteur en droit, son fils, décédé en 1923 ; immeuble à Paris, 72 boulevard de Sébastopol : état des locations, 1935 ; comptes de gérance, 1925-1935.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Saint-Paul, Georges Elie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Poliakoff, Rachel Hélène</persname>
              <persname source="indexation_libre">Poliakoff, Samuel</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxlhlzu--xk25nxgg86yz" source="FRAN_RI_005">Russie</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Saint-Paul, Georgette</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bentley-Mott, T.</persname>
              <persname source="indexation_libre">Saint-Paul, Edouard Victor</persname>
              <persname source="indexation_libre">Saint-Paul, Robert Achille</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdaj6vi-1hdjv3gb308r4" source="FRAN_RI_025">Sébastopol (boulevard de)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-8k87s6lf9--j3l1l4nwdmnl" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/23</unitid>
              <unittitle>Successions Schueller, Seive, Sévenet, Todros.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899-01-01 / 1937-12-31">1899 - 1937</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Louise Madeleine Berthe Doucieux, épouse d'Eugène Paul Louis Schueller, ingénieur chimiste, administrateur dans de nombreuses sociétés dont l'Oréal, décédée à Lyon (Rhône) le 7 octobre 1927, 1927-1937 : propriété à la pointe de l'Arcouest par Ploubazlanec (Côtes-d'Armor), vendue en 1928 ; immeuble à Paris, 4 bis rue Colas ; propriétés à Franconville (Val-d'Oise) et à Vendières (Aisne) ; correspondance, 1927-1931.</p>
              <p>. Succession de Georges Seive, décédé en 1933, demeurant à Alger, 1930-1933 : succession concernant les Etablissements Seive, verrerie pour laboratoires, 26 rue Saint-Gilles à Paris ; correspondance, 1930-1933.</p>
              <p>. Succession de Lucien Elie Jules Sévenet, marchand de volaille, décédé le 11 octobre 1917, 1899-1928 : achat d'un fonds de commerce 57 rue de Passy à Paris, 31 janvier 1899 ; contrat de mariage de Lucien Elie Jules Sévenet et Mlle Vedel, 6 avril 1899 ; conseil de famille Sévenet, 30 janvier 1918 ; inventaire après décès de Lucien Elie Jules Sévenet, 21 mars 1918 ; liquidation et partage de la communauté d'entre M. et Mme Sévenet et de la succession de M. Sévenet et compte de tutelle, 20 décembre 1928 ; contrat de mariage de Lucien René Adrien Sévenet (fils), employé de commerce, et Mlle Turgot, 3 janvier 1929 ; correspondance, 1917-1925.</p>
              <p>. Succession d'Ernest Todros, de nationalité belge, décédé le 14 octobre 1931 à la Varenne-Saint-Hilaire, commune de Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne), 1932-1934 : notoriété après décès, 22 février 1932 ; copie du contrat de mariage entre Ernest Todros et Mlle Mallet ; documents de la Compagnie Algérienne concernant la vente d'actions et de parts détenues par Ernest Todros dans plusieurs sociétés. </p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Doucieux, Louise Madeleine Berthe</persname>
              <persname source="indexation_libre">Schueller, Eugène Paul Louis</persname>
              <persname source="indexation_libre">Seive, Georges</persname>
              <persname source="indexation_libre">Sévenet, Lucien Elie Jules</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vedel</persname>
              <persname source="indexation_libre">Sévenet, Lucien René Adrien</persname>
              <persname source="indexation_libre">Turgot</persname>
              <persname source="indexation_libre">Todros, Ernest</persname>
              <persname source="indexation_libre">Mallet</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntftjass-143kv3wsv8a9p" source="FRAN_RI_005">Ploubazlanec (Côtes-d'Armor)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz9l7jzd-5rbdenmzaq2y" source="FRAN_RI_025">Colas (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxggo7v--nableqeyxiir" source="FRAN_RI_005">Franconville (Val-d'Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntd0f52b--wzhthoxiiru7" source="FRAN_RI_005">Vendières (Aisne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxmai2j-1byj6kut47bub" source="FRAN_RI_005">Alger (Algérie)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzd2zyw4--1xterbdl8pojv" source="FRAN_RI_025">Saint-Gilles (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcdj3k4--1c9w2x1312d9a" source="FRAN_RI_025">Passy (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxfmu32-ko9d64xv7jkb" source="FRAN_RI_005">Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-8o91xsc9m-e00vkvbjoloh" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/24</unitid>
              <unittitle>Successions Tourtier, Traissard, Trichet, Turpaud.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1862-01-01 / 1937-12-31">1862 - 1937</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession de Paul Auguste Tourtier, publiciste, décédé le 30 août 1925, divorcé de Marcelle Brunschvig et remarié à Madeleine Baudot, 1922-1926 : brevet d'invention pour tire-lait, avec dessins, 30 mai 1922 ; opposition à partage par Marcelle Brunschvig, 6 mai 1926 ; papiers relatifs aux comptes en banque, 1926.</p>
              <p>. Succession de Marie Anne Stéphanie Traissard née Beaunier, décédée le 25 avril 1931, 1894-1931 : inventaire après décès, 11 mai 1931 ; testament olographe, 10 juillet 1931 ; correspondance, 1931-1932 ; partage de propriété, 1931 ; contrat de mariage entre Hippolyte Emile Traissard et Marie Anne Stéphanie Beaunier, 2 juillet 1905 ; legs à l'hospice de Mer (Loir-et-Cher) ; succession de Pauline Louise Traissard, veuve de Jean Louis Coeullier, décédée le 12 juillet 1919 ; notoriété après décès, 18 avril 1934 ; inventaire après décès de Simon Emile Traissard, décédé le 30 avril 1914, et de Paul Hippolyte Traissard, décédé le 27 septembre 1914, 12 janvier 1915 ; contrat de mariage entre Jean Jacques Traissard et Marie Cécile Eulalie Dubois, 22 juin 1883 ; notoriété après le décès de Marie Cécile Eulalie Dubois épouse Traissard, 21 septembre 1894. </p>
              <p>. Succession de Marie Trichet, décédée le 9 janvier 1933, 1862-1935 : inventaire après décès, 17 mars 1933 ; cahier de charges d'immeubles en Vendée, deux métairies à Sallertaine, pièces de terre au Perrier, Saint-Christophe-du-Ligneron, 31 mai 1934 ; procès verbal d'adjudication Leveille, 4 juillet 1934 ; déclaration d'adjudicataires, 6 juillet 1934 ; notoriété après décès, 20 février 1933 ; testament et nombreux codicilles, 1917-1931 ; acte de naissance de Marie Trichet, 9 août 1862 ; correspondance, 1932-1935.</p>
              <p>. Succession de Maurice Turpaud, décédé à Paris le 17 février 1937, rédacteur journaliste à « L'Echo de Paris », époux de Henriette Vrinat, 1937 : conseil de famille des mineures Turpaud, 15 mars 1937.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Tourtier, Paul Auguste</persname>
              <persname source="indexation_libre">Brunschvig, Marcelle</persname>
              <persname source="indexation_libre">Baudot, Madeleine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Beaunier, Marie Anne Stéphanie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Traissard, Hippolyte Emile</persname>
              <persname source="indexation_libre">Traissard, Pauline Louise</persname>
              <persname source="indexation_libre">Coeullier, Jean Louis</persname>
              <persname source="indexation_libre">Traissard, Simon Emile</persname>
              <persname source="indexation_libre">Traissard, Paul Hippolyte</persname>
              <persname source="indexation_libre">Traissard, Jean Jacques</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dubois, Marie Cécile Eulalie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Trichet, Marie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Leveille</persname>
              <persname source="indexation_libre">Turpaud, Maurice</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vrinat, Henriette</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntinh95p--1mi0vg7j5j6up" source="FRAN_RI_005">Mer (Loir-et-Cher)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntw3gde8-roqsud5k49y9" source="FRAN_RI_005">Sallertaine (Vendée)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntw2gane-j4wsvvt64r2g" source="FRAN_RI_005">Le Perrier (Vendée)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntw2qx1v-vn97tuplemk5" source="FRAN_RI_005">Saint-Christophe-du-Ligneron (Vendée)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-8sy9es59m--1hm60dyl07lpj" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/25</unitid>
              <unittitle>Successions Vaché, Vargas, Vigogne, Vogoridy.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1898-01-01 / 1952-12-31">1898 - 1952</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Succession d'Ernestine Vaché, née Amelin, demeurante à Ezanville (Val-d'Oise), décédée le 20 février 1939, 1936-1940 : enregistrement du testament au titre des minutes, 27 février 1939 ; expropriation pour l'agrandissement de l'aéroport du Bourget (Seine-Saint-Denis), avec origine et propriété, 1936 ; lotissement à Tremblay-les-Gonesse [auj. Tremblay-en-France] (Seine-Saint-Denis) ; immeubles au Bourget, à Gonesse (Val-d'Oise), à Bonneuil[-sur-Marne] (Val-de-Marne), au Blanc-Mesnil (Seine-Saint-Denis), à Garges[lès-Gonesse] (Val-d'Oise) et à Dugny (Seine-Saint-Denis).</p>
              <p>. Succession d'Adolphe-Rosendo Vargas, de nationalité péruvienne, pharmacien, veuf en premières noces de Joaquina Pacmeco et époux en secondes noces d'Esther Quevedo, décédé en 1933 à Paris, 1932-1933 : vente par M. Vargas d'un fonds de commerce de détail de pharmacie, droguerie et produits chimiques, 5 rue Chauveau-Lagarde et 8-10 rue de l'Arcade à Paris, « Pharmacie de la Madeleine », à Henri Bazin, pharmacien, 1932 ; son fils aussi pharmacien, 51 rue de Reuilly à Paris : laboratoires Vargas, grande pharmacie Saint-Eloi ; factures des maisons Coty et parfums d'Orsay.</p>
              <p>. Succession de Béatrix Henriette Vigogne, née Mouton, décédée le 9 avril 1933, 1933-1935 : délivrance de legs par la légataire universelle de madame Vigogne aux religieuses de Saint-Vincent-de-Paul concernant une maison et un terrain situés à la Frette-sur-Seine (Val-d'Oise), 8 février 1935.</p>
              <p>. Succession de Sophie Marie Vogoridy née de Chastenet de Puysegur, veuve en premières noces de Frantz-Ludwig-Otto, baron de Löe, et épouse en secondes noces du prince Emmanuel Vogoridy de Vogorides, décédée le 15 mars 1933, 1892-1935 ; testament: legs de sa fortune mobilière et immobilière à la Société de la Croix Rouge ; legs au supérieur des Missions étrangères ; legs au musée de l'Armée ; legs refusé au musée du Louvre, 21 mars 1933 ; succession du prince Emmanuel Vogoridy, décédé en 1935, veuf en premières noces d'Olga Stourdza et en secondes noces de Mme de Puysegur ; testament : legs de toute sa fortune en France à son cousin, Constantin Photiades, homme de lettres ; legs de sa forune en Roumanie ; usufruitier d'une exploitation agricole en Moldavie ; testament d'Eugène RUSPOLI, son frère, 1892.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Vaché, Ernestine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vargas, Adolphe Rosendo</persname>
              <persname source="indexation_libre">Pacmeco, Joaquina</persname>
              <persname source="indexation_libre">Quevedo, Esther</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bazin, Henri</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vigogne, Béatrix Henriette</persname>
              <persname source="indexation_libre">Chastenet de Puysegur, Sophie Marie de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Löe, Frantz Ludwig Otto baron de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vogoridy de Vogorides, Emmanuel</persname>
              <persname source="indexation_libre">Stourdza, Olga</persname>
              <persname source="indexation_libre">Photiades, Constantin</persname>
              <persname source="indexation_libre">Ruspoli, Eugène</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxgfhr4--26mlrn2z03bb" source="FRAN_RI_005">Ezanville (Val-d'Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxf8b4z-11bw1538xe3wu" source="FRAN_RI_005">Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxewpdt--17fv89qn4tm9d" source="FRAN_RI_005">Le Bourget (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxgksiu-fplcy9zcfkkp" source="FRAN_RI_005">Gonesse (Val-d'Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxfbuj7--463lmbpwhh16" source="FRAN_RI_005">Bonneuil-sur-Marne (Val-de-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxevoyc-80xiad7coji8" source="FRAN_RI_005">Le Blanc-Mesnil (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxeykuq-wcmyqztlqmqe" source="FRAN_RI_005">Dugny (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxgjuw9-aa91f6nc028l" source="FRAN_RI_005">Garges-lès-Gonesse (Val-d'Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz9gt7q6-1e20tc5bb0rhr" source="FRAN_RI_025">Chauveau-Lagarde (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz8k1jx2--ubzyn7sx9c58" source="FRAN_RI_025">Arcade (rue de l')</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcw279b-1b2qe3vsio045" source="FRAN_RI_025">Reuilly (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxgiey2-15tzavlqg3e4" source="FRAN_RI_005">La Frette-sur-Seine (Val-d'Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxlgwk5--1es7xt1ruo381" source="FRAN_RI_005">Roumanie</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxl5sp2--1ljz837l5jke0" source="FRAN_RI_005">Moldavie</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-rdcpayaq--gbone49jf002" level="recordgrp">
            <did>
              <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/26-MC/DC/XXIX/27</unitid>
              <unittitle>Succession Haudry de Soucy</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915-01-01 / 1948-12-31">1915-1948</unitdate>
            </did>
            <custodhist>
              <p>Supplément du fonds de dossiers de clients de l'étude XXIX, conservé auparavant à Roubaix.</p>
            </custodhist>
            <scopecontent>
              <list>
                <item>Succession de Marie Georges André Haudry baron de Soucy, ancien inspecteur général de la compagnie d'Assurances générale, demeurant 29 avenue d'Eylau, décédé le 20 mai 1936.</item>
                <item>Succession de Marie Thérèse Clotilde Haudry de Soucy, fille de Marie Georges André baron de Soucy, demeurant 29 avenue d'Eylau, décédée à Saint-Germain-en-Laye le 26 décembre 1936.</item>
              </list>
            </scopecontent>
            <c id="c-ui8g4yph-znt3joab1afo" level="item">
              <did>
                <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/26</unitid>
                <unittitle>Succession de Marie Georges André Haudry baron de Soucy</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915-01-01 / 1948-12-31">1915-1948</unitdate>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>
                  <emph render="bold">Succession de Marie Georges André Haudry baron de Soucy, ancien inspecteur général de la compagnie d'Assurances générale, demeurant 29 avenue d'Eylau, décédé le 20 mai 1936 :</emph> déclaration de succession, clôture de l'inventaire après décès du baron de Soucy, procès verbal de lecture de l'état liquidatif de la succession, réglement de la succession de la baronne de Soucy (mère de Marie Georges André Haudry baron de Soucy), projet de liquidation de la succession, délivrance de legs par les héritiers du baron de Soucy, bail, convention de réduction de fermage, compte complémentaire de la succession, origine de propriété d'un terrain à Gonesse appartenant au baron de Soucy, état de l'actif et du passif, prisée du mobilier.</p>
              </scopecontent>
              <controlaccess>
                <genreform authfilenumber="d3nd8b42sa-2vo6rr7qrxfh" source="FRAN_RI_001">compte</genreform>
                <genreform authfilenumber="d3nd8d4wun--5fx3alx73y2a" source="FRAN_RI_001">liquidation</genreform>
                <genreform authfilenumber="d699mmxhwr0-4f15mrcy9b9z" source="FRAN_RI_001">correspondance</genreform>
                <genreform authfilenumber="d3nd8biyg8--qf7axzw7kjv1" source="FRAN_RI_001">convention</genreform>
                <genreform authfilenumber="d3nd8edh1n--6pmbenfru38u" source="FRAN_RI_001">procès-verbal</genreform>
                <persname source="indexation_libre">Haudry de Soucy, Marie Georges André</persname>
                <persname source="indexation_libre">Haudry de Soucy, Pierre</persname>
                <geogname authfilenumber="d3ntxgksiu-fplcy9zcfkkp" source="FRAN_RI_005">Gonesse (Val-d'Oise)</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3nzadm8gu-12ntr9yv45f8h" source="FRAN_RI_025">Eylau (avenue d')</geogname>
              </controlaccess>
            </c>
            <c id="c-2tqyhnu4b--5ji9ovvl640f" level="item">
              <did>
                <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/27</unitid>
                <unittitle>Succession de Marie Georges André Haudry baron de Soucy</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915-01-01 / 1948-12-31">1915-1948</unitdate>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>
                  <emph render="bold">Succession de Marie Georges André Haudry baron de Soucy, ancien inspecteur général de la compagnie d'Assurances générale, demeurant 29 avenue d'Eylau, décédé le 20 mai 1936 :</emph> état des dettes et créances dues par Pierre Haudry de Soucy, fils du baron de Soucy, contrat de mariage entre Pierre Haudry de Soucy et Marie Noémie Vergès, quittances, pouvoir, correspondance.</p>
              </scopecontent>
              <controlaccess>
                <persname source="indexation_libre">Haudry de Soucy, Pierre</persname>
                <persname source="indexation_libre">Vergès, Marie Noémie</persname>
                <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
                <genreform authfilenumber="d699mmxhwr0-4f15mrcy9b9z" source="FRAN_RI_001">correspondance</genreform>
              </controlaccess>
            </c>
            <c audience="external" id="c-usx1shce--1oa66v7ti4gbg" level="item">
              <did>
                <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/27</unitid>
                <unittitle>Succession de Marie Thérèse Clotilde Haudry de Soucy</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936-01-01 / 1947-12-31">1936-1947</unitdate>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>
                  <emph render="bold">Succession de Marie Thérèse Clotilde Haudry de Soucy, fille de Marie Georges André baron de Soucy, demeurant 29 avenue d'Eylau, décédée à Saint-Germain-en-Laye le 26 décembre 1936 :</emph> déclaration de succession, notoriété après décès, dépôt judiciaire du codicille olographe, extrait du codicille, état de l'actif et du passif, acceptation du legs universel par Jacqueline Marie de Soucy, compte de la succession, conseil de famille concernant la mineure Jacqueline Marie de Soucy, état des frais, notes manuscrites, correspondance.</p>
              </scopecontent>
              <controlaccess>
                <genreform authfilenumber="d3nd8bq6ez-1daxfsx19z37l" source="FRAN_RI_001">déclaration</genreform>
                <genreform authfilenumber="d3nd8dxom5--1n6okrudb7a4s" source="FRAN_RI_001">notoriété</genreform>
                <genreform authfilenumber="d3nd8b42sa-2vo6rr7qrxfh" source="FRAN_RI_001">compte</genreform>
                <genreform authfilenumber="d699mmxhwr0-4f15mrcy9b9z" source="FRAN_RI_001">correspondance</genreform>
                <persname source="indexation_libre">Haudry de Soucy, Marie Thérèse Clotilde</persname>
                <persname source="indexation_libre">Haudry de Soucy, Jacqueline Marie</persname>
                <geogname authfilenumber="d3nzadm8gu-12ntr9yv45f8h" source="FRAN_RI_025">Eylau (avenue d')</geogname>
                <geogname authfilenumber="d3ntu4oc7d-18d0n7tv88tmy" source="FRAN_RI_005">Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)</geogname>
              </controlaccess>
            </c>
          </c>
        </c>
        <c id="c-8zqd4uopv--4u3qg20r2dmg" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/28 - MC/DC/XXIX/34</unitid>
            <unittitle>Particuliers.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1771-01-01 / 1947-12-31">1771 - 1947</unitdate>
          </did>
          <c id="c-9btkr7z3n--bsxtaofuib1z" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/28</unitid>
              <unittitle>Auxion de Ruffé, Bérard.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831-01-01 / 1933-12-31">1831 - 1933</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Réginald d'Auxion de Ruffé, avocat à Shangaï (Chine), 1891-1933 : correspondance avec Me Moisy et son successeur pour la vente de son immeuble, 16 rue Cassette à Paris, 1932-1933 ; actes sous seings privés entre lui et Lucie Morel, son épouse divorcée, 20 décembre 1928 ; renseignements sur la situation de la Chine ; pièces concernant un terrain à la Sauvetat (Gers), 1891-1930.</p>
              <p>. Victor Bérard, sénateur, 1831-1929 : acquisition par lui faite de plusieurs immeubles parisiens, au 22 et 26 passage Saint-Bernard (ancien n°6) et au 161 rue du Faubourg Saint-Antoine, 1929 ; titres de propriété, 1831-1903 ; adjudication par M. Bérard, 30 mai 1903 ; correspondance, 1925-1929.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Auxion de Ruffé, Réginald d'</persname>
              <persname source="indexation_libre">Morel, Lucie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bérard, Victor</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxkac5a-8e4epe80c9ko" source="FRAN_RI_005">Chine</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz94g3gq--1a2nwdqefqx3o" source="FRAN_RI_025">Cassette (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nthfrlj8-10fowwo7345x3" source="FRAN_RI_005">La Sauvetat (Gers)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzd1bsax--mlawzbprch14" source="FRAN_RI_025">Saint-Bernard (passage)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzaebswn-yhzcv28s2fl8" source="FRAN_RI_025">Faubourg-Saint-Antoine (rue du)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-9glc16s5e--i6cxkhbiyi50" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/29</unitid>
              <unittitle>Berline, Biallez, Bourdarias.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919-01-01 / 1947-12-31">1919 - 1947</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Anatole Berline, 1919-1926 : importante correspondance en russe, de plusieurs pays ; courriers de la National City Bank of New York, 1919 ; correspondance en français, 1926 ; immeubles à Paris, 24 boulevard des Capucines et 214 rue de Rivoli, problèmes avec ses créanciers, 1923-1924.</p>
              <p>. Louis Biallez, maître d'hôtel, 1934-1936 : vente du restaurant provencal "L'Oustalou", 7 rue Sainte-Anne à Paris, à M. Marchand ( "Chez les gars de la marine"), 16 janvier 1936 ; oppositions de fournisseurs (marchands de vin, bouchers, serveurs).</p>
              <p>. René Bourdarias, 1945-1947 : défense à payer à la requête de René Bourdarias, estimation du mobilier de la communauté de biens entre René Bourdarias et son épouse née Plazannet, réglement du divorce et extrait de jugement, correspondance.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Berline, Anatole</persname>
              <persname source="indexation_libre">Biallez, Louis</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nz93mwtt-1f879uafc60mk" source="FRAN_RI_025">Capucines (boulevard des)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcwxu24--1g3t2gfx9dhpf" source="FRAN_RI_025">Rivoli (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzd7d23f--16y0tmjtun1zp" source="FRAN_RI_025">Sainte-Anne (rue)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Bourdarias, René</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-9jtwrasfh-ijmlgdxvy3e3" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/30</unitid>
              <unittitle>Braun, Chennevières-Pointel, Delefosse, de Dietrich.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849-01-01 / 1939-12-31">1849 - 1939</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Georges Braun, homme d'affaires, 1923-1938 : transactions immobilières, fonds de commerce, prêts hypothécaires, propriétés ; bail par consorts Colmet-Daage à M. Aubant, 3 juillet 1923 ; bail par George Braun à M. Klein, 30 mars 1938 ; accord par l'administration des Chemins de fer de l'Etat de construire une plate-forme au-dessus du chemin de fer de la « Petite Ceinture » à la station de Montrouge (Hauts-de-Seine), et d'y édifier des galeries de boutiques ; cahier de charges de lotissements à Loon-Plage (Nord) dépendants de la succession de M. Chalhoub, 1er mai 1933 ; adjudication, 29mars 1938. </p>
              <p>. Marquis de Chennevières-Pointel, ancien conservateur des peintures du musée du Louvre, 1924-1934 : obligation à M. Chédeau, 22 août 1924 ; hypothèque sur une maison, 8 rue de l'Université à Paris, 1924 ; correspondance, 1934.</p>
              <p>. Eugène Edouard Delefosse, né le 21 juin 1841, docteur, ancien élève des hôpitaux de Paris, ex-interne et lauréat de l'hôpital civil de Versailles, (1849-1893), médecin militaire de l'armée du Rhin et de l'armée de Versailles (1870), 1849-1874 : diplômes : bachelier ès sciences, 1859 ; docteur en médecine, 1874 ; nominations militaires, 1862-1873 ; concours d'admission à l'Ecole impériale spéciale militaire, 1859-1860 ; demande de Légion d'honneur, 1874 ; thèse de doctorat de médecine, 1873 ; appartenance à plusieurs sociétés de médecine, 1878-1882 ; photographies.</p>
              <p>. Baron Frédéric de Dietrich, maître de forges, 1926-1928 : achat d'un hôtel particulier à Paris, 58 rue Singer, avec jardin, aux consorts Bied-Charreton, artiste-peintre, industriel et lieutenant-colonnel, 17 janvier 1927 ; bail par les consorts Renevey à la société de Dietrich et Cie d'un immeuble 22 rue du Rhin à Paris (ateliers, magasins) ; vente de terrains à Antony (Hauts-de-Seine) et Morangis (Essonne) ; plans (1930) ; vente de terres par madame de Dietrich (1927-1928) ; correspondance (1926-1928).</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Braun, Georges</persname>
              <persname source="indexation_libre">Colmet-Daage</persname>
              <persname source="indexation_libre">Aubant</persname>
              <persname source="indexation_libre">Klein</persname>
              <persname source="indexation_libre">Chalhoub</persname>
              <persname source="indexation_libre">Chennevières-Pointel, marquis de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Chédeau</persname>
              <persname source="indexation_libre">Delefosse, Eugène Edouard</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dietrich, Frédéric baron de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bied-Charreton</persname>
              <persname source="indexation_libre">Renevey</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxeot27-y3cqy2ub2cdb" source="FRAN_RI_005">Montrouge (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nto9scv2-39ohuf3z3om3" source="FRAN_RI_005">Loon-Plage (Nord)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdlytap--sq1fociwxfxx" source="FRAN_RI_025">Université (rue de l')</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdbvvsz-1a7ic70zq49ko" source="FRAN_RI_025">Singer (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcw8pct-rcugsr5og3xe" source="FRAN_RI_025">Rhin (rue du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxedvg6-3gdv0dy9uw34" source="FRAN_RI_005">Antony (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxdi4c5-jzbdtixx32zm" source="FRAN_RI_005">Morangis (Essonne)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-9samrfyil-80yrduo6m4tw" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/31</unitid>
              <unittitle>Drouet, Du Buisson de Courson, Dutilleul, Eck, Eternoz, Féart, François-Marsal, Havage, Haussonville, Monnard, Plé.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825-01-01 / 1941-12-31">1825 - 1941</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Albert Drouet, architecte, chevalier de la Légion d'honneur, 1940-1941 : vente d'un immeuble locatif, 3 rue du Montparnasse à Paris, à Raymond Berr, ingénieur, 4 mars 1941 ; charges, loyers.</p>
              <p>. Comte Richard Du Buisson de Courson, demeurant à La Haye (Pays-Bas) avec son épouse, née Grandet, 1938-1939 : donation et partage entre leurs enfants des terres de Mézières-lez-Cléry (Loiret), 1939 ; fermes de Mizerey et de Villeneuve ; terres en Beauce et au Boullay-les-Deux-Eglises (Eure-et-Loir).</p>
              <p>. Madame Dutilleul, supérieure de l'orphelinat Saint-Joseph (soeurs de Saint-Vincent-de-Paul) à Nemours (Seine-et-Marne), 17 rue des Tanneurs, 1928-1938 : legs de sa tante de tous ses biens immeubles possédés à Nemours, février 1928 ; estimation des immeubles, 4 février 1928 ; correspondance, 1938.</p>
              <p>. Albert Nathan Eck, secrétaire général à la Société des Steeple Chases de France, officier de la Légion d'honneur, demeurant à Paris, veuf en premières noces sans enfant de Lucie Marguerite Lambert, 1937 : état descriptif et estimatif des meubles et objets d'art apportés par lui en mariage, 1937.</p>
              <p>. Philippe-Honoré comte d'Eternoz, 1825 : bordereau d'indemnité de la Direction générale de l'enregistrement et des domaines du département du Doubs au nom du comte d'Eternoz, représenté par Augustine Louise de Caulaincourt, sa femme, août 1825.</p>
              <p>. Charles Feart et son épouse, demeurant à Paris rue du Faubourg Poissonnière, 1938-1939 : vente à la congrégation des Filles de la Charite de Saint-Vincent-de-Paul de terrains à Saint-Aubin-sur-Mer (Calvados) ; plan ; promesse de vente, 31 janvier 1939.</p>
              <p>. Frédéric François-Marsal, ancien sénateur, ancien président du conseil des ministres, ancien ministre des finances, membre de l'Institut, 1920-1937 : vente par le marquis de Pouilly à M. et Mme François-Marsal d'une propriété dans le parc de Maisons-Lafitte (Yvelines), 48 avenue Eglée, 1920 ; projet de lotissement, 1937 ; achat de terrains au Mesnil-le-Roi (Yvelines), plans, 1923 ; vente du château de La Voulte, sis à Marmanhac (Cantal) ; inventaire du mobilier, 1936 ; partage des biens entre leurs enfants : biens à Toulon, dans le Var, le Cantal, le Pas-de-Calais, 1931.</p>
              <p>. Havage/Hébert : contrat de mariage ; communauté d'acquêts le 30 novembre 1937 ; état des objets et mobilier apportés par les futurs époux (objets d'arts et tableaux).</p>
              <p>. Comte d'Haussonville : plan du domaine de Gurcy[-le-Châtel] (Seine-et-Marne), lui appartenant, 1864.</p>
              <p>. Jules Césaire Monnard, 1883-1937 : cahier d'adjudication d'une maison sise au 27 rue des Dames à Paris, 21 juillet 1883 ; deux pièces d'état-civil, extraits des minutes des actes de décés : année 1915 concernant Césarine Mathilde, 19 décembre 1934 ; année 1933 concernant Philippe Jules Legrain, 19 décembre 1934 ; titres de propriété et mitoyennetés de l'immeuble, 27 rue des Dames, 1883-1908 ; documents relatifs à la vente d'un terrain sis au Parc Saint Maur (Saint-Maur-des-Fossés, Val-de-Marne) par M. et Mme Monnard à M. Effira, 1936-1937.</p>
              <p>. Louis Alexandre Alphonse Plé, propriétaire et commerçant, 1936 : projet de cahier de charges et programme d'aménagement pour la vente par lots d'un terrain « Le Clos-rose » à Gif-sur-Yvette (Essonne), lui appartenant, 28 avril 1936.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Du Buisson de Courson, Richard comte</persname>
              <persname source="indexation_libre">Grandet</persname>
              <persname source="indexation_libre">Drouet, Albert</persname>
              <persname source="indexation_libre">Berr, Raymond</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dutilleul</persname>
              <persname source="indexation_libre">Eck, Albert Nathan</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lambert, Lucie Marguerite</persname>
              <persname source="indexation_libre">Eternoz, Philippe Honoré comte d'</persname>
              <persname source="indexation_libre">Caulaincourt, Augustine Louise de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Feart, Charles</persname>
              <persname source="indexation_libre">François-Marsal, Frédéric</persname>
              <persname source="indexation_libre">Pouilly, marquis de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Havage</persname>
              <persname source="indexation_libre">Hébert</persname>
              <persname source="indexation_libre">Haussonville, comte d'</persname>
              <persname source="indexation_libre">Monnard, Jules Césaire</persname>
              <persname source="indexation_libre">Legrain, Philippe Jules</persname>
              <persname source="indexation_libre">Effira</persname>
              <persname source="indexation_libre">Plé, Louis Alexandre Alphonse</persname>
              <geogname authfilenumber="d3m08zdo4rl--qhb4kmusudo1" source="FRAN_RI_005">La Haye (Pays-Bas)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntj3bvjq--u12y4s2qv4jh" source="FRAN_RI_005">Mézières-lez-Cléry (Loiret)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d5bdoz426r-iflotle5v99n" source="FRAN_RI_005">Le Boullay-les-Deux-Eglises (Eure-et-Loir)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzc4cfps--1o7et4du3doqz" source="FRAN_RI_025">Montparnasse (rue du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nttgmq27-bl3p4mmfibkl" source="FRAN_RI_005">Nemours (Seine-et-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntb7ldge-9pxjgbcvrjpg" source="FRAN_RI_005">Doubs (Franche-Comté , département)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzaebfz1-166a7f3d4tph" source="FRAN_RI_025">Faubourg-Poissonnière (rue du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntedqo9z--m5q4u8dkuyva" source="FRAN_RI_005">Saint-Aubin-sur-Mer (Calvados)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nttk343e--12qtr481vdtje" source="FRAN_RI_005">Maisons-Laffitte (Yvelines)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nttkkayr--5hub6xo35x2f" source="FRAN_RI_005">Le Mesnil-le-Roi (Yvelines)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nteh497n--1cxdf30njjx8v" source="FRAN_RI_005">Marmanhac (Cantal)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntvonlzl--1pcv91eo5jp47" source="FRAN_RI_005">Toulon (Var)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntb8zasg-egwm34z1nh4v" source="FRAN_RI_005">Var (Provence-Alpes-Côte-d'Azur , département)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntb7ejxl-47nz85a9e01t" source="FRAN_RI_005">Cantal (Auvergne , département)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntb8idu2-z9ot230s6xja" source="FRAN_RI_005">Pas-de-Calais (Nord-Pas-de-Calais , département)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nttfgbwe--1nw217uv1dnwa" source="FRAN_RI_005">Gurcy-le-Châtel (Seine-et-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz9rjbv6--vslyfmleoquo" source="FRAN_RI_025">Dames (rue des)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxfmu32-ko9d64xv7jkb" source="FRAN_RI_005">Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxd0wth-1q1x5w0voh0z5" source="FRAN_RI_005">Gif-sur-Yvette (Essonne)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-5sn15z83j--mzm1rm5a4s3s" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/32</unitid>
              <unittitle>Sophie Suzanne de Pruines.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884-01-01 / 1932-12-31">1884 - 1932</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Sophie Suzanne de Pruines, 1884-1932 : interdiction la concernant à la requête de sa mère, Mme veuve de Pruines, née de Frégeville, 1926 ; conseil de famille qui nomme comme tuteur Albert Vieillard, industriel, maître de forges, cousin germain de Sophie Suzanne de Pruines, 20 octobre 1927 ; vente d'un immeuble 166 boulevard du Montparnasse à Paris : charges, état des locations, 1930-1932 ; renseignements concernant un terrain, 349-355 rue Lecourbe à Paris, acquis par échange à la société L'Eclairage électrique, appartenant à M. et Mme de Pruines, 21 avril 1917 ; reconnaissance de dette par M. Pérot à Mme de Pruines, 29 décembre 1923 ; cahier de charges pour la vente d'un terrain à Paris, rue de Chaillot, appartenant à l'Assistance publique, 4 novembre 1880 ; quittances, 1884-1890 ; titres de propriété de l'immeuble situé au 5 rue Quentin Bauchart à Paris, 1885-1892.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Pruines, Sophie Suzanne de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Frégeville, de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Vieillard, Albert</persname>
              <persname source="indexation_libre">Pérot</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzc4ax6h-8f7455cjcoga" source="FRAN_RI_025">Montparnasse (boulevard du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzbpj5k0--o15rblt0itk0" source="FRAN_RI_025">Lecourbe (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz95xjjr-emlx341hhpv1" source="FRAN_RI_025">Chaillot (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcrfwiv-8slmmc3bukjv" source="FRAN_RI_025">Quentin-Bauchart (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c audience="external" id="c-5uo7d4a0h--gpn9s123hxa7" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/33</unitid>
              <unittitle>Regnault, Renault, Richard, Schlamiak, Sévenet.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1771-01-01 / 1947-12-31">1771 - 1947</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Emilie Melanie Mathilde comtesse Rapp, demeurant 362 rue Saint-Honoré, 1858 : vente par la comtesse du tableau de François Gerard, "La Bataille d'Austerlitz", à Alexandre Gustave Bisson.</p>
              <p> . Anne Mathilde Alexandrine Paule Marie Regnault, épouse Martin de Longchamps, présidente du conseil d'administration de l'association Service social des enfants anormaux, 22 rue de Varenne à Paris, 1943-1947 : donation à l'établissement des Filles de la Charité au Raincy (Seine-Saint-Denis) d'une propriété à Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis), 5 rue Croix-Richard et rue du Docteur-Herpin, villa Marie-Thérèse, 3 décembre 1943 ; quittance subrogative par M. et Mme Seheut au profit de Mme Regnault, 23 juin 1944 ; acceptation de la donation, 18 avril 1947 ; quittance par Mme Regnault à l'assemblée du Service social des enfants anormaux, 23 mai 1947.</p>
              <p>. Charles-Louis Renault : sentence du Châtelet concernant la réformation du nom Renault dans l'acte de mariage de Charles-Louis Renault (ancienne orthographe : Regnault), 5 septembre 1771.</p>
              <p>. Madame Richard, 1806-1854 : titres de propriété d'une maison, 80 rue de Clichy à Paris, lui appartenant ; vente d'un terrain par M. et Mme Chavignot à M. et Mme Servent, 6 août 1845 ; transport de 20 000 francs par M. et Mme Chavignot à la marquise de Guerchy, dus par M. et Mme Servent, février 1846 ; vente d'une maison rue de Clichy par M. et Mme Servent à M. et Mme Rolland ; quittances dues à Mme Rolland, 1847-1854.</p>
              <p>. Mathilde Joséphine Richard, née Rolland, veuve de François Théophile Richard, notaire à Pont-Sainte-Maxence (Oise), 1892-1935 : cahier de charges d'une maison de rapport, 66 rue de Clichy à Paris, à l'angle de la rue de Vintimille, appartenant à Mme veuve Richard, 1935 ; notoriété après le décès de Mme veuve Richard, 19 septembre 1933 ; partage sous seings-privés Rolland, père de Mme veuve Richard, état des lieux : 14 avril 1892 ; correspondance, 1935.</p>
              <p>. Palmyre Shotton, née Schlamiak, sans profession, demeurant à Paris, veuve non remariée d'Albert Harold William Shotton, 1929-1939 : bail des locaux dépendant d'une maison sise à Compiègne (Oise), place du Change, par M. et Mme Blachon à Mme veuve Shotton, 29 août 1929 ; vente par Mme Shotton d'un fonds de commerce de confection place du Change à Compiègne, 1938 ; créances et correspondances de ses fournisseurs, 1938-1939.</p>
              <p>. Elie Robert Sévenet, marchand de comestibles, demeurant 57 rue de Passy à Paris, 1930-1935 (Maison Sévenet, constituée en 1930, commerce de volailles, poissons, gibier et comestibles en général) : inventaire après décès de Joséphine Euphrasie Annet, épouse Pierre Mariaud, décédée le 10 mars 1899, propriétaire d'une maison au 61 rue de Passy ; vente par les consorts Mariaud à M. et Mme Sévenet, 30 juin 1932 ; actes concernant la famille Mariaud, cessions de droits successifs, 25 mars 1933, 28 juillet 1934 ; correspondance, 1932-1935.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Regnault, Anne Mathilde Alexandrine Paule Marie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Martin de Longchamps</persname>
              <persname source="indexation_libre">Seheut</persname>
              <persname source="indexation_libre">Renault, Charles Louis</persname>
              <persname source="indexation_libre">Richard</persname>
              <persname source="indexation_libre">Chavignot</persname>
              <persname source="indexation_libre">Servent</persname>
              <persname source="indexation_libre">Guerchy, marquise de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Rolland</persname>
              <persname source="indexation_libre">Rolland, Mathilde Joséphine</persname>
              <persname source="indexation_libre">Richard, François Théophile</persname>
              <persname source="indexation_libre">Schlamiak, Palmyre</persname>
              <persname source="indexation_libre">Shotton, Albert Harold William</persname>
              <persname source="indexation_libre">Blachon</persname>
              <persname source="indexation_libre">Sévenet, Elie Robert</persname>
              <persname source="indexation_libre">Annet, Joséphine Euphrasie</persname>
              <persname source="indexation_libre">Mariaud, Pierre</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdnbaol--zcdxlwizwbpm" source="FRAN_RI_025">Varenne (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3m08zhht0k--tkyaw3csd7xn" source="FRAN_RI_005">Communes françaises</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxf5pdb--1df0xheguo7o2" source="FRAN_RI_005">Le Raincy (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxf0wpf-1aucu328wu0ld" source="FRAN_RI_005">Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz9jw9hs-17h7byppwg88c" source="FRAN_RI_025">Clichy (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntowvfg0--mnpscssdvdhy" source="FRAN_RI_005">Pont-Sainte-Maxence (Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzdrlims-187oksxc1zhx2" source="FRAN_RI_025">Vintimille (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntot5rxv--lg6xha7q8by0" source="FRAN_RI_005">Compiègne (Oise)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcdj3k4--1c9w2x1312d9a" source="FRAN_RI_025">Passy (rue de)</geogname>
              <persname source="indexation_libre">Rapp, Emilie Melanie Mathilde</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bisson, Alexandre Gustave</persname>
              <persname authfilenumber="d699mu6lbdb--1o76o7114nii8" source="FRAN_RI_012">Gérard, François (1770-1837)</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-6anxa8bm4-zqxdazs6jhj8" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/34</unitid>
              <unittitle>Sinéty (de), Thomassin, Valsuzenay, Wayssler.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1866-01-01 / 1939-12-31">1866 - 1939</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Comtesse de Sinéty, née Cassagne de Beaufort, 1924-1939 : donation-partage entre ses enfants, la baronne de Watteville, le comte André de Sinéty, la comtesse de Chanaleilles ; partage des biens : château et domaine de Motteux à Marolles-sur-Seine (Seine-et-Marne), domaine de Lanta (Haute-Garonne), maison à Paris, 15 rue Mesnil, 1939 ; correspondance, 1939 ; projet de déclaration de succession du marquis de Sinéty, juillet 1924.</p>
              <p>. Pierre Jules Thomassin, secrétaire général de la Société industrielle, 1866-1926 : acquisition par lui faite d'une propriété à Mainville (commune de Draveil, Essonne), 11 rue de la Charrière (ancienne rue des Greuses n°12) appartenant à M. et Mme Gillardin, 7 avril 1926 ; titres de propriétés, 1866-1900.</p>
              <p>. Elysée Louis Clément Bruslé, baron de Valsuzenay, époux divorcé d'Elisabeth de Cossé-Brissac, remarié en 1902 à Lydia Schossberger, veuve d'Otto Winkelman, 1889-1934 : correspondance entre la baronne de Valsuzenay et le notaire de 1902 à 1934 ; obligation par la baronne de Valsuzenay à M. Pfieffer, 20 mai 1909 et 30 juillet 1913 ; obligation par la baronne de Valsuzenay à Clovis Guy, 28 octobre 1911 et 10 avril 1913 ; contrat de mariage entre le baron de Valsuzenay et Lydia Schossberger, 10 avril 1902 ; conventions entre le comte et la comtesse de Cossé-Brissac, le comte et la comtesse Renaud de Moustier, le duc de La Tremoïlle et le baron de Valsuzenay, 1er juillet 1889.</p>
              <p>. Lydia-Marie Schossberger, baronne de Valsuzenay, veuve d'Elysée Louis Clément Bruslé, baron de Valsuzenay, 1909-1926 : administration et vente des château et domaine de Valsuzenay à Beurey (Aube), origine de la propriété ; reconnaissance de dette par la baronne de Valsuzenay au profit de Mme Pfieffer, 17 décembre 1909 ; obligation, 27 mai 1913 ; transport par M. Dubreville à M. Lavigne sur demande de la baronne de Valsuzenay, 27 juillet 1913 ; quittances et mainlevées adressés à Me Moisy, août-octobre 1926.</p>
              <p>. Lisa Yvette Wayssler née Segal, épouse de Raymond Wayssler, juillet 1939 : acquisition d'un fonds de commerce de laines et albums de tricots, 57 boulevard Raspail à Paris, à la société des éditions A.M.T ; comptes d'exploitations ; inventaire.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Cassagne de Beaufort</persname>
              <persname source="indexation_libre">Watteville, baronne de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Chanaleilles, comtesse de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Sinéty, comtesse de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Sinéty, André de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Sinéty, marquis de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Thomassin, Pierre Jules</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gillardin</persname>
              <persname source="indexation_libre">Valsuzenay, Elysée Louis Clément Bruslé baron de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Cossé-Brissac, Elisabeth de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Winkelman, Otto</persname>
              <persname source="indexation_libre">Pfieffer</persname>
              <persname source="indexation_libre">Guy, Clovis</persname>
              <persname source="indexation_libre">Renaud de Moustier</persname>
              <persname source="indexation_libre">La Tremoïlle, duc de</persname>
              <persname source="indexation_libre">Schossberger, Lydia Maria</persname>
              <persname source="indexation_libre">Dubreville</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lavigne</persname>
              <persname source="indexation_libre">Moisy</persname>
              <persname source="indexation_libre">Wayssler, Raymond</persname>
              <persname source="indexation_libre">Segal, Lisa Yvette</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nttg1odb-17ha7uoc8i9y2" source="FRAN_RI_005">Marolles-sur-Seine (Seine-et-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzc1cz2i--2fq1v1gazif9" source="FRAN_RI_025">Mesnil (rue)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nth7l875-15n2c0rn6mxbz" source="FRAN_RI_005">Lanta (Haute-Garonne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxcur0b--hgw1ogx3cuae" source="FRAN_RI_005">Draveil (Essonne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntdqmt0y--14908m8v6n08i" source="FRAN_RI_005">Beurey (Aube)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzctch40-teyuun8ehowz" source="FRAN_RI_025">Raspail (boulevard)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
        </c>
        <c id="c-6hvzgn9se--1wjn43q8snifx" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/35 - MC/DC/XXIX/36</unitid>
            <unittitle>Sociétés.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884-01-01 / 1951-12-31">1884 - 1951</unitdate>
          </did>
          <c id="c-6kbercy3q-164uy0tqsqxwo" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/35</unitid>
              <unittitle>Abrasifs d'Ivry-sur-Seine (société d'), Charbons Bassez-Grenier (les ) (société), Bon Marché (société), Etablissements Emile Tarlé, La Gironde (société), Groupement d'importation et de répartition des minerais de zinc.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884-01-01 / 1951-12-31">1884 - 1951</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Abrasifs d'Ivry-sur-Seine (société d'), siège et usines rue Parmentier à Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne), 1923-1937 : liquidation de la société, 1937 ; propriété adjugée à Olivier Augustin Saint-Lanne, industriel, à la requête de Georges Gatte, liquidateur de la Société d'émaillerie nationale, 1923 ; extrait du registre des délibérations des assemblées générales, janvier 1926-avril 1930 ; dépôt de publication concernant la réduction du capital à 595 500 francs, 7 mars 1930 ; quittance et mainlevée par la société anonyme l'Emaillerie nationale au profit de M. Saint-Lanne, 13 juillet 1928 ; bail avec promesse de vente par M. Saint-Lanne à la Compagnie générale du basalte, 1924 ; quittance, 1928 ; mise en vente des actions de la société Premines, compagnie française de prospections et d'exploitations minières, appartenant à la Société d'abrasifs, adjudication à Henri Sauvage, 1936 ; plans.</p>
              <p>. Les Charbons Bassez-Grenier (société), 1934-1941  : dépôt des statuts et projets par Lucien Bassez, industriel (siège social : 19 rue des Fillettes à la Plaine-Saint-Denis [Seine-Saint-Denis]) [société ayant pour objet le commerce des produits du sol et du sous-sol, minéraux et végétaux, surtout vente des houilles de toutes provenances et bois en gros, demi-gros et détail, toutes entreprises de production, d'extraction et de transformation de ces produits, tels que les agglomérés], 19 janvier 1934 ; apport par l'administration des anciens Etablissements Bassez-Grenier d'un terrain au lieu dit Le Pilier, 19 rue des Fillettes ; titres avec origine de propriété, d'acquisition par les anciens Etablissements Bassez-Grenier d'un terrain à Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine), lieu dit Ile Saint-Germain (750 m2) ; dépôt des pièces de publication, 14 mars 1934 ; courriers adressés au notaire, 1934 ; modification des statuts, 1941 ; vente d'actions de la S.A. des Magasins généraux agricoles de Courville-sur-Eure (Eure-et-Loir) appartenant à l'Union hypothécaire électrique, 13 août 1934 ; pleins pouvoirs à Lucien Bassez pour le rachat de ces titres, 1934-1936.</p>
              <p>. Bon Marché (Société), 1939 : vente à la société Tailleur fils et Cie  de l'immeuble 106 rue du Bac à Paris, avril 1939.</p>
              <p>. Etablissements Emile Tarlé, industriel, 1928-1942 [ayant pour objet la fabrication, achat et vente de meubles, objets se rattachant à l'industrie du bois] : statuts, 1930 ; quittance par la Société parisienne d'ébénisterie avec statuts de la société, 1933 ; vente d'un terrain rue Saint-Blaise à Paris au docteur Goumy ; plans de l'usine Tarlé ; baux, en particulier la sous-location par la société des Etablissements Tarlé à la Compagnie française de constructions aéronautiques.</p>
              <p>. La Gironde, société d'assurance contre les chances de tirage au sort et le recrutement, 1884-1887 : liquidation ; déclaration de dépôt, 22 décembre 1884 ; extrait de la deuxième délibération des associés de la classe 1884, 21 mai 1885 ; extrait de la troisième délibération des associés de la classe 1884, 19 avril 1886 ; certificats de satisfaction reproduits sur minutes officielles, 1867-1883.</p>
              <p>. Groupement d'importation et de répartition des minerais de zinc, 1939-1951 [ayant pour objet toutes opérations commerciales, financières, industrielles, mobilières et immobilières pour l'achat, transport, importation, répartition, vente, utilisation des minerais de zinc nécessaires aux fabrications de la Défense nationale, des services publics, et l'industrie et du commerce français] : procès verbal de liquidation, octobre 1948 ; MM. Bellay et Bellier, ingénieurs, liquidateurs ; assemblée générale, clôture de liquidation, 18 décembre 1950.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Saint-Lanne, Olivier Augustin</persname>
              <persname source="indexation_libre">Gatte, Georges</persname>
              <persname source="indexation_libre">Sauvage, Henri</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bassez, Lucien</persname>
              <persname source="indexation_libre">Tarlé, Emile</persname>
              <persname source="indexation_libre">Goumy</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bellay</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bellier</persname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxfg9m7--p938vq7ntyw9" source="FRAN_RI_005">Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxemk0d--2e7aqobr1ybd" source="FRAN_RI_005">Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d5bdp4e4oy-prm9wrcf2rjc" source="FRAN_RI_005">Courville-sur-Eure (Eure-et-Loir)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntb8t74v--1wxzypxi8r7lm" source="FRAN_RI_005">Seine-Saint-Denis (Ile-de-France , département)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz8obgnr--1944hikuiskl0" source="FRAN_RI_025">Bac (rue du)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzd1ek3v--12y1n4f7na5lp" source="FRAN_RI_025">Saint-Blaise (rue)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-774rxuxec-1krwcvw4j4cw2" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/36</unitid>
              <unittitle>Maroquiniers réunis (les), L'Oréal (société), Paris Province Automobile (société), Savart, Braun, Berry et Lavèze (société), Savart, Braun et Berry (société), Socotab (société).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917-01-01 / 1939-12-31">1917 - 1939</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Les Maroquiniers réunis, 111 boulevard Beaumarchais à Paris (Adolphe Jeener , directeur administrateur), 1919-1935 : statuts , 1927 ; baux, états des marchandises (photographies, plans), des fonds de commerce de la société ; fonds présents à Rennes, Nantes, Saint-Quentin, Roubaix, Vierzon, Douai, Toulouse, Amiens, Vichy, Caen, Dijon, Perpignan, Béziers et plusieurs à Paris (rue de Rennes, avenue de Clichy, boulevard Barbès) ; vente par le syndic de la faillite de la société et cession de bail, 1935.</p>
              <p>. L'Oréal (société) [société française de teintures inoffensives pour les cheveux], 1917-1936 : acquisition d'une usine à La Courneuve (Seine-Saint-Denis), rue de la Convention, à la société Mirus (poëles à bois, réchauds à gaz de pétrole et d'essence) ; titres de propriété, 1917-1929 ; société L'Oréal transformée de société en nom collectif en société à responsabilité limitée, 1936.</p>
              <p>. Paris Province Automobile (société), 1925 : statuts de la société à responsabilité limitée Paris Province Automobile, 21 décembre 1925 ; affaire immobilière sur un terrain à Courcelles-Monceau (Paris) entre la société et M. Bignan.</p>
              <p>. Savart, Brun, Berry et Lavèze (société) [exploitation de fonds de commerce de fumisterie et appareils de chauffage et tous travaux s'y rattachant], 1934-1939 : statuts, 1939 ; cession de droits sociaux par M. Savart à M. Braun, ingénieur des arts et manufactures, et à M. Berry, entrepreneur de fumisterie, 7 décembre 1934 ; prorogation de la société, 4 septembre 1935 ; cession de droits sociaux par M. Brun à MM. Berry et Lavèze, commis d'entreprise, 30 mars 1939 ; transformation de la société, 20 avril 1939. </p>
              <p>. Savart, Brun et Berry (société), 1937 : reconnaissance de dettes par la société au profit des héritiers de Noël Emile Savart, avril 1937 ; rapport de l'expert-comptable sur l'affaire Savart, 1937.</p>
              <p>. Socotab (Société commerciale des tabacs) [ayant pour objet la vente de tabac en feuilles en France, dans les colonies et pays de protectorat ou sous mandat français et à l'étranger, et de tous les produits et articles pour fumeurs], 1933-1936 : statuts de la société : société anonyme au capital de 100 000 francs, siège social au 28 rue de la Pépinière à Paris,, 27 mars 1933 ; correspondance, 1933-1936 ; création de nouvelles sociétés, 1933 ; dissolution de la société, 14 novembre 1936.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Jeener, Adolphe</persname>
              <persname source="indexation_libre">Bignan</persname>
              <persname source="indexation_libre">Braun</persname>
              <persname source="indexation_libre">Berry</persname>
              <persname source="indexation_libre">Lavèze</persname>
              <persname source="indexation_libre">Savart, Noël Emile</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nz8sc4d1-15c2p7jdeo417" source="FRAN_RI_025">Beaumarchais (boulevard)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcvqk7l--1b9d961enqqai" source="FRAN_RI_025">Rennes (rue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz9jt0vj-1jlsk2vgg36xa" source="FRAN_RI_025">Clichy (avenue de)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nz8p3cy9--hqqv57hhuph2" source="FRAN_RI_025">Barbès (boulevard)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxexwa3--1bltyu2fw23gd" source="FRAN_RI_005">La Courneuve (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3nzcf0icl-u8a1i63fhv30" source="FRAN_RI_025">Pépinière (rue de la)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
        </c>
        <c id="c-7dhuj93t9-1ua2upci6nhoy" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="identifiant">MC/DC/XXIX/37 - MC/DC/XXIX/38</unitid>
            <unittitle>Associations.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904-01-01 / 1938-12-31">1904 - 1938</unitdate>
          </did>
          <c id="c-7h2kjldo2-gh48lhdc9xxz" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/37</unitid>
              <unittitle>Association Valentin Haüy.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904-01-01 / 1937-12-31">1904 - 1937</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Association Valentin Haüy [fondée en 1889, pour le bien des aveugles et pour unir, seconder les personnes et les œuvres qui s'occupent des aveugles, étudier, propager et appliquer tout ce qui peut concourir à l'instruction et au patronage des aveugles et enfin vulgariser la prophylaxie de la cécité], 1904-1937 : dossiers des différents legs et donations faits à l'association, 1904-1937 ; legs universel de Mme veuve Thu, née Arrsel, 1936.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Thu</persname>
              <persname source="indexation_libre">Arrsel</persname>
            </controlaccess>
          </c>
          <c id="c-7jhv6ikwr--kay80lziobjc" level="item">
            <did>
              <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/38</unitid>
              <unittitle>Association Valentin Haüy, Soeurs de Saint-Vincent-de-Paul.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907-01-01 / 1938-12-31">1907 - 1938</unitdate>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>. Association Valentin Haüy, 1907-1938 : legs universel de la princesse Droutskoy-Lubersky, 1935 ; legs universel de Marie Eugénie Valentine Maigne, veuve Pierot, 1934 ; assemblée générale, 1907-1908 ; legs faits à l'association, 1932-1938.</p>
              <p>. Soeurs de Saint-Vincent-de-Paul, 1921-1935 : donations à elles faites : immeuble à la Pomme, près de Marseille (Bouches-du-Rhône), propriété à Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis), parcelle de terrain à l'ilôt du bois du Temple, 1928-1935 ; acquisition par les soeurs de la Charité d'une propriété à Granville (Manche), quartier du Roc (maison et jardin), 6 octobre 1921.</p>
            </scopecontent>
            <controlaccess>
              <persname source="indexation_libre">Droutskoy-Lubersky, princesse</persname>
              <persname source="indexation_libre">Maigne, Marie Eugénie Valentine</persname>
              <geogname authfilenumber="d3nte3xb8y--1j9n3wpuz3wyw" source="FRAN_RI_005">Marseille (Bouches-du-Rhône)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntxf0wpf-1aucu328wu0ld" source="FRAN_RI_005">Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis)</geogname>
              <geogname authfilenumber="d3ntkhjk3k-l0bvsahxt80y" source="FRAN_RI_005">Granville (Manche)</geogname>
            </controlaccess>
          </c>
        </c>
        <c id="c-7omic4q4s-16pj88hc6wqlb" level="recordgrp">
          <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">MC/DC/XXIX/39</unitid>
            <unittitle>Titres de propriétés.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853-01-01 / 1891-12-31">1853 - 1891</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Le Vaudreuil (Eure) : titres de propriété et baux de pièces de terre, 1853-1891.</p>
          </scopecontent>
          <controlaccess>
            <title>Le Vaudreuil (Eure)</title>
          </controlaccess>
        </c>
      </c>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
