<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="acheve" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050255</eadid>
  <filedesc>
   <titlestmt>
    <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude III. MC/ET/III/1227-MC/ET/III/1232 (1450-1869)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
    <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
   <notestmt>
    <note>
     <p>Mention de note éventuelle</p>
    </note>
   </notestmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
   <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme a la norme ISAD(G) et aux regles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d' 
    <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ 
    <emph render="italic">archives publiques</emph>. 
   </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p> Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études. C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des « Mélanges ». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 62 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXI, LXII, LXXIV, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p> La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier. Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc. </p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/III/1227-MC/ET/III/1232</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude III</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1450-01-01/1869-12-31">1450-1869</unitdate>
   <origination>
    <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010130">Etude III</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>0,2 ml ou 2 cartons (boîtes 10 cm)</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude</emph>
    <emph render="bold"> (dossiers de clients, comptabilité...)</emph> : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. 
   </p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude III<archref href="FRAN_IR_041137">Archives de l'étude III</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="d15e100-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/III/1227</unitid>
     <unittitle>Mesurage des héritages.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1450-12-05/1450-12-05">5 décembre 1450</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Cahier en mauvais état (comme couverture en parchemin, un acte royal du 5 décembre 1450 prescrivant au prévôt de Paris d’assurer la restauration du château, de l’église, des chaussées et chemins de Luzarches, mis en péril du fait des guerres).</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Mesurage des héritages de Mademoiselle de Luzarches par Guillaume Honnot, mesureur juré à Givry (département actuel non identifié).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Honnot, Guillaume</persname>
     <persname source="indexation_libre">Luzarches, mademoiselle de</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntc0xlaf-1az7j0u7ztdak" source="FRAN_RI_005">Luzarches (Val-d'Oise , canton)</geogname>
     <occupation authfilenumber="d3m0bl78esx--1hm2vwyr9tnfd" source="FRAN_RI_010">prévôt de Paris (Ancien Régime)</occupation>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e108-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/III/1228</unitid>
     <unittitle>Censier d'Aubervilliers.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600-01-01/1700-12-31">1600-1700</unitdate>
     <physdesc>
     <extent>Cahier (incomplet du commencement et de la fin).</extent>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Censier d'Aubervilliers, XVIe siècle.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3ntxeukn7-d4jfh4hnp8dp" source="FRAN_RI_005">Aubervilliers (Seine-Saint-Denis)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e116-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/III/1229</unitid>
     <unittitle>Actes de notaires parisiens autres que celles de l’étude.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1512-01-01/1731-12-31">1512-1731</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) Desmons (Pierre) ; 1512, 11 février, 2 actes.</p>
     <p>(2) Hervy, 1515, 26 avril, 11 août, 9 octobre, 3 actes.</p>
     <p>(3) Calais (de), 1524, 9 février.</p>
     <p>(4) Contesse (Nicolas), 1535, 27 avril à 1545, 22 mai. 11 actes.</p>
     <p>(5) Goussard (Denis), 1538, 15 juillet.</p>
     <p>(6) Champin, 1538, juillet. Inventaire de Jacques Boucher, maître des Comptes, décédé rue Saint-Jacques, près Saint-Yves. Le haut des feuillets dégradé en partie par l'humidité. - Cahier en partie décousu.</p>
     <p>(7) Brulé, 1556, 13 mars et 17 juillet.</p>
     <p>(8) Durand, 1632, 31 décembre.</p>
     <p>(9) Camuset, 1640, 22 novembre.</p>
     <p>(10) Billeheu, 1731 , 18 octobre.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Desmons, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hervy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Calais, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Contesse, Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Goussard, Denis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Champin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boucher, Jacques</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd79bl4--1b86gt0u1m3vm" source="FRAN_RI_025">Saint-Yves (rue)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Brulé</persname>
     <persname source="indexation_libre">Durand</persname>
     <persname source="indexation_libre">Camuset</persname>
     <persname source="indexation_libre">Billeheu</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e146-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/III/1230</unitid>
     <unittitle>Pièces diverses.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1469-01-01/1666-12-31">1469-1666</unitdate>
     <origination>
      <persname authfilenumber="FRAN_NP_012039">Felin, Michel de</persname>
     </origination>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) 1469, 20 octobre. Foi et hommage de Charles d’Abonville, seigneur d’Orsonnette, envers Jean Fourquant, procureur en Parlement, seigneur de Montpipeau, à Saint-Michel près Longpont [-sur-Orge] (Essonne), pour le fief du Colombier sis à Chevaumelle. Étienne Coulisses, etc… notaires : expédition sur parchemin du 4 juillet 1534.</p>
     <p>(2) 1476, 22 février. Mise en possession et saisine par Louis Raguier, évêque de Troyes, et Girard de La Folie, greffier des Monnaies du Roi, seigneurs par indivis, chacun pour une moitié, du fief de Harenc, de Pierre Parent, orfèvre et bourgeois de Paris, d’une maison sise à Paris, derrière le grand autel de l’église Saint-Leufroy, au bout du Pont-au-Change, chargée de 9 deniers parisis de fonds de terre, payables le jour des octaves Saint-Denis au porche Saint-Jacques-de-la-Boucherie, en l’hôtel de la cour pavée. Signatures des deux seigneurs : parchemin, fragment du sceau de l’évêque.</p>
     <p>(3) 1528, 20 avril. Certificat de Jean de La Barre, seigneur du lieu de Verez et du Plessis du Parc-lez-Tours, bailli de Paris et conservateur des privilèges royaux de l’Université, attestant la réception, ce jour, de Jacques Le Secq comme procureur « en la court de céans », après prestation de serment de respecter les ordonnances : parchemin.</p>
     <p>(4) 1528, 25 septembre. Nomination, en blanc, par Renée de France, duchesse de Chartres, comtesse de Gisors, dame de Montargis, sœur du Roi, d’un maître juré du métier de…, en la ville de…, avec exemption de faire un chef d’œuvre ou un apprentissage, et de payer banquets, dîners et autres droits aux autres maîtres, sauf les droits de confrérie, s’il en existe, le tout conformément aux lettres patentes à elle accordées : parchemin.</p>
     <p>(5) 1541, 27 avril. Vente par Geoffroy Oudet, laboureur à Margency (auj. Val-d’Oise) et sa femme, Ysabeau Roussel, à Mathurin Moreau, contrôleur de Chauny, et bourgeois, demeurant à Paris, de 5 perches de jardin à Margency, tenant d’un coté à l’acquéreur et aboutissant d’un bout au chemin du Moulin, dans la censive des Bonshommes de la Couldraye, près Maffliers, chargés d’une rente rachetable de 12 s.p. (prix : deux écus d’or soleil, dont quittance). Jean Gouffé, tabellion juré à Montmorency : parchemin.</p>
     <p>(6) 1542, 26 mai. Vente à par Antoine Ménard, laboureur à Combs-la-Ville (auj. Seine-et-Marne), à Jacques de Maissières, chantre et chanoine de la Sainte-Chapelle du Palais-Royal à Paris, curé de Combs-la-Ville, demeurant à Paris, d’un demi arpent et demi quartier de vigne en une pièce, d’une raie au milieu, à Combs-la-Ville, lieu dit le Clos-le-Comte, en la censive du seigneur de Vau-la-Reine, à qui est dû un cens de 3 deniers p. (prix : 25 écus d’or soleil, payés comptant). Evyn : ratification par la femme du vendeur dans la huitaine.</p>
     <p>(7) 1547-1581. Renouvellement de location pour 6 ans prise par Andrée Chéron, veuve de Crépin Heurtault, marchand et laboureur à Grossay, paroisse de Prunay-le-Gillon (auj. Eure-et-Loir), représentée par Louis Heurtault, son fils, écolier étudiant en l’Université, de Jean Quétin, notaire au Châtelet, d’une métairie à Grossay et de 4 muids et demi de terre en plusieurs pièces à Grossay, Prunay[-le-Gillon] et environs : parchemin (fragment, 2 feuillets).</p>
     <p>(8) 1548, 22 avril. Engagement de Lormeteau, tondeur de draps, et sa femme, de verser 27 l.t., solde de 45 l.t., moitié à la Saint-Laurent et moitié à Noël prochain, à Jean Lainé, manouvrier à Paris, somme moyennant laquelle les parties mettent fin à une instance, portée en appel au Parlement, pour « certains exceps » dont Lainé accusait Lormeteau et « ses aliez », Michel de Felin, notaire : parchemin.</p>
     <p>(9) 1586, 10 octobre. Mise en apprentissage, pour 4 ans, par Boniface Velasse, compagnon menuisier à Saint-Germain-en-Laye (auj. Yvelines), de sa sœur, Charlotte, agée de 15 ans, chez Marguerite Lambert, femme de Georges Gobin, lingère, rue Mortelleri (sic) qui lui fournira le gîte et le couvert, le frère l’entretenant d’habits, linge et chaussures et la maîtresse lui donnant en fin d’apprentissage 10 écus soleil et une paire de souliers neufs.</p>
     <p>(10) 1551, 14 mars. Vente par Olivier Chapeau, mercier, bourgeois de Paris, à Jean Giraudeau, marchand à Trianon, au val de Gallie, d’un arpent et demi de terre labourable à Trianon, lieu dit Hochecorne, acquis par le vendeur, le 2 décembre 1547, en la censive de Philippe Colas, seigneur de Versailles, à qui est dû un cens de 4 d.p. par arpent : prix : 27 l.t. payées comptant. Thuret.</p>
     <p>(11) 1560, 9 mai. Partage en trois lots d’une succession, le troisième consistant en 35/25 d.t. de rente. Thuret.</p>
     <p>(12) 1566, 24 août. Publication orale par Pierre Bonetbeau, sergent à verge au Châtelet, aux habitants de Vanves (Hauts-de-Seine), à l’issue des vêpres, des lettres royaux en forme de terrier, du 22 août, au profit de Jean Le Prévôt, conseiller en Parlement, seigneur en partie de Vanves et du fief de Lagny[-sur-Marne?] (Seine-et-Marne) à Vanves : expédition.</p>
     <p>(13) 1582, 19 juillet. Mise en apprentissage, pour 4 ans, par Thomasse Sénéchal, veuve de Pierre Crété, gagne-denier rue des Vieux-Augustins, paroisse Saint-Eustache, de son fils, Martin Crété, âgé de 13 ans chez Pierre « Levesche », tisserand, même rue, qui lui fournira, gîte et couvert, la mère l’entretenant de ses habits et versant au maître 4 écus d’or soleil dont moitié présentement reçue et le solde payable à la fin de l’apprentissage. Pahen, notaire : parchemin.</p>
     <p>(14) 1585. Bail pour 6 ans, par…, veuve d’Adrien Fournier, notaire au Châtelet, à Léonard Dardet, laboureur à Taverny (Val-d’Oise), de toutes les terres lui appartenant à Taverny et aux environs et précédemment louées au preneur et à feu Simon Pays, jouissance d’une portion de la grange, à l’exception d’un arpent à la Croix-Pisseleu, dont elle se réserve la jouissance et la faculté d’y battre le grain selon la coutume et du petit grenier sur l’étable pour y mettre son fourrage. Prix : 12 écus soleil, un setier de blé, une mine d’avoine et douze bottées de beurre par an, charriés de Taverny à Paris, tout le vin récolté dans ses vignes par la bailleresse, moyennant 30 s. par muid, assure gratuitement deux transports par an, aller et retour, de ce qu’il plaira à la bailleresse et quand il lui plaira, résiliation du bail en cas de décès du preneur, caution de Claude Dardet, laboureur à Taverny. Guillaume I Herbin, notaire : parchemin (mutilé).</p>
     <p>(15) 1614, 10 janvier. Procuration générale de Jean d’Escamin, seigneur de Boissy et de Louteville, commissaire ordinaire des guerres, présentement à Lyon, rue Saint-Jean et paroisse Sainte-Croix, à Jacques Verdet, serviteur domestique de la demoiselle Danis à Paris, pour procéder au partage de la succession de sa sœur utérine, Antoinette Boullart, veuve de Nicolas Lesueur, sieur de Mauny-Dumont, notaire à Lyon : parchemin.</p>
     <p>(16) 1660, 23 juillet. Arrêt du conseil d'État privé assignant Tallemand Bonneau, banquier à Paris, à la requête de Martin Tabouret, conseiller secrétaire du Roi.</p>
     <p>(17) 1666, 6 mai. Arrêt du conseil d'État relatif au règlement des taxes corrélatives de la décharge des recherches de la Chambre de Justice, concernant Dominique de Richemont, Jacques Gautier, Samuel Menjot, Nicolas de Villiers et Armand Jean de Renavel de Saint-Martin.</p>
     <p>(18) 1666, 20 mai. Arrêt analogue du conseil d'État concernant Gilles Hochereau.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Abonville, Charles d’</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fourquant, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Raguier, Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Folie, Girard de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Parent, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Barre, Jean de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Secq , Jacques</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu52t6m--1r5evc4vtiadn" source="FRAN_RI_012">Renée de France (duchesse de Ferrare , 1510-1575)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Oudet, Geoffroy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Roussel, Ysabeau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Moreau, Mathurin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gouffé, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ménard, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maissières, Jacques de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chéron, Andrée</persname>
     <persname source="indexation_libre">Heurtault, Crépin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Heurtault, Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Quétin, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lormeteau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lainé, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Felin, Michel de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Velasse, Boniface</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lambert, Marguerite</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gobin, Georges</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chapeau, Olivier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Giraudeau, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Colas, Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bonetbeau, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Prévôt, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sénéchal, Thomasse</persname>
     <persname source="indexation_libre">Crété, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Levesche, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fournier, Adrien</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dardet, Léonard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pays, Simon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dardet, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Escamin, Jean d’</persname>
     <persname source="indexation_libre">Louteville</persname>
     <persname source="indexation_libre">Verdet, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boullart, Antoinette</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lesueur, Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mauny-Dumont</persname>
     <persname source="indexation_libre">Danis, demoiselle</persname>
     <persname source="indexation_libre">Tallemand Bonneau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Tabouret, Martin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Richemont, Dominique de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gautier, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Menjot, Samuel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Villiers, Nicolas de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Renavel de Saint-Martin, Armand Jean de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hochereau, Gilles</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxdbb13--u9bbw8ah4xj6" source="FRAN_RI_005">Longpont-sur-Orge (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdueqfy--1j5vun0y1bo7d" source="FRAN_RI_005">Troyes (Aube)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzclzx9f-1ulkqy5xh7lgj" source="FRAN_RI_025">Pont-au-Change (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdpjzh6i-udgjpjglwnmw" source="FRAN_RI_005">Chartres (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntgi68rl-11rolutabtrm" source="FRAN_RI_005">Gisors (Eure)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxgu27j--12u6x442usyk3" source="FRAN_RI_005">Margency (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxgt3xo--1uxk9wdsjw7um" source="FRAN_RI_005">Maffliers (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxgz2uj-13vmcpglvwqp5" source="FRAN_RI_005">Montmorency (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntteev56--1c1xrtxi05tca" source="FRAN_RI_005">Combs-la-Ville (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdppg27q-7auibw6le1xi" source="FRAN_RI_005">Prunay-le-Gillon (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu4oc7d-18d0n7tv88tmy" source="FRAN_RI_005">Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxet9fq-fmnzczx2ubr6" source="FRAN_RI_005">Vanves (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttfokal--14dq2pnh6yfw9" source="FRAN_RI_005">Lagny-sur-Marne (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxhhasn-1ucthpctinlj6" source="FRAN_RI_005">Taverny (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntr30aef-iiuzlggrj026" source="FRAN_RI_005">Lyon (Rhône)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzupbhqf-1pkg7um521s1c" source="FRAN_RI_026">Sainte-Chapelle</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvow9c3--1ln2rhczl581f" source="FRAN_RI_024">Saint-Eustache (paroisse)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdq8nvt--d2xw4qhjmnog" source="FRAN_RI_025">Vieux-Augustins (rue des)</geogname>
     <occupation authfilenumber="d3m0bl74hdl-6vhnk4hry8uj" source="FRAN_RI_010">procureur de justice (Ancien Régime)</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjmwyv-ezk08guc5wyy" source="FRAN_RI_010">évêque</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msk6bef--1b7nlflfug14j" source="FRAN_RI_010">greffier</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjq8lx--rvptbxbjgknx" source="FRAN_RI_010">orfèvre</occupation>
     <occupation authfilenumber="d3m0bl6wmx6-d0rz0z0g5ixm" source="FRAN_RI_010">conservateur des privilèges (Ancien Régime)</occupation>
     <occupation authfilenumber="d3m0bl6zvsb--srr8oi6f8om" source="FRAN_RI_010">contrôleur (Ancien Régime)</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjpn7s--1x0eyu8r4skwm" source="FRAN_RI_010">tabellion</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjbclp-1d42puzm2svrk" source="FRAN_RI_010">chanoine</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjs6q9-di60ge9dhxaa" source="FRAN_RI_010">curé</occupation>
     <occupation authfilenumber="d3nyu9x713-9kcjiv44l4wh" source="FRAN_RI_010">notaire</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjk6px-1991l3mvmuk67" source="FRAN_RI_010">menuisier</occupation>
     <occupation authfilenumber="d3nyu9s4o0--xm3ygup3bbb1" source="FRAN_RI_010">banquier</occupation>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e190-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/III/1231</unitid>
     <unittitle>Pièces de la famille de La Groue (à Saint-Domingue) et divers imprimés de vente de terrains et de propriétés.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1782-01-01/1869-12-31">1782-1869</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Réception au chapitre d’Amiens de J.-B. Rose (25 février 1782). Testament de Louis Étienne de La Groue Brunnet (Nalefinis, île Saint-Domingue, 11 mars 1789, intéressant par ses dispositions en faveur des nègres). Autre de Gabriel Olivier de La Groue, natif de l’île Saint-Louis à Paris, entrepreneur de maçonnerie, 48 ans ; autre (Aux Cayes, 26 mars 1793) ; codicille du même (Les Quatre Chemins, 30 nivôse an IV-20 janvier 1796), cachet humide du tribunal des Cayes. Acte d’inhumation à la Nouvelle Orléans de François Louis de La Groue (15 août 1801).</p>
     <p>
      <emph render="italic">Département d’Indre</emph>- 
      <emph render="italic">et</emph>- 
      <emph render="italic">Loire, district de Chinon, adjudication de biens nationaux</emph>, cure de Razines : 5 imprimés (1791-1793). 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Société des terrains de la gare de Nice</emph> : plan du lotissement sans date. 
     </p>
     <p>Vente sur licitation de maisons rue Française, n°12, rue Sainte-Marguerite, n°21 et 23 ; et rue des Ciseaux, n°3 (1817). 
      <emph render="italic">Adjudication définitive d’une maison rue Sainte-Marguerite, n°21 et 23 et rue des Ciseaux, n°1 et 3</emph> (imprimés en deux exemplaires). 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Terrains situés sur la rue Bergère, n°17 et 19 et rue Rougemont, n°5, lotissement de terrains à vendre</emph> : plans non datés [1869]. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Propriété de Monsieur Badin, cité Rougemont, n°5</emph> : élévation (1869). 
     </p>
     <p>Décret impérial sur les sépultures, 23 prairial an XII (12 juin 1804), 4 p. in-4°, n°10, bulletin 5.</p>
     <p>Loi et ordonnance du Roi, loi relative à la publication des journaux ou écrits juridiques (9 juin 1819), 8 p. in-8°.</p>
     <p>
      <emph render="italic">Compagnie de l’Ouest… pour l’éclairage par le gaz hydrogène de Paris et les environs</emph>… : imprimé, 16 pages (1843-1847). 
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <occupation authfilenumber="d699msjm4ua--4cbj2a0fsywa" source="FRAN_RI_010">maçon</occupation>
     <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Rose , J.-B.</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Groue Brunnet, Louis Étienne de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Groue, Gabriel Olivier de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Groue, François Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Badin (M.)</persname>
     <geogname authfilenumber="d3m08zqnexp--1pfk3y50bcyr2" source="FRAN_RI_005">Les Cayes (Haïti)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08yuzgfj-1bgexe6bkc70k" source="FRAN_RI_005">La Nouvelle-Orléans (Etats-Unis)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb7z81l--133orriip2258" source="FRAN_RI_005">Indre-et-Loire (Centre , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nthwlqeo--8xk1xmntlz49" source="FRAN_RI_005">Chinon (Indre-et-Loire)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdcke2y--1vqnorbkqynkh" source="FRAN_RI_005">Nice (Alpes-Maritimes)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bi93ak7v--vqhv79xtz3x0" source="FRAN_RI_023">Saint-Louis (île)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaime80-ukv475uixbv4" source="FRAN_RI_025">Française (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd840z4--jjjzpnd56a40" source="FRAN_RI_025">Sainte-Marguerite (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9iy7tm-140cznsf9mi7f" source="FRAN_RI_025">Ciseaux (rue des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8ttud1-yc9r1p0n7g8j" source="FRAN_RI_025">Bergère (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcyls0x-111vt8kt5ziv1" source="FRAN_RI_025">Rougemont (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcylfb2-17xajfqpdezqw" source="FRAN_RI_025">Rougemont (cité)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxkgbho--qtxq7ori0c7z" source="FRAN_RI_005">Dominicaine (République)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxkpxgp--1v0m0nu0itvsu" source="FRAN_RI_005">Haïti</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e208-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/III/1232</unitid>
     <unittitle>Dossiers de divers clients : Constant Bourgeois, François Chaussier, Desnoyers de Biéville, Charles Lemor.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1768-01-01/1869-12-31">1768-1869</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) Dossier Constant Bourgeois, peintre de paysages (1767-1841), volontaire au 4e bataillon de la Haute-Garonne, envoyé de Perpignan à Nîmes « pour y préparer les choses nécessaires à la perfection de cet ouvrage, utile à la République ». Perpignan, 28 brumaire an II, cachet de l’armée des Pyrénées-Orientales : arrêté des représentants du peuple, près cette armée, autorisant le comité d’exemption de Toulouse à délivrer à Bourgeois « un congé pour qu’il puisse se rendre à Paris y exercer ses talents » (Port-Vendres, 8 frimaire an II), souscription à son ouvrage sur les 
      <emph render="italic">Vues pittoresques, les monuments et les antiquités de la France</emph> (1819), lettre du comte Lancelot Théodore Turpin de Crissé et billet de Louis Nicolas Philippe Auguste, comte de Forbin, relatifs à un tableau de Bourgeois (1828), nomination dans la Légion d’Honneur (1828). 
     </p>
     <p>(2) Dossier François Chaussier (1768-1821), officier de santé de l’École polytechnique, professeur de chimie et d’anatomie à l’École centrale des Travaux publics, ci-devant Palais-Bourbon, docteur, médecin en chef de l’Hospice des Enfants-Trouvés et de la maison d’accouchement : consultations, rapports, lettres à lui adressées par Bertholon, Carnot, Guilbert, Lambardie, médecins des armées de la République, Lomet, Pelletan, sur les expériences aérostatiques, ouverture anatomique de cadavres, lettre collective sur l’enseignement au Grand hospice de l’humanité (cachet du comité du Salut Public).</p>
     <p>(3) Desnoyers de Biéville [Charles Henri Étienne Edmond (1814-1880)?] : cession à Magnier de sa deuxième entrée à la vie au gymnase dramatique, moyennant 550 francs (1857).</p>
     <p>(4) Journal de dépense de ménage, 1843, juin à 1855, septembre (cahiers 5 à 12) et 1864, 4 janvier à 1869, 3 avril (cahiers 21 à 25).</p>
     <p>(5) Dossier Charles Lemor, maire du IVe arrondissement : comptabilité spéciale des recettes et dépenses extraordinaires à la suite des événements de février 1848, examen de la Cour des comptes, de jeunes filles à la fête de la République, élections de la Garde nationale, ouvrières des ateliers nationaux, lettre, signée d’Argout, demandant 200 hommes de renfort pour la protection de la Banque de France, nomination d’adjoints au maire, deux lettres de démission de Lemor au préfet de la Seine (23 avril et 13 juin 1849), pétition d’une impétrante à la Congrégation des sœurs de Saint-Vincent-de-Paul pour obtenir les 250 francs exigés pour son admission (1849), médaille d’argent de l’épidémie de choléra (1850).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Bourgeois, Constant</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chaussier, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lemor, Charles</persname>
     <occupation authfilenumber="d699msit6xq-1e7tbhtd3o7v6" source="FRAN_RI_010">peintre</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msj02xm-19qbb7wdtto3j" source="FRAN_RI_010">enseignant</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msjarlu--l5x9bzdkopz8" source="FRAN_RI_010">médecin</occupation>
     <occupation authfilenumber="d3nyu9xige-1dbbvsqzr0tfp" source="FRAN_RI_010">préfet</occupation>
     <persname source="indexation_libre">Turpin de Crissé, Lancelot Théodore</persname>
     <persname source="indexation_libre">Forbin, Louis Nicolas Philippe Auguste de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lambardie (M.)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Carnot (M.)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guilbert (M.)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bertholon (M.)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lomet (M.)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pelletan (M.)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Desnoyers de Biéville, Charles Henri Étienne Edmond</persname>
     <persname source="indexation_libre">Magnier (M.)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Argout (M.)</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntpz05r4-16mt363k2ya46" source="FRAN_RI_005">Perpignan (Pyrénées-Orientales)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nth0g0mh-33w5yhxt5dnt" source="FRAN_RI_005">Nîmes (Gard)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntpz93d9-vgzd5inw625r" source="FRAN_RI_005">Port-Vendres (Pyrénées-Orientales)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>