<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="acheve" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050294</eadid>
 <filedesc>
  <titlestmt>
   <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l'étude VIII. MC/ET/VIII/1366-MC/ET/VIII/1372 et MC/ET/VIII/1577-MC/ET/VIII/1592 (1371-1940)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
   <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
   <notestmt>
    <note>
     <p/>
    </note>
   </notestmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
  <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé avec un logiciel de traitement de texte.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme a la norme ISAD(G) et aux regles d'application de la DTD EAD aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d' <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
   <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de « Mélanges », seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXI, LXII, LXXIV, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier. Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/VIII/1366-MC/ET/VIII/1372, MC/ET/VIII/1577-MC/ET/VIII/1592</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l'étude VIII</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1371-01-01/1940-12-31">1371-1940</unitdate>
   <origination>
    <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010135">Etude VIII</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>2,2 ml ou 20 cartons (boîtes 6 cm, 10 cm, 12,5 cm ou 15 cm)</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>
    <emph render="bold">Autres documents de l'étude</emph> (dossiers de clients, comptabilité...) : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. 
   </p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <arrangement>
   <p>Les numéros indiqués dans la description du contenu correspondent à ceux notés sur le dossier.</p>
  </arrangement>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude VIII<archref href="FRAN_IR_041255">Archives de l'étude VIII</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="d15e104-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1366</unitid>
     <unittitle>Dossiers de divers clients.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1371-01-01/1808-12-31">1371-1808</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) Actes sans nom de notaire : 1507, 11 et 13 avril ; 1519, 28 octobre ; 1528, 23 janvier ; 1568, 20 août et 18 octobre ; 1572, 28 juillet.</p>
     <p>(2) Fragment sans nom ni date, autre fragment de compte de tutelle sans nom ni date [XVIe siècle].</p>
     <p>(3) Fondation au collège de Justice, fol. IIII c LXXII d'un registre du XVIe siècle.</p>
     <p>(4) Deux aveux à Simon et Yvon de Maintenon, seigneurs de la Queue, 1371, 7 juillet et 1405, 19 février. Plaids et gage (pleige de la seigneurie de la Coulonche et de la Sauvagère, à Nicolas de Vallembras. XVIe siècle) : cahier.</p>
     <p>(5) Quatre actes sur parchemin, détériorés par l'humidité et dont le traitement au sulfure d'ammonium a permis d'établir les notices suivantes :</p>
     <p>1481. Deux contrats, dont l'un passé le mercredi 3 (illisible), portant vente par Colin Pointrault, laboureur à Vitry-sur-Seine, d'une pièce audit terroir, lieudit Vauloyer, et l'autre relatif à la vente d'une rente sur demi-arpent de vigne, même terroir.</p>
     <p>1490, janvier. Bail à rente par Pierre Loin, laboureur, rue Pastourelle, à Colin Grigot, sergent à verge, d'une petite maison faisant partie de plusieurs maisonnettes et appartenances d'une grande maison et jardin rue Pastourelle, faisant l'un des coins de la rue du Chaume, dite du Grand-Chantier, cédée le 2 mars 1487 au bailleur par frère Mery d'Amboise, grand prieur de la commanderie qui, jadis, fut du Temple. Notaire Carpentier.</p>
     <p>1490, 2 février. Déclaration d'achat par Colin Grigot. Mandement de François Ier concernant un chapelain de la Sainte-Chapelle de Paris.</p>
     <p>1525, décembre (mutilé) : procurations.</p>
     <p>(6) Dossier concernant Claude Le Vacher, procureur en Parlement, et Claude Jessé Gillet des Aulnois, procureur en Parlement, chancelier de la Basoche. 1683 à an III (1794). Sous faire-part de Thiot, commissaire-enquêteur-examinateur au Châtelet. 1792.</p>
     <p>Ouverture de deux paquets provenant de Marguerite Renée de Rostaing, veuve de Henry de Beaumanoir, marquis de Lavardin. 1694, 13 mai.</p>
     <p>Exécution du testament de Françoise Roger, veuve de Bon Paul Cotel, bourgeois de Paris, exécuteur Paul Joseph de Cambefort, curé de Notre-Dame-de-Bonne-Nouvelle. 1697, 17 février.</p>
     <p>Philippe Anne de Coëtlogon, religieuse à Saint-Antoine près Sens : baptistaire, profession et certificat de vie. 1698-1748.</p>
     <p>Quatre baptistaires et mortuaires des paroisses de Marchais et Liesse. 1699-1742.</p>
     <p>Procès-verbal des dégâts causés par un ouragan au château de la Picquelaye, paroisse de Nouaye. 1706.</p>
     <p>“ Agenda memorandum ” d’un notaire non identifié [notaire Navarre ?], 2 folios . 1716, 2 à 15 juin.</p>
     <p>Vente par Louis Auguste d'Albert d'Ailly, duc de Chaulnes à Charles Hercule d’Albert de Luynes de l'usufruit d'une maison à Suresnes. 1720-1725.</p>
     <p>Trousseau du comte des Bordes au collège d'Harcourt. 1727, 20 juin.</p>
     <p>État des magistrats de la Grande-Chambre. 1730.</p>
     <p>Messageries du Havre à Rouen, etc. 1735.</p>
     <p>Hôtel-Dieu de Buzançais. 1732 et 1752.</p>
     <p>Forge, fonderie et moulin à blé à Cosne. 1734.</p>
     <p>Maison rue de Varenne, louée par les ducs d'“Anseny” et de Béthune aux comte et comtesse d'Harcourt. 1754.</p>
     <p>Honoraires de Duchesnay, médecin ordinaire du roi. 1761-1765.</p>
     <p>Bruno Brûlé, censeur des livres à l'Arsenal. 1767-1784.</p>
     <p>Mémoire des frais funéraires de Michelle Lalive, paroisse Saint-Sulpice. 1769.</p>
     <p>Abbé Desnoyers, chargé des affaires du roi en Hollande. 1779-1790.</p>
     <p>Lettres de provision de secrétaires du roi en la chancellerie près le conseil supérieur de Roussillon. 1781.</p>
     <p>Nouveaux statuts de l'ordre de Saint-Michel (Louis XVI).</p>
     <p>Couvent du Petit-Saint-Chaumont. Marie Anne Brûlé, supérieure. XVIIe-XVIIIe siècle.</p>
     <p>Contribution patriotique. 1790.</p>
     <p>Certificat et lettre d'un agent de change relatifs à la dépréciation des rentes sur le domaine de la ville de Paris. 1792 et an II (1793).</p>
     <p>Lois relatives aux transactions. An VI, 16 nivôse (1798, 5 janvier).</p>
     <p>Rétribution aux notaires certificateurs des rentiers viagers et pensionnaires sur l'État. 1807.</p>
     <p>Tontine du pacte social, société numéraire, imprimé. 1808.</p>
     <p>Affiche à la main relative à la vente d'une propriété à une demie-lieue de Villenauxe (département actuel non identifié : Aube? Seine-et-Marne?).</p>
     <p>Souscription volontaire ouverte par le préfet de police pour l'extinction de la mendicité, imprimés, formulaires en blanc et non datés [1828].</p>
     <p>Service des commissions, transports et déménagements (...) “ 
      <emph render="italic">À vendre à l'amiable, en 4 lots, plusieurs maisons de campagne (...) à Rueil</emph>” : plan et contenu d'un ancien local des archives de l'époque du notaire Charles Sauvaige (1371-XIXe siècle). 
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b8lyq--xe6wjcf38tck" source="FRAN_RI_001">compte de tutelle</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bd2c9-e47vue9hkip7" source="FRAN_RI_001">constitution de rente</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8aa0od--1ethxybiwgeht" source="FRAN_RI_001">bail</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8efxut-73bdmxk10sbw" source="FRAN_RI_001">procuration</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8b5v0t--1nmsgc3k8tunk" source="FRAN_RI_001">compte d'exécution testamentaire</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8av7ji-2m7xjqbxqsjd" source="FRAN_RI_001">certificat</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Maintenon, Simon de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maintenon, Yvon de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vallembras, Nicolas de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pointrault, Colin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Loin, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Grigot, Colin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mery d'Amboise (frère)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Vacher, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gillet des Aulnois, Claude Jessé</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rostaing, Marguerite Renée de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Beaumanoir, Henry de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Roger, Françoise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cotel, Bon Paul</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cambefort, Paul Joseph de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Coëtlogon, Philippe Anne de</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu1mwer--12ak70c08y7x3" source="FRAN_RI_012">Albert de Luynes, Charles Hercule d' (1674-1734)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Albert d'Ailly, Louis Auguste d'</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brûlé, Marie Anne</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e196-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1367</unitid>
     <unittitle>Dossier Charles Louis d'Argouges.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701-01-01/1800-12-31">[XVIIIe siècle]</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Dossier Charles Louis d'Argouges, marquis de Rasnes, maréchal des camps et armées du roi.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Argouges, Charles Louis d'</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e207-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1368</unitid>
     <unittitle>Dossier du comté de Buzançais.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1538-01-01/1538-12-31">1538</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Comté de Buzançais : inventaire de titres.</p>
     <p>Registre détérioré par les rongeurs à chaque bout.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nthtj81h-1tseoo44rexv0" source="FRAN_RI_005">Buzançais (Indre)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e220-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/VIII/1369-MC/ET/VIII/1370</unitid>
     <unittitle>Dossier Gallard de Beaumanoir.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762-01-01/1808-12-31">1762-1808</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Créanciers Gallard de Beaumanoir : minutes de l'affaire sur les rues de La Chaise, des Champs-Elysées, Montorgueil, Grenelle [Saint-Germain] (hôtels Feuquières et La Rochelle et monastère des Petites Cordelières), la plaine des Sablons et la terre de Boullay-d'Archères [auj. commune rattachée à Clévilliers (Eure-et-Loire)].</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Gallard de Beaumanoir</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nz95ygj2-hygz96dsisre" source="FRAN_RI_025">Chaise (rue de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9dgxzy-jqyici8ghh9l" source="FRAN_RI_025">Champs-Elysées (rue des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc49pmx--133esvc789ehg" source="FRAN_RI_025">Montorgueil (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzb9s3fa-d5zgox35862v" source="FRAN_RI_025">Grenelle (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdp05zz1--pulx4kci7b9y" source="FRAN_RI_005">Clévilliers (Eure-et-Loir)</geogname>
    </controlaccess>
    <c id="d15e229-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1369</unitid>
      <unittitle>Gallard de Beaumanoir, dossier 1</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762-01-01/1808-12-31">1762-1808</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Créanciers Gallard de Beaumanoir.</p>
     </scopecontent>
    </c>
    <c id="d15e240-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1370</unitid>
      <unittitle>Gallard de Beaumanoir, dossier 2</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762-01-01/1808-12-31">1762-1808</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Créanciers Gallard de Beaumanoir (suite).</p>
     </scopecontent>
    </c>
   </c>
   <c id="d15e252-c" level="subseries">
   <did>
    <unitid type="identifiant">MC/ET/VIII/1371-MC/ET/VIII/1372</unitid>
     <unittitle>Dossier des légionnaires de la légion de Luxembourg.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793-01-01/1816-12-31">1793-1816</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Légionnaires de la légion de Luxembourg, constituée en 1780 pour combattre les Anglais dans la guerre de l'Indépendance américaine : procédure des légionnaires créanciers.</p>
    </scopecontent>
    <c id="d15e260-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1371</unitid>
      <unittitle>Légionnaires de la légion de Luxembourg, dossier 1.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793-01-01/1816-12-31">1793-1816</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Procédure des légionnaires créanciers.</p>
     </scopecontent>
    </c>
    <c id="d15e271-c" level="recordgrp">
    <did>
     <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1372</unitid>
      <unittitle>Légionnaires de la légion de Luxembourg, dossier 2.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793-01-01/1816-12-31">1793-1816</unitdate>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Procédure des légionnaires créanciers.</p>
     </scopecontent>
    </c>
   </c>
   <c id="d15e283-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1577</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients, en majorité sur le commerce d'œuvres d'art.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856-01-01/1933-12-31">1856-1933</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) (195) - Agents d'affaires, étude Thomas et Ravault : prospectus d'offres de fonds, 1870, 5 mai.</p>
     <p>(2) (62) - Agent de change (office d') : adjonctions de bailleurs de fonds, 1870, 5 mai.</p>
     <p>(3) (200) - Grands magasins de chaussures, F. Ratherot : portefeuille contenant un calendrier de 1912 et en couverture, une scène agreste en relief. 1912. </p>
     <p>(4) (102) - Tarif des droits du bureau. Tableau des biens à vendre, à Paris, dans l'Île de France, en province, en partie, biens nationaux : imprimé </p>
     <p>(5) (165) – Antoine-Carême (rue). Prolongement, dégagement des Halles centrales. 20 p. in -4° (1911).</p>
     <p>(6) (161) - Appartement (vente sur licitation d'un), à Neuilly-sur-Seine, 22 rue d'Orléans et 8 passage d'Orléans. 2 décembre 1933.</p>
     <p>(7) (110) - Arago (boulevard) et rue de la Glacière. Traité Hunebelle et Legrand avec la ville de Paris sur le percement du boulevard Arago, 20 juin 1866 : copie.</p>
     <p>(8) (81) - Armainvilliers (domaine d'), appartenant à Me Pereire, courtier et Cie, 48 rue de Dunkerque : plan, échelle 1/25 mm.</p>
     <p>(9) (104) - Art. - Catalogue des objets d'art (…) appartenant à M. X (...) , 29 octobre 1930 : trois reproductions de tapisseries des Flandres, XVIe et XVIIIe siècles.</p>
     <p>(9 bis) - Art. - Catalogue des joyaux, etc. (...) : session comtesse de C. (...) 1905, 33 p. in-8°.</p>
     <p>(10) (35) - Art. - Catalogue de tableaux, etc. (...) 12 et 13 juin 1856 : note autographe relative à l'acquisition par B. Fould d'un tableau de Paguest et un autre de Vélasquez.</p>
     <p>(11) (35) - Art. - Fiquet, marchand de tableaux, etc. : registre des entrées et sorties de marchandises. 1925, octobre à 1929. 259, 368 et 375 numéros (avec indication de la nature, des dimensions, des prix à l'entrée et à la sortie).</p>
     <p>Documents en mauvais état.</p>
     <p>(12) (35) - Art. - Fiquet : registre (détérioré par l'humidité) faisant à peu près double emploi avec le précédent pour la même période, 1928, octobre à 1929.</p>
     <p>Documents en mauvais état.</p>
     <p>(13) (35) - Art. : répertoire d'adresses “ mondaines ” (avec indication, pour certains, de la nature de leurs collections et de leurs recherches). Documents en mauvais état.</p>
     <p>(14) (35) - Art : registre d'un commerce d'œuvres d'art, achats et ventes. Objets de Chine et du Japon. Achats de Barbedienne (collection Hellendal, 1873). Tableaux. Dessins. Marbres. Bronzes. Ventes diverses. Quatre reçus de Clémence Gaymon à Leblanc, 1912 et 1913. Inventaire des œuvres d'art se trouvant dans un grand salon, un petit salon et une salle de billard.</p>
     <p>(15) - Art. - Galerie Fiquet : pièces comptables non datées.</p>
     <p>(15 bis) (162) - Art : inventaire des objets d'art après décès de Madame Tollin (expertise Mannheim, 146. 114 F). Dossier n° 2188.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nz8j95qh--utyh3zbu1kzp" source="FRAN_RI_025">Antoine-Carême (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzb7p2gp--ogpux8oyek2m" source="FRAN_RI_025">Glacière (rue de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8jvrh0--2nt9s4mn7avu" source="FRAN_RI_025">Arago (boulevard)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nza70cae-a0ctk4xbbtuc" source="FRAN_RI_025">Dunkerque (rue de)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Gaymon, Clémence</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leblanc</persname>
     <persname source="indexation_libre">Tollin (Mme)</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e340-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1578</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients, commerce d'œuvres d'art et autres (lettres A-B).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1580-01-01/1918-12-31">1580-1918</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(16) (64) - Art. - Gustave Maillet : notes d'achats d'œuvres d'art et reçus d'artistes, factures Hubert, de bordures, cadres et cartels ; autres factures de montres, bagues, etc. de Borniol. 1880-1890.</p>
     <p>(17) (96) - Art. -Vente par Charles Henry Léon Le Roy à Gaston Le Roy de Presale, de trois tableaux, portraits de Catherine Isabelle Gevarts, et deux aux armes de Le Roy de Gansandrier : onze documents concernant ceux-ci. sous seings privés, originaux, XVIIe-XVIIIe siècles, sceaux (deux exemplaires), dossier 697.</p>
     <p>(18) (132) - Assemblée nationale, palais de Versailles : laissez-passer du 10 mai 1871, autre, en français et en allemand, 11 mars 1871. Lettre du général Soumain à la commission de réforme au sujet de Joseph Haillet, avec notes sur un fait d'armes du 14 août 1870. Paris, 11 juillet 1871.</p>
     <p>(19) (117) - Assurance-Maladie (L'), société anonyme : statuts, 1888-1889 (l'exemplaire de 1889 porte des modifications manuscrites). Joint : l'assurance contre les maladies, données, fournies par les sociétés de secours mutuel pour le fonctionnement des compagnies d'assurances contre les maladies. 1888.</p>
     <p>(20) (156) - Auteuil. Terrains à vendre rue Henri-Heine.</p>
     <p>(21) (74) - Auteuil (parc d'). Propriété Laveyssière. Terrain vendu à Zede : description et plans, rue de la Réunion.</p>
     <p>(22) (21) - Auteuil (rue d'). Hôtel n° 59 : plans et élévation.</p>
     <p>(23) (61) - Auteurs et compositeurs dramatiques (Société des) : Léon Schlesinger, décédé à Leysin le 19 juillet 1903 : adhésion de sa mère, Aline Strauss, aux statuts de la Société, comme adjudicataire des droits d'auteurs sur les œuvres de son fils (non signé).</p>
     <p>(24) (33) - Aveugles (Société des ateliers d') : premier exercice, 1882-1883.</p>
     <p>(25) (145) - Banque de France : versement d'or pour la Défense nationale. 23 août 1915.</p>
     <p>(26) (135) - Baptême (acte de) Davies. 1892 (en anglais) encadré ainsi que trois miniatures.</p>
     <p>(27) (172) - Barber (généalogie de la famille de). 1580-1784.</p>
     <p>(28) (137) - Bateaux parisiens (Compagnie générale des) : 15 pièces (1902-1903).</p>
     <p>(29) (32) - Beaux-Arts (Académie des). Fondation Fould en faveur de deux israélites, l'un peintre, l'autre sculpteur. 1859-1860.</p>
     <p>(30) (63) - Berri (rue de, n° 1) : bail d'un appartement. 1872, 30 novembre.</p>
     <p>(31) (70) - Biarritz. Affaire Picard : incorporation à la propriété d'une cour non close de murs. 1759-1839.</p>
     <p>(32) (198) - Bibliothèque nationale : legs Beaulaincourt.</p>
     <p>(33) (55) - Bibliothèque. Madame Dabadie pensionnaire de l'Opéra. Dons à diverses bibliothèques de France de l'extrait de l'ouvrage de son gendre, Edmond Guillaume, et de Georges Perrot sur leur mission en Asie mineure : journal de ses dépenses domestiques. 1856-1864 et 1875-1877 (dossier n° 51).</p>
     <p>(34) (69) - Biens nationaux. Adjudication de quatre arpents de terre provenant de la remise de la Couronne, capitainerie de La Varenne des Tuileries, 3000 livres. 1791, 6 septembre. Joint, un billet : “ le premier jour de la lune de may prochain vous iré ramasser plain une coquille d'œuf de rosée soleil à midy précis, 1791 ”.</p>
     <p>(34 bis) - Bineau (parc). Ile de la Grande-Jatte. Lotissement : affiche et deux plans.</p>
     <p>(35) (160) - Bombardements aériens. Assurance par l'Union : couverture provisoire d'un mois et police d'un an. 1918.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Le Roy, Charles Henry Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Roy de Presale, Gaston</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maillet, Gustave</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gevarts, Catherine Isabelle</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Roy de Gansandrier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Haillet, Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Soumain (général)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Zede</persname>
     <persname source="indexation_libre">Schlesinger, Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Strauss, Aline</persname>
     <persname source="indexation_libre">Davies</persname>
     <persname source="indexation_libre">Barber (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Beaulaincourt</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dabadie (Mme)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guillaume, Edmond</persname>
     <persname source="indexation_libre">Perrot, Georges</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcw45j4-dgii80k87puv" source="FRAN_RI_025">Réunion (rue de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8n2pkg-a16t3iurj8tx" source="FRAN_RI_025">Auteuil (rue d')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8u57a0-13ckm3h3in1n4" source="FRAN_RI_025">Berri (rue de)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e393-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1579</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettre C).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719-01-01/1919-12-31">1719-1919</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(36) (138) - Boselli (Galéas). Lettre du comte Boselli à son fils relative à un tableau récemment découvert représentant un Galéas Bocelli. 5 juillet 1896. Lettre, en italien, avec traduction, relative au tableau et à deux manuscrits, signés Alessio Siccardo. 4 mars 1896. Lettre signée Christoforo Scotti, 6 août 1919, avec traduction, relative au tableau.</p>
     <p>(37) (105) - Bourbon (quai). Deux maisons n° 45 et 47, au coin du quai d'Orléans. 1719-1877 (dossier n° 653).</p>
     <p>(38) (39) - Brindeau (Abbé) : bref pontifical à son adresse. 30 juillet 1867 (original parchemin).</p>
     <p>(39) (171) - Brissot-Thivars, chef de bataillon de la Garde nationale mobile de Paris : certificats relatifs à sa conduite dans les journées de juin 1848. 1848-1861.</p>
     <p>(40) (52) - Brun (Gabriel), descendant de réfugiés en Suisse pour cause de religion : note généalogique autographe (1891), lettre et certificat de la commune de Rolle, en Suisse.</p>
     <p>(41) (87) - Bruxelles (paroisse Sainte-Gudule) : extrait de baptême du 23 juin 1774, délivré le 4 prairial an VI (23 mai 1798) de la République française, exemplaire de la formule.</p>
     <p>(42) (113) - 
      <emph render="italic">Bulletin des Halles</emph>  
      <emph render="italic"> (Le)</emph>, Société anonyme : statuts. 2 tirages. 1881. 
     </p>
     <p>(42 bis) - Cadet (rue), propriété n° 7 : documents et plans.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Boselli, Galéas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bocelli, Galéas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Siccardo, Alessio</persname>
     <persname source="indexation_libre">Scotti, Christoforo</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brindeau (abbé)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brissot-Thivars</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brun, Gabriel</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcb64jx--16q7pju61kcs" source="FRAN_RI_025">Orléans (quai d')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz92ijqo-1cu9qs5rbkuqo" source="FRAN_RI_025">Cadet (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxmupd8-1vca7ig0t7deb" source="FRAN_RI_005">Bruxelles (Belgique)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxlqozz--1f3x6hvqucf3g" source="FRAN_RI_005">Suisse</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e419-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1580</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettre C).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794-01-01/1914-12-31">1794-1914</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(43) (201) - Carles père, ancien conseiller du sénéchal de Toulouse, y habitant : son mémoire contre son fils cadet, officier de santé, habitant à Blagnac, vers l’an III (1794).</p>
     <p>(44) (199) – Caylus (Tarn-et-Garonne), village château : 2 photographies non datées [1899].</p>
     <p>(45) (120) - Champigny [-sur-Marne] (Société du pont de) : constructions, exploitation. 1835-1852.</p>
     <p>(46) (194) – Chansons. 
      <emph render="italic">Paroles de chansons</emph>, petit cahier (18,5 cm x 15 cm) non paginé, non daté [1895], estampillé A. Renoult, éditeur, 94 passage Brady, Paris. Paroles d’Henri Darsay, d’Alexandre Trébitsch, de Paul Manoury, d’A. Poupay, etc. (dossier veuve Rehoult, n°1956). 
     </p>
     <p>(47) (82) - Chardon-Lagache. 
      <emph render="italic">Règlement de la maison de retraite Chardon-Lagache (…)</emph> [Chardon-Lagache, Pierre Auguste Marie Alfred (1807-1879)], imprimé non daté [1865 ?], 8 pages in-8°. 
     </p>
     <p>(48) (22) - Charité (bureau de) du XIXe arrondissement : deux certificats d'inscription au livre des pauvres. 1830-1832.</p>
     <p>(49) (149) - Chartres (district de). Mise en adjudication définitive de biens nationaux provenant du grand séminaire, du séminaire de Saint-Charles de Chartres, des cures de Bailleau (auj. Bailleau-l’Évêque), Cintray, Lucé et Sandarville et de la chapelle Saint-Eustache. 6 juillet 1791. Chartres, impr. Lacombe (placard amputé à gauche d'une bande d'environ 3 centimètres). </p>
     <p>(50) (30) - Chaumont (Yonne) : notice sur son ancien château par Léon Bertin, juge de paix de Villeneuve-sur-Yonne. 25 mars 1914.</p>
     <p>(51) (148) - Chimère (La), société fondée par Jean-Baptiste Marie Gaston Baty, homme de lettres : liste des souscripteurs, 29 mars 1923.</p>
     <p>(52) (129) – Chirurgicale. Maison de santé chirurgicale moderne pour clientèle riche : rapport et projet de statuts (non datés) par Émile Léopold Jacques Weisviller, externe des hôpitaux de Paris.</p>
     <p>(53) (58) – Communion. Images de première communion de l’église Saint-Séverin au nom de Eugène Rodrigues. 17 octobre 1828.</p>
     <p>(54) (146) – Confirmation. Bulletin de Confirmation, signature et cachet de Mgr Flavius Chigi, 23 février 1863.</p>
     <p>(54 bis) (58) – Consommation. Association coopérative de consommation des employés de l'État, du département de la Seine et de la ville de Paris (en déficit constaté en avril 2014).</p>
     <p>(55) (116) - 
      <emph render="italic">Constructions mécaniques (anciens établissements Cail)…</emph> : statuts de la société, imprimé, 23 pages in-8°, 1898-1899. 
     </p>
     <p>(56) (51) - Coppée (François) [Coppée, Françis-Joachim-Édouard (1842-1908)] : succession, 1908-1909. Legs au musée Carnavalet, à l’Institut de France, au Théâtre National de l 'Odéon, etc. et à diverses personnalités (docteur Louis Auguste Marie Joseph Duchastelet, Jean-Baptiste Mondain-Monval, etc.).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bvtwj-12zl8fa6bkzyy" source="FRAN_RI_001">délivrance de legs</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8f08lp-1dqkzwj723t1t" source="FRAN_RI_001">règlement</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Carles (père)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rehoult (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chardon-Lagache, Pierre Auguste Marie Alfred</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chigi, Flavius</persname>
     <persname source="indexation_libre">Coppée, Françis-Joachim-Édouard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mollini, Cornigliari</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rodrigues, Eugène</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bertin, Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Baty, Jean-Baptiste Marie Gaston</persname>
     <persname source="indexation_libre">Weisviller, Émile Léopold Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Coppée, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duchastelet, Louis Auguste Marie Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mondain-Monval, Jean-Baptiste</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nthavqjv-pzq3al737nr6" source="FRAN_RI_005">Toulouse (Haute-Garonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nth57bkd-hlqphwzrtuiq" source="FRAN_RI_005">Blagnac (Haute-Garonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntvla24p--zi1c8ekgso41" source="FRAN_RI_005">Caylus (Tarn-et-Garonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdpjzh6i-udgjpjglwnmw" source="FRAN_RI_005">Chartres (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdpqggte-4ytp28t54zvq" source="FRAN_RI_005">Bailleau-l'Evêque (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdoz8qr7-1r089sz2i11lq" source="FRAN_RI_005">Cintray (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdpeggex--r3c9ee42jiuy" source="FRAN_RI_005">Lucé (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdoyzx8i-1rhoi0rphordw" source="FRAN_RI_005">Sandarville (Eure-et-Loir)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntx39ukd-1km6nh2zg6ywo" source="FRAN_RI_005">Chaumont (Yonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzuglytn--c1q9d9gqxwa0" source="FRAN_RI_026">Carnavalet (hôtel)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9eei7k-1mx4h9oux8bdd" source="FRAN_RI_025">Chardon-Lagache (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxava39-t5cxkf2higs0" source="FRAN_RI_005">Villeneuve-sur-Yonne (Yonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknx5su4--12qodnj90ut99" source="FRAN_RI_026">Institut de France</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzum95u2--8bkmac53xdty" source="FRAN_RI_026">Odéon (théâtre de l')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfcuj5--1p2lotdp4porh" source="FRAN_RI_005">Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e463-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1581</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres C-F).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685-01-01/1925-12-31">1685-1925</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(57) (88) – Cosnard (Jean Georges Léon Jules), ancien député de la Seine : pension d'anciens députés, une feuille, 16 mars 1912.</p>
     <p>(58) (9) – Cotonnière. 
      <emph render="italic">Projet d'exploitation cotonnière dans une région de l’Italie napolitaine conquise sur des marais par dessèchement et assainissement à Bari</emph>. Naples, 15 septembre 1861. 
     </p>
     <p>(59) (177) - Courcelles (rue de). Évaluation d’un hôtel et dépendance situés rue de Courcelles (…) 2 juin 1812, évalué 80000 F par Belanger : plan et notice (42 cm x 55 cm).</p>
     <p>(60) (59) - Courcelles (rue de). Hôtel Richebourg, puis de Bragance, n° 10, ancien : servitude rue de Valois n° 18, anciennement rue Cisalpine n° 286, rue de Monceau (dossier n° 335) : titre de propriétés, plans et élévations gravés, plans manuscrits. 1766-1856.</p>
     <p>(61) (41) - Courses (chevaux de) : convention entre le duc de Narbonne et Messieurs Émile et Pierre Deschamps relative à des chevaux de course. 16 décembre 1900 (deux exemplaires originaux).</p>
     <p>(62) (40) - Couturière : réception de Marie Bardo, comme couturière, après versement de 3 livres à l'hôpital général, 15 juin 1764 (original parchemin).</p>
     <p>(62 bis) – Crimée. Lotissement de la voie nouvelle entre la rue de Crimée et la rue du Rhin modifiable au gré des acquéreurs : plan non daté du lotissement (37 cm x 28 cm).</p>
     <p>(63) (153) - Deschamps (Philippe). 
      <emph render="italic">Nomenclature des 27 ouvrages publiés par Philippe Deschamps, en vente à la librairie Lemerre</emph>, impr. parisienne Barnéoud et Cie : prospectus. 
     </p>
     <p>(64) (86) - Deschanel (Émile), dossier n° 1192. 
      <emph render="italic"> Bruxelles, quartier nord-est, partie en-deça et partie au-delà des rues Emeriau et de Pavie, terrains à vendre</emph> : extraits du Conseil communal, correspondance (sommes versées à la veuve, etc.), plans (2). 1875-1904. 
     </p>
     <p>(65) (34) - Dispensaire Furtado-Heine [créé en 1884 par Cécile Furtado-Heine pour les enfants pauvres] : statistiques médicales et relevés statistiques, imprimés. 1884-1887.</p>
     <p>(66) (111) – Doubovaia-Balka. Société des mines de la Doubovaia-Balka (en Russie) : statuts, rapports. 1892-1913.</p>
     <p>(66bis) (100) – Draveil. 
      <emph render="italic">À vendre à l’amiable (…) château et parc de Draveil, canton de Boissy-Saint-Léger (…)</emph>. Prospectus imprimé non daté, avec croquis des immeubles à vendre. 
     </p>
     <p>(67) (118) - Duhamel (famille) : actes d'état religieux et civil. 1685-1838, certificat de vaccine de Eugène Duhamel, fils d'Alexandre Désiré, notaire greffier de Saint-Pierre-et-Miquelon (1828-1830), certificat d'inscription sur les matricules du canton de Saint-Pierre pour la milice dit Eugène, né à Saint-Pierre-de-Terre-Neuve le 1er mai 1828, président du conseil d'appel (1848). Mise en possession d'immeubles à Saint-Malo, appartenant à la veuve séparée de biens de Jean-François Duhamel “général et d'armes”, à Alexandre René Duhamel, chapelain de la cathédrale de Saint-Malo (1756-1788) ; lettre des administrateurs du département d'Ille-et-Vilaine au “citoyen” Duhamel relative à sa pension ‘pour avoir servi à la ci-devant paroisse de Port-Malo (3 floréal an III), circulaire du ministre de l'Intérieur au même, commissaire du directoire exécutif près l'administration municipale du canton de Paramé (27 nivôse an VI), obligation de 3000F souscrite par Alexandre René Duhamel et sa femme, propriétaires, à Rennes (30 août 1820), vente par les mêmes d'une maison à Saint-Malo (31 août 1830), certificat de pension ecclésiastique ancienne d'Alexandre René Duhamel, né le 22 octobre 1791 (1832).</p>
     <p>Jean Marie Constant, directeur des études à l'École polytechnique, membre de l'Institut : sa pension (4083 F), documents sur son monument funéraire à Rennes (1873).</p>
     <p>Virginie Bertrand, veuve de Duhamel, né le 17 pluviôse an V à Saint-Malo : don d'une rente de 5000 F à la ville de Saint-Malo “destinée à pourvoir aux études d'anciens élèves du lycée” (1872-1872), testament (dossier 447).</p>
     <p>(68) (31) - Eau. Concession perpétuelle par la ville de Paris à François Procope-Couteaux, marchand de liqueurs, bourgeois de Paris, de quatre lignes d'eau en superficie à prendre au regard de la fontaine Saint-Germain pour être conduites par un tuyau particulier dans la maison rue Neuve des Fossés-Saint-Germain : versement de 800 livres, reçu du receveur du domaine et certificat de Jean Beausire, architecte, maître des œuvres et contrôleur ordinaire des bâtiments et garde des fontaines publiques (parchemin). 16 septembre 1700.</p>
     <p>(69) (54) - École Saint-Louis de Gonzague (…). Devoirs de vacances, classe de 6e, imprimé non daté, 16 pages in-8° non chiffrées.</p>
     <p>(70) (112) - Églises réformées de France : statuts de la caisse de retraite pour les pasteurs, imprimé, 16 pages in-8° 1864.</p>
     <p>(71) (97) – Elchingen. Succession de la duchesse d'Elchingen, décédée à Versailles le 30 juin 1889. 1885-1892 (dossier 744, princesse Murat).</p>
     <p>(72) (18) - Émigrés. Radiation de la liste des émigrés de la veuve Salce, de Metz, , 11 germinal, an IX.</p>
     <p>(73) (187) - Enfance abandonnée. 
      <emph render="italic">Société générale de protection de l'enfance abandonnée ou coupable (…) dixième assemblée générale tenue le 13 avril 1890</emph>. 36 pages in-8°. 
     </p>
     <p>(74) (147) - Erné (dossier). Chronique de famille : lettres, certificats médicaux, testaments, 1896-1912 (copies, dossiers n° 25-30).</p>
     <p>(75) (78) - Étretat. Propriétés Level (Mélanie Henriette Amélie Baud, veuve d’Émile Honoré François Level) : servitudes, plans (de la villa Carmen), photographie. 1910.</p>
     <p>(76) (196) - Exposition universelle de 1900. Société française du Palais du costume (projet Félix). Statuts, 1897. Chaix, 23 p. in-8°(ainsi qu'un autre tirage : 1898). </p>
     <p>(77) (201) - Famille (livrets de). 1898 (Lucien Dada né le 10 mars 1852), 1919 (Bernard Léon Boer né 3 octobre 1857) et 1927 (Auguste Boer né le 11 septembre 1885).</p>
     <p>(78) (24) – Filature. Société anonyme de filature et tissage mécanique Savana : statuts (1886), compte-rendu (1901), imprimés.</p>
     <p>(79) (93) - Fleming (dossier). Charles Fleming, professeur d'anglais à l'école Turgot, au lycée Napoléon et à l'École polytechnique : rapport avec Louis Christophe François Hachette Hachette, Firmin-Didot frères, Dezobry et Cie, et Truchy, libraires-éditeurs ; association avec John Tibbins, autre professeur d'anglais au collège royal de Lille (Nord). 1831-1866.</p>
     <p>(80) (43) – Fleuriau. Croquis d’Aimé de Fleuriau, ambassadeur de France à Londres, par Myron Timothy Herrick, ambassadeur des États-Unis à Paris, 21 avril 1925. Plazza Athénée : croquis tête en charge au crayon au verso du titre du menu, à la page 3, canal à Venise, lith. en couleurs, signée Maurice Bompard.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Cosnard, Jean Georges Léon Jules</persname>
     <persname source="indexation_libre">Belanger</persname>
     <persname source="indexation_libre">Narbonne, duc de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deschamps, Émile</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deschamps, Piere</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bardo, Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deschamps, Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deschanel, Émile</persname>
     <persname source="indexation_libre">Furtado-Heine, Cécile</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duhamel (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Constant, Jean Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bertrand, Virginie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Procope-Couteaux, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Beausire, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Elchingen, duchesse d'</persname>
     <persname source="indexation_libre">Salce (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Erné</persname>
     <persname source="indexation_libre">Baud, Mélanie Henriette Amélie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Level, Émile Honoré François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dada, Lucien</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boer, Bernard Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boer , Auguste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fleming, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hachette, Louis Christophe François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Firmin-Didot (frères)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Tibbins, John</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fleuriau, Aimé de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Herrick, Myron Timothy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bompard, Maurice</persname>
     <geogname authfilenumber="d3m08zxcg8g-dzls5zg33irl" source="FRAN_RI_005">Naples (Italie)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxlhlzu--xk25nxgg86yz" source="FRAN_RI_005">Russie</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxcur0b--hgw1ogx3cuae" source="FRAN_RI_005">Draveil (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb8oj7q--fd4a3cguuz6b" source="FRAN_RI_005">Saint-Pierre-et-Miquelon (pays et territoires d'outre-mer)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nthsfdhq--klfvh2futlu9" source="FRAN_RI_005">Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nthrv2j3--tfc468gvfbe8" source="FRAN_RI_005">Rennes (Ille-et-Vilaine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntsmf1w5--liowomt9w9i2" source="FRAN_RI_005">Etretat (Seine-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nto9f72a-12s7y0ippxtaj" source="FRAN_RI_005">Lille (Nord)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9oyt98-6nmt00urcnlc" source="FRAN_RI_025">Courcelles (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdmyvm1-1p8510dmmmn27" source="FRAN_RI_025">Valois (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9ixuw0--17ine4bgwl7js" source="FRAN_RI_025">Cisalpine (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9po6sp--1kcqds9ldeoye" source="FRAN_RI_025">Crimée (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcw8pct-rcugsr5og3xe" source="FRAN_RI_025">Rhin (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzahzyaz-w72b1dem4469" source="FRAN_RI_025">Fossés-Saint-Germain (rue des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m0cugl7g4-18ntkvkusg7tg" source="FRAN_RI_026">Ecole polytechnique</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknx5su4--12qodnj90ut99" source="FRAN_RI_026">Institut de France</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e540-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1582</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres F-H).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849-01-01/1940-12-31">1849-1940</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(81) (6) - Fould (famile). Fould, conseiller général des Hautes-Pyrénées, ministre du cabinet de l'Empereur. Défense d'élection au Conseil d'État. Secours divers. 1860-1868. 
      <emph render="italic">Actions aux cités ouvrières de Paris. 1849. Achille, représentant du peuple</emph>. 
     </p>
     <p>(82) (173) - Fould/Gunzburg : contrat de mariage du 9 mars 1862, signatures de témoins et d'assistants sur 5 pages, 15 feuillets parchemin, titre et encadrements, initiales enluminées. Reliure maroquin, encadrements dorés (état délabré).</p>
     <p>(83) (132) - Franck (Adolphe) : projet de constitution. 
      <emph render="italic">Deuxième leçon du cours de droit naturel et de droit des gens au Collège de France, 1872</emph>, 36 p. in-16°, publiée par Élie Delarue, sténographe. 
      <emph render="italic">Notice sur la vie et les travaux de M. Adolphe Franck, par M. Alfred Fouillée. Séance du 13 octobre 1894. Académie des Sciences morales et politiques</emph>. 27 p. in 4° (exemplaire dédié à Ch. Hayem). 
     </p>
     <p>(84) (136) - Gabriel (avenue) et rue du Faubourg Saint-Honoré, n° 25, avec plan.</p>
     <p>(85) (174) - Galeries de France (nouvelles), 1899. Galerie française, décret postérieur à la loi du 24 juillet 1867.</p>
     <p>(86) (109) - Gambetta. 
      <emph render="italic">Sommation drolatique de Jacques Bonhomme à Léon Gambetta, à la requête de Madame la République française</emph>, 1er janvier 188… (illisible). 
     </p>
     <p>(87) (2) - Gaz, 1881. 
      <emph render="italic">Discours de Monsieur le Directeur des travaux au Conseil municipal de Paris sur la réduction du prix du gaz</emph>. Paris, 1881, 15 p. in-4°. 
     </p>
     <p>(88) (169) - Geslin (René), propriétaire : estimation et partage de sa succession. 
      <emph render="italic">Biens en Loire-Inférieure et en Eure-et-Loir, hôtel boulevard de Nantes</emph>, n° 19. 1822, 99 p. in-4°. 
     </p>
     <p>(89) (84) - Grenelle (quai de), rues Emeriau et des Usines. Anciens établissements Cail, en liquidation. Terrains à vendre : plans, 1905-1906.</p>
     <p>(90) (44) - Grenoble, nouveaux plans au 10000e, par François Meunier : liste alphabétique des voies publiques, avec indication des paroisses et des cantons dans lesquels elles se trouvent (nomenclature des édifices publics). 1901.</p>
     <p>(91) (159) - Greuze. 
      <emph render="italic">Portrait de la Marquise de Chauvelin</emph>, succession d'Imecourt : carte d'exposition. 
     </p>
     <p>(92) (143) - Guebriant (Madame de) : huit lettres non signées à elle adressées, à Auxerre et à Lyon, 1787, 9 octobre à 9 novembre.</p>
     <p>(93) (201) - Guerber. Édouard Clément Guerber, vétérinaire, auteur de « Sous le doux ciel de France », 1918-1927.</p>
     <p>(94) (175) - Guerre de 1870-1871 : lettres adressées à M. Gaston Ledoux à Alger.</p>
     <p>(95) (176) - Guerre de 1870-1871 et Commune de Paris : six lettres d'un commerçant d'Orbe, déserteur français amnistié, naturalisé suisse, à un cousin de Paris, et une autre d'un ancien employé du cousin de Paris, 1869-1872.</p>
     <p>(96) (185) - Guerre de 1939-1945 : lettre d'un habitant de Faillouël (auj. Frières-Faillouël Aisne), 4 juillet 1940. Dossier Ducellier n° 63.</p>
     <p>(97) (20) - Guimet (musée) : acquisition du terrain Grieninger.</p>
     <p>(98) (83) - Habitations à bon marché. La Petite construction, Société coopérative pour la construction d'habitations à bon marché, 1901 : extrait des statuts.</p>
     <p>(99) (168) - Hanau (M. et Mme) : une lettre adressée au premier, les trois autres à la seconde, dont une d'une Américaine et une autre du ministre des États-Unis à Paris, annonçant l'autorisation de réunir accordée à la Nouvelle église de Jérusalem. 1871-1878.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Fould (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gunzburg</persname>
     <persname source="indexation_libre">Franck, Adolphe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fouillée, Alfred</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bonhomme, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gambetta, Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Geslin, René</persname>
     <persname source="indexation_libre">Meunier, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guebriant</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guerbe, Édouard Clément</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ledoux, Gaston</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ducellier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hanau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Imecourt</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb7x5gl-rdnnhynelg4" source="FRAN_RI_005">Hautes-Pyrénées (Midi-Pyrénées , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb858oj--102rd3typfz3w" source="FRAN_RI_005">Loire-Atlantique (Pays-de-la-Loire , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb7ok4s-1kvjezyly9q6g" source="FRAN_RI_005">Eure-et-Loir (Centre , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nti84ec1--1of75hdvnmqej" source="FRAN_RI_005">Grenoble (Isère)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntx2kdkp--1awfo18pcrl3g" source="FRAN_RI_005">Auxerre (Yonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxmai2j-1byj6kut47bub" source="FRAN_RI_005">Alger (Algérie)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntcvl2j8--1gbyqknyoi8q7" source="FRAN_RI_005">Frières-Faillouël (Aisne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzak7rxf--gtr3bwatz7we" source="FRAN_RI_025">Gabriel (avenue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaecwki-12g8679eig94" source="FRAN_RI_025">Faubourg-Saint-Honoré (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzb9rqho--u1z67wiqhxb4" source="FRAN_RI_025">Grenelle (quai de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaaaun4-1miwdxcu48vuz" source="FRAN_RI_025">Emeriau (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdm1m6g--1ihpcbnfpwv0h" source="FRAN_RI_025">Usines (rue des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntr30aef-iiuzlggrj026" source="FRAN_RI_005">Lyon (Rhône)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Greuze, Jean-Baptiste</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e604-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1583</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres H-L).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848-01-01/1930-12-31">1848-1930</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(100) (114) - Haussmann (boulevard) et formation d’une place au nord du nouvel opéra : jugement du 24 mars 1866, 35 pages mss.</p>
     <p>(101) (91) - Haussmann (boulevard) : statuts de la société immobilière, manuscrit et imprimé, 16 pages in-8°, 1895.</p>
     <p>(102) (125) - Hayem (Charles).</p>
     <p>
      <emph render="italic">À la mémoire de Jules Franck, chevalier de la Légion d’honneur, ancien sous-préfet, sous-chef de bureau au ministère de l’Intérieur, Discours (…) aux obsèques (…) le 12 avril 1896, par J.-H. Dreyfuss, grand-rabbin de Paris</emph>. Imprimerie Maréchal et Montorier, Paris, 1896, 6 p. in-8°. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Monument Fouillée-Guyau</emph>, par Denys Puech, 13 juin 1920, place Raspail à Lyon, 23 p. gr. in-fol., dédicacé « À madame Charles Hayem. Mme Alfred Fouillée offre ce souvenir de l’inauguration du monument élevé à la mémoire de deux philosophes qui lui furent amis ». 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Notice sur la vie et les travaux de M. Adolphe Franck par Alfred Fouillée, membre de l’Institut, dans sa séance du 13 octobre 1894</emph>. Typographie de Firmin-Didot, 27 pages, in-4°, dédicacé « À madame Ch. Hayem, hommage respectueux. A. Fouillée ». 
     </p>
     <p>Adolphe Franck. 
      <emph render="italic">Projet de constitution. Deuxième leçon du cours de droit naturel et de droit des gens au Collège de France</emph>.36 p. in-16°, A. Le Chevalier, éditeur. 1872. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">« Dîner des grands prix de Rome. 26 novembre 1900 »</emph>. Menu et programme du dîner au restaurant Ronceray, grav. de Fernand Sabatte, 1900 (exemplaire personnel de Ch. Hayem). 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Jean Mariel. L’œuvre de Jean Laho</emph>r. Édition du divan, 1912, 43 p. in-12. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Prière en souvenir de M. Joseph Hayem, président de la communauté, par Léon Lévy, élève au séminaire</emph>. 15 p. petit in-8°. 
     </p>
     <p>Collection Ch. Hayem : tableaux et bronzes, 19 mai et 6 juin 1902. 20 p. mss.</p>
     <p>Poésies dédiées à Mme Ch. Hayem : 
      <emph render="italic">À deux</emph>, par Léonce Bénédite, fac-simile avec gravure représentant le bord d’un point d’eau avec au premier plan un martin-pêcheur en vol. 
     </p>
     <p>« Les Baigneuses », par Philippe du Four, poème manuscrit.</p>
     <p>« Prieuse » et « Les Berceaux », par André Lemoyne, poèmes imprimés, feuille.s annotées.</p>
     <p>« Le culte domestique, sermon au temple d’Enghien », 1895.</p>
     <p>
      <emph render="italic">Étude sur Gustave Moreau</emph>, par Frantz M. Melchers, 8 p. in-fol., autre copie. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Le Correspondant</emph>, par H. Saulgrain, 12 p. mss. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Six mois socialistes au Chambard</emph> : revue, juillet - décembre 1894. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">« Casimirio regnante »</emph>, par le même. 10 feuillets mss. 
     </p>
     <p>Poésie de Lucien Delarue, 9 feuillets mss.</p>
     <p>Poésies diverses, 15 feuillets mss.</p>
     <p>
      <emph render="italic">« Divinal belluis »</emph>, tétralogie, sonnets rouges copiés pour Mademoiselle B. Valentine Frank, par Jean Lenoir, 1885, 4 feuillets mss. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">« La Branche de lilas »</emph>, proverbe. À Mlle S…, mars 1856, note au crayon : « unique exemplaire, prière de le rendre à l’auteur ». Imp. Schiller. 
     </p>
     <p>Henri Schwabacher. 
      <emph render="italic">« Le Troisième larron »</emph>. Comédie, musique de scène par G. Ruff, représentée au Cercle Pigalle le 14 décembre 1892. Imp. Mouillot, 1893, 2 p. in-12° 
     </p>
     <p>Léon Duvanchel. « Le Portrait ». Henri Savine éditeur, 1890, 24 p. in-12°.</p>
     <p>Réflexions, 2 cahiers, dont un daté de 1892.</p>
     <p>(103) (150) - Homme. 
      <emph render="italic">Dictionnaire de la conservation de l’Homme ou d’hygiène, et d’éducation physique et morale</emph>, par L. C. H. Macquart [Macquart, Louis Charles Henri (1745-1808)], prospectus sous forme de placard (42 cm x 31 cm) non daté [1798], suit : 
      <emph render="italic">Histoire complète de la Révolution de France (...)</emph>. 
     </p>
     <p>(104) (124) - 
      <emph render="italic">Imprimerie nouvelle. A. Bélier et Cie</emph> : statuts, 1893, 19 pages in-4°. 
     </p>
     <p>(105) (25) - 
      <emph render="italic">Incendie. Société d’assurance mutuelle immobilière contre l’incendie pour la ville de Paris</emph> : statuts, 1844, 24 pages in-4°. 
     </p>
     <p>(106) (79) - 
      <emph render="italic"> Indochinois. Société française des celluloses et papiers indo-chinois</emph> : statuts, assemblées générales, souscription. 1904-1907. 
     </p>
     <p>(107) (130) - 
      <emph render="italic">Les insectes, fossiles des terrains primaires (…)</emph>, par Charles Brongniart : extrait du « Bulletin de la Société des Amis des Sciences naturelles de Rouen », 1885, 1er semestre, p. 50-68, in-8°. Une page d’errata et addenda, et 5 hélio-gravures, exemplaire dédié à Valentine Franck. 
     </p>
     <p>(108) (122) – Israélite. 
      <emph render="italic">Statut et annuaire de la bienfaisante israélite</emph>, mai 1902, 67 pages in-8°, fac-similé. 
     </p>
     <p>(109) (201) – Israélites. 
      <emph render="italic"> Statut de l’œuvre de secours aux malades et d’une maison de refuge pour les vieillards et infirmes</emph>, 1889. 
     </p>
     <p>(110) (157) - Jean Goujon (rue). 
      <emph render="italic">Terrains à vendre en totalité ou par lots</emph>. Placard non daté (30 cm x 25 cm). 
     </p>
     <p>(111) (103) - 
      <emph render="italic">Journal du Ciel. Supplément aux numéros 102 et 103. Instruisons-nous, instruisons nos enfants (…)</emph> : notice de propagande non datée [postérieure à 1871], 8 pages in-8°. 
     </p>
     <p>(111 bis) - Joyaux, etc (...). Catalogue de : succession de la comtesse (…), 1905, 33 pages in-8° (en déficit constaté le 10 avril 2014).</p>
     <p>(112) (94) - Juin 1848 (journée de). Lettre d’Antoine Senard, ministre de l’Intérieur, au lieutenant Sangouard, titulaire d’une mention honorable. 25 août 1848.</p>
     <p>(113) (155) - Jumelles. Livret de famille de deux jumelles nées à une heure quinze d’intervalle : Raymonde Louise Jeanne et Fernande Adolphine Nicette Imbert, nés le 25 mars 1905.</p>
     <p>(114) (123) - Justice de paix du IVe arrondissement (greffe de la). Procès entre Achille Étienne Bertrand et Thomas Philippe Maucomble, au sujet de la cession de cet office, 1836-1851.</p>
     <p>(115) (164) - Laissez-passer délivré par le chargé d’affaires près l’Empereur d’Allemagne au nom de Louis Adolphe de Mars, négociant, naturalisé français, 19 octobre 1886, feuille (45 cm x 28 cm).</p>
     <p>(116) (23) - Landes. 
      <emph render="italic">Société anonyme des chemins de fer d’intérêt local du département des Landes</emph> : statuts, 1887. 24 pages in-8°. 
     </p>
     <p>(117) (197) - Lannoy. 
      <emph render="italic">Terre de Lannoy. Ercheu (Somme). Plan de lotissement</emph>, coul. (49 cm x 50 cm), dossier Delouard, n°2423. 
     </p>
     <p>(118) (190) - Larchey (Loredan) : lettre à Madame Lochard, de Menton (Alpes-Maritimes).</p>
     <p>(119) (13) - La Villette (théâtre de) : vente sur licitation des constructions le composant, rue de Flandre, n°29, avec le droit aux baux et l’exploitation, le 28 mai 1873 (en déficit constaté le 10 avril 2014).</p>
     <p>(120) (99) - Le Chatelier (Frédéric Alfred), professeur au Collège de France. 
      <emph render="italic">Bibliothèque africaine et orientale de Monsieur X…</emph>, Paris, Hôtel Drouot, salle n° 8, 1930, 59 pages. 
     </p>
     <p>(121) (56) - Le Neubourg (Eure). Eau minérale Samson (ou Sanson) : projet de constitution d’une société, certificats, journaux, correspondance, autorisation ministérielle, publicité. 
      <emph render="italic"> Composition de l’eau de source Samson et méthode générale d’analyse des eaux fluviales, par M. Jacquelain</emph>. Paris. Étienne Giraud, 1864, 40 pages in-8° : planche. 
     </p>
     <p>(121 bis) (4) - Levasseur (Gustave). Brevet d’invention d’une nouvelle disposition des lignes de la portée musicale pouvant faciliter l’écriture et la lecture de la musique : acte de remplacement militaire, brevet original, correspondance (nombreuses lettres de Pierre Alpinien Bourdeau, député de la Haute-Vienne), 1816-1878.</p>
     <p>(122) (56) - 
      <emph render="italic"> Libération. Souvenir de la souscription à l’emprunt de la Libération. Officier à bord du sous-marin « Montgolfier », octobre-novembre 1918</emph>. Grav. Davambez, imp. Paris (16 cm x 20 cm). 
     </p>
     <p>(123) (119) - Libre recherche. 
      <emph render="italic">Société en commandite pour la publication de la revue La Libre recherche</emph>. Action au porteur de 125 F. Bruxelles, 5 juillet 1860. Propagation en Europe de toutes les idées de progrès [la revue paraît depuis 1855]. Au dos : extrait des statuts. 
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Hayem, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Franck, Jules</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dreyfuss, J.-H.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fouillée, Alfred</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sabatte, Fernand</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mariel, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lahor, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hayem, Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lévy, Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bénédite, Léonce</persname>
     <persname source="indexation_libre">Du Four, Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lemoyne, André</persname>
     <persname source="indexation_libre">Melchers, Frantz M.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Saulgrain, H.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Delarue, Lucien</persname>
     <persname source="indexation_libre">Frank, Valentine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lenoir, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Schwabacher, Henri</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ruff, G.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duvanchel, Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Macquart, Louis Charles Henri</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brongniart, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Senard, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sangouard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Imbert, Raymonde Louise Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Imbert, Fernande Adolphine Nicette</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bertrand, Achille Étienne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maucomble, Thomas Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mars, Louis Adolphe de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Larchey, Loredan</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lochard (madame)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Chatelier, Frédéric Alfred</persname>
     <persname source="indexation_libre">Levasseur, Gustave</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bourdeau, Pierre Alpinien</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbcaoep-1sej1fb1gal6p" source="FRAN_RI_025">Haussmann (boulevard)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzagfo9e-eyzqr2dsn8cc" source="FRAN_RI_025">Flandre (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntr30aef-iiuzlggrj026" source="FRAN_RI_005">Lyon (Rhône)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxgcxhs-1l79vstof05mp" source="FRAN_RI_005">Enghien-les-Bains (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb81vr3-1j3p6bkgmyobh" source="FRAN_RI_005">Landes (Aquitaine , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntv9ee0b--glj7hkx0jzd7" source="FRAN_RI_005">Ercheu (Somme)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdci6r7--14w8vcbyv8h3j" source="FRAN_RI_005">Menton (Alpes-Maritimes)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntgjmsil--1nm1wc580n3gg" source="FRAN_RI_005">Le Neubourg (Eure)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb7w81r-miez66yyo6nw" source="FRAN_RI_005">Haute-Vienne (Limousin , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxmupd8-1vca7ig0t7deb" source="FRAN_RI_005">Bruxelles (Belgique)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbj0j2l--lovdslfst103" source="FRAN_RI_025">Jean-Goujon (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08z0oq8l--iora5ijlstl4" source="FRAN_RI_005">Indochine</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntspntio-paw9mmh7emrq" source="FRAN_RI_005">Rouen (Seine-Maritime)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzuhgba1--1gtx71ny8gr2l" source="FRAN_RI_026">Collège de France</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e754-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1584</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres L-N).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1669-01-01 / 1914-12-31">1669-1914</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(124) (17) - Loterie autorisée dans tout l’Empire français en faveur des enfants pauvres, infirmes et incurables. Œuvre diocésaine de Notre-Dame-des-Sept-Douleurs, fondée en 1853, au profit des jeunes filles pauvres, infirmes et incurables.</p>
     <p>(125) (156) - Loterie. Autre série fragmentaire de divers billets de loterie : pour les orphelins, les veuves, les victimes de la guerre de 1870-1871, etc.</p>
     <p>(126) (77) - Louis XVIII. <emph render="italic">1815. Le Départ de Louis XVIII et la rentrée de Napoléon</emph>, extrait fragmentaire d’une revue non identifiée, signatures des articles par Jules Simon et Henry Houssaye, p. 395, puis 396-412. </p>
     <p>(127) (163) - Louvre (musée du). Donation Paul Garnier, 1916, dossier n° 2175.</p>
     <p>(128) (19) - Louvre (musée du) : legs par madame Florent (non identifiée) de 4 portraits en miniature de Jean-Baptiste Isabey, représentant des membres de la famille de Férès, secrétaire de Marie-Antoinette, l880.</p>
     <p>(129) (7) - Luxembourg : « Ordre général des légionnaires de Luxembourg reconnu créancier privilégié de la succession du cy-devant prince de ce nom en exécution des jugements de privilège des 7, 15 septembre 1792, 9 avril 1793, lesquels restent à être payés ». Acte du 14 thermidor an IX premier, seizième et dernier feuillets. Servait primitivement de chemise à un dossier n° 154, celui-ci a disparu, remplacé par des minutes de Jutet, Sadron, Huart et Couvreur, qui ont été remises à leur place dans les liasses respectives.</p>
     <p>(130) (52) - Lys. Décoration du Lys accordée à la Garde nationale de Paris, autorisation de la porter, délivrée par M. le colonel général des Gardes nationales du royaume. 24 octobre 1814. Parchemin historié (40 cm x 48 cm).</p>
     <p>(131) (68) - Maas (Edmond Gabriel Salomon), directeur de l’Union : acte de baptême de Samuel Voog, acte de mariage religieux de Maas-Voog, diplômes de bachelier ès-lettres, bachelier et licencié en droit, papier, parchemins. 1821-1878.</p>
     <p>(132) (186) - Madagascar. Quatre lettres du directeur des services administratifs du corps d’occupation. Mission d’information dans la partie septentrionale de l’île. Général Joseph Gallieni, 1900-1901 (dossier Moffre, n°1753).</p>
     <p>(133) (167) - Madrid de Montaigle et Lantage (famille de), 1783-1836, essentiellement des pièces d’état-civil, dont aussi : <emph render="italic">Conseil-d’État. Marais de Saint-Gond, ordonnance royale du 12 juillet 1836</emph>, imprimé in-4°, 17 pages. </p>
     <p>(134) (178) - Mail et Sainte-Anne (rues). Terrains à bâtir : titres de propriété, dont un à Thomas Gobert, architecte du roi. 1669-1675.</p>
     <p>(135) (67) - Malesherbes et Monceau : plan entoilé d’ensemble des quartiers (0,5 millimètre par mètre), sur lequel ont été portés les terrains de la plaine Monceau mise en vente (96 x 80 cm).</p>
     <p>(136) (101) - <emph render="italic">Feuille d’annonces du département de la Manche</emph>, 10 mai 1815, n° 350, pages [3045]-3060 in-8°. </p>
     <p>(137 à 141) - Mariage (contrats de) :</p>
     <p>(137) (2) Gérard de Neufville et Suzanne Rodrigues Pereire, 25 septembre 1901, parchemin, 31 feuillets, dont 9 papier encadrés, tranches dorées, reliure maroquin, intérieur soie, avec encadrement doré, dans un étui.</p>
     <p>(138) (201) Hippolyte Prosper Marc Leulier et Yvonne Marie Eugénie Laveissière, parchemin calligraphié, 17 janvier 1911.</p>
     <p>(139) (48) Joseph Hermann Reinach, avocat à la cour d’appel de Paris et Henriette Clémentine de Reinach. 10 septembre 1884 : expédition parchemin enluminée, cartonnée.</p>
     <p>(140) (71) Eugène Rodrigue Pereire et Juliette Betzi Fould. 8 avril1857. 12 feuillets parchemin, reliure maroquin.</p>
     <p>(141) Gustave Samuel James Rothschild et Cécile Anspach, 3 février 1859, 4 feuillets parchemin, tranches dorées.</p>
     <p>(142) (95) - Marine française. <emph render="italic">Tableau des ordres particuliers à l’ancre</emph>, parchemin non daté (45 cm x 62 cm). </p>
     <p>(143) (201) - <emph render="italic">Notice générale sur le château de Méréville</emph> [Seine-et-Oise, auj. Essonne] mis en vente en mai 1924 : tapuscrit (4 pages) et plan (27,5 cm x 52 cm). </p>
     <p>(144) (170) - Michel Louis, matelot novice de la marine française, tombé à la mer et disparu à bord de la « Provençale », 1838-1859. 16 décembre 1856 : livret d’ouvrier, portrait en pied, colorié, sur la première page d’une lettre à sa mère, 11 septembre1854.</p>
     <p>(145) (139) - Molière. Enveloppe sur laquelle est transcrite la note suivante : « Autographe de Molière, probablement [d’une] page déchirée d’un registre de paroisse provenant d’une collection de mon grand-père Jomard », et dans l’enveloppe, la dite page d’un acte de baptême daté du 15 novembre 1670 de Jeanne Catherine, fille de Jean Pitel. Signatures au bas de l’acte de Catherine Leclerc, Jean Pitel et J. B. P. Molière.</p>
     <p>(146) (49) - Molière. Contrat de mariage d’Anne Molière avec Adolphe Jadin, garde du corps de Monsieur. 28 décembre 1818. Joint un engagement de Jean François Molière, inspecteur des vivres de l’hôtel des Invalides, père de la fiancée, son débiteur de 4800 F, solde de prêts et avances, de se libérer : 1°) par versements mensuels de 50 F à concurrence de 1800 F, 2°) en logeant sa fille, son prochain mari et « les enfants nés » d’eux, avec nourriture, chauffage et éclairage, trois ans durant, à compter du 1er janvier 1829. 27 décembre 1828.</p>
     <p>(147) (27) - Monceau (rue de), nos 81 et 83 et rue de Miromesnil, n°99 : revenus de la succession d’Achille Dreyfus, 2 feuilles sans date.</p>
     <p>(148) (2) - <emph render="italic">L’expulsion par Mac-Nab</emph> (vers, feuillets fragmentaires non datées). - <emph render="italic">Grande affaire ! Monologue en vers de Charles Clairville</emph>, 8 pages in-8° (1882).- <emph render="italic"> La Poupée, monologues en vers par Ernest Depré</emph>, 6 pages in-8° (1883). – <emph render="italic">V. Revel. Un jeune homme. Naïveté en vers dite par mademoiselle Maria Legault</emph>, 8 pages in-8° (1885). </p>
     <p>(149) (85) - Montmorency (villa). Syndicat des propriétaires. Société des eaux de la villa, 1853-1899 (dossier n° 942). Joint, un placard (57 cm x 42 cm) sur la vente de terrains au dit lieu, à l’angle de la rue Poussin et de l’avenue de Montmorency (25 mars 1899).</p>
     <p>(150) (60) - Musique. Convention avec la société Hachette relative aux Poésies galantes mises en musique par Léon Schlesinger, compositeur de musique, pour Victor Maurel, artiste lyrique. 9 avril1900. Original.</p>
     <p>(151) (26) – Nancéienne. <emph render="italic">Société Nancéienne de Crédits industriels et de dépôts. Assemblée générale</emph>. 1914, imprimé, 13 pages petit in-4°. </p>
     <p>(152) (89) -Neuilly. Plan des terrains à vendre (entre le boulevard du Nord et l’avenue de Neuilly). A. Monge, architecte. Petites affiches, imp. Lith. Lambert, 45 rue de Grenelle Honoré. (41 cm x 66 cm).</p>
     <p>(153) (128) - Noces d’argent des époux Georges Amson, 5 janvier 1906 : allocution d’Arthur Levy et discours du mari, 12 p. petit in-4°.</p>
     <p>(154) (1) - Nocher (dossier) : biographie de Marie Barthélemy Fortien, lettres de sa prison, 1805 ; autre lettre, Metz, 26 vendémiaire an XIV (18 octobre 1805), recrutement, passage de l’armée d’Allemagne, état des vignes.</p>
     <p>(155) (191) - Norberg (Jean), soldat au 5e régiment d’Infanterie, disparu le 25 septembre 1914, à Cauroy-lès-Hermonville (Marne).</p>
     <p>(156) (51) - Notaires (chambre des) : récépissés de minutes de divers notaires à Paris communiquées à l’étude VIII. 1780 - 1815.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Houssaye, Henry</persname>
     <persname source="indexation_libre">Houssaye, Jules Simon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Garnier, Paul</persname>
     <persname source="indexation_libre">Florent (madame)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Isabey, Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Férès (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maas, Edmond Gabriel Salomon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Voog, Samuel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gallieni, Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Madrid de Montaigle (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lantage (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Neufville , Gérard de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pereire, Suzanne Rodrigues</persname>
     <persname source="indexation_libre">Reinach, Joseph Hermann</persname>
     <persname source="indexation_libre">Reinach, Henriette Clémentine de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pereire, Eugène Rodrigue</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fould, Juliette Betzi</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rothschild, Gustave Samuel James</persname>
     <persname source="indexation_libre">Anspach, Cécile</persname>
     <persname source="indexation_libre">Louis, Michel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pitel, Jeanne Catherine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pitel, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leclerc, Catherine</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu5crba--1cd53fm76eo67" source="FRAN_RI_012">Molière (1622-1673)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Molière, Anne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Jadin, Adolphe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Molière, Jean François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Clairville, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Depré, Ernest</persname>
     <persname source="indexation_libre">Legault, Maria</persname>
     <persname source="indexation_libre">Schlesinger, Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maurel, Victor</persname>
     <persname source="indexation_libre">Amson, Georges</persname>
     <persname source="indexation_libre">Levy, Arthur</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fortien, Marie Barthélemy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Nocher</persname>
     <persname source="indexation_libre">Norberg, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dreyfus, Achille</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbv02vk-do5s9m0mdd8o" source="FRAN_RI_025">Mail (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd7d23f--16y0tmjtun1zp" source="FRAN_RI_025">Sainte-Anne (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc2gej2-1b3p3sn4n0mh1" source="FRAN_RI_025">Miromesnil (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcp3upr--16zsn90c4puoh" source="FRAN_RI_025">Poussin (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvgazoq--1c50yrnvnvk9s" source="FRAN_RI_023">Luxembourg (quartier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzulj3xo-mn3ats5490nb" source="FRAN_RI_026">Monceau (parc)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzuks3z7-16gjfic21jid" source="FRAN_RI_026">Louvre (palais du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxl1v2o--1qho9a07zb6kc" source="FRAN_RI_005">Madagascar</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxdee1k-ih1mv1er1kzh" source="FRAN_RI_005">Méréville (Essonne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxeph7b-1sjw6m6t5e8pc" source="FRAN_RI_005">Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntmwfra4-xzf0ospxj9io" source="FRAN_RI_005">Metz (Moselle)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntko2gxh-1rjaysokc34eu" source="FRAN_RI_005">Cauroy-lès-Hermonville (Marne)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Leulier, Hippolyte Prosper Marc</persname>
     <persname source="indexation_libre">Laveissière, Yvonne Marie Eugénie</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e858-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1585</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres N-O).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1607-01-01/1928-12-31">1607-1928</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(157) (4) - Notaires (chambre des) : actes du gouvernement, lettres du parquet au Président, du Président aux notaires, circulaires, délibérations (XIXe siècle).</p>
     <p>(158) (179) - Notre-Dame-des-Victoires (rue) : vente de parties de jardins. 10 septembre 1675.</p>
     <p>(159) (180) - Opéra (avenue de l') : demande de concessions de terrains à exproprier pour son établissement (quatre notes non datées).</p>
     <p>(160) (108) – Opéra Comique : diplômes du Conservatoire, distributions de prix, assemblées générales (voir aussi n° 209, MC/ET/VIII/1592).</p>
     <p>(161) (80) - Orfèvres (maison faisant le coin du quai des) et de la rue de Harlay, n° 20. 1607-1928 : inventaires des biens, adjudications, contrats, ventes, rachats, etc.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nzc9uszj--8rbfnjc1q3m" source="FRAN_RI_025">Notre-Dame-des-Victoires (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcapw67--11kngt6tm1kob" source="FRAN_RI_025">Opéra (avenue de l')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcazgmw-e5alnqnm2ttx" source="FRAN_RI_025">Orfèvres (quai des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbc41s8--tex10p8b0t9m" source="FRAN_RI_025">Harlay (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bknx1xst-1untxf34dp4d2" source="FRAN_RI_026">Opéra Comique</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8d0dvz-9ipzdhdzysbw" source="FRAN_RI_001">inventaire</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e877-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1586</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres O-P).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757-01-01/1908-12-31">1757-1908</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(162) (98) - Oudry (propriété), quai de Billy, avenue de l'Empereur, rue Saint-Paul : « conditions particulières au contrat de vente par la ville de Paris à Alphonse Oudry », s. d.</p>
     <p>(163) (154) - « Ourcière : inventaire d'outillage rural et de bétail » [Ourcière, commune de Saint-Pierre-Colamine (Puy-de-Dôme)]. Une feuille manuscrite. 1837.</p>
     <p>(164) (76) - Pain. 
      <emph render="italic">Panification mécanique à grande production. Compagnie nationale du bon pain : projet de l'usine de Vincennes.</emph> 50 pages in-8°, ill., s. d. 
     </p>
     <p>(165) (10) - Panama (Compagnie du canal de) : règlement concernant le personnel de l'isthme, imprimé sous forme de petit placard (31 cm x 24 cm). 1881.</p>
     <p>(166) (134) - Panama (Canal de) : rapport du liquidateur G. Lemarquis. 27 novembre 1908. 4 p. in-4°.</p>
     <p>(166 bis) (142) - Pecquet de Champloys (lettre signée à Sauvaigne) lui adressant le mémoire joint (sur les tribunaux), daté de Prague, en Bohème, 5 septembre 1757.</p>
     <p>(167) (28) - Parc des princes. Terrains à vendre par lots : plans et placards non datés.</p>
     <p>(168) (14) - Paris. Projet de création d'un droit sur les paris à la cote présentés à M. le ministre de l'Intérieur par J. Lasbros (auto-copie), 19 pages, non daté [après 1874] (déficit constaté en avril 2014).</p>
     <p>(169) (45) - Paris. Plan cadastral, entre le boulevard de Clichy et la rue Durantin, 9e et 18e arrondissements, quartiers Saint-Georges et des Grands-Augustins : feuille 60 non datée (63 cm x 88 cm). </p>
     <p>(170) (3) - Pereire (Société civile et universelle) : ventes faites par Pereire, ordre alphabétique et ordre numérique (1866-1888).</p>
     <p>(171) (72) - Pescatore (affaire). Procès en nullité de mariage entre Sigisbert Léon Lamort et Marie Barbe Julie Pescatore 1843-1856.</p>
     <p>Contrat de mariage du 12 octobre 1843.</p>
     <p>
      <emph render="italic">Mémoire à consulter et consultation pour les héritiers Pescatore</emph>. Paris, 1856, 72 pages in-4°. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Conclusions motivées additionnelles pour les légataires Pescatore contre Mme Webe</emph>r. Paris, 1856, 20 pages in-4°. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Affaire Pescatore. Avis de….</emph> Paris, 1856, 6 pages in-4°. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Opinion de M. Bugnet, professeur à la faculté de droit de Paris</emph>. Paris, 1856, 6 pages in-4°. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Extrait de la Gazette des tribunaux du 28 août 1856</emph>. Paris, 30 pages in-8°. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Consultation pour madame Vve Pescatore, par A. Mathieu, avocat</emph>. Paris, 1856, 30 pages in-4°. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">À Son Éminence monseigneur le cardinal Gousset (…),</emph> par A. Demolombe, avocat. Paris, 1856, 18 pages in-4°. 
     </p>
     <p>(172) (5) - Peschot (dossier), capitaine de chasseurs à pied de la Vieille garde. An II-1833. Journal d'ordres, 3 juin 1814-14 avril 1815 (déficit constaté en avril 2014).</p>
     <p>(173) (42) - Pétain (portrait en buste non daté, 35,5 cm x 28 cm) “ Suivez-moi. Gardez votre confiance en la France éternelle ”. </p>
     <p>(174) (90) - « Le Phonorama, “ cinémicrophonographe ”, scènes en couleur animées et parlées » : souscription imprimée, liste manuscrite des 173 souscripteurs. 1898. </p>
     <p>(175) (77) - Plancy (Auguste, baron de). Fragments du manuscrit autographe de 
      <emph render="italic">« Souvenirs et Indiscrétions d'un disparu »</emph>. 1815-1891. Notes et minute d'une lettre 1871 du même. 
      <emph render="italic">Élections au Conseil général, à mes concitoyens. Plancy, 20 septembre 1871</emph> : placard. Coupures de presse. Armes de Plancy sous forme d’une vignette (8,5 cm x 9,5 cm). 
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <geogname authfilenumber="d3nz8vg5ha-rmktt95m7lqd" source="FRAN_RI_025">Billy (quai de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd665e9-y1sk251q6no1" source="FRAN_RI_025">Saint-Paul (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaawir3-1lkkyvbv1he5x" source="FRAN_RI_025">Empereur (avenue de l')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz9jtdt5-xic7o6beu0tc" source="FRAN_RI_025">Clichy (boulevard de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nza7dd4p-ubyxady05w47" source="FRAN_RI_025">Durantin (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvgsjhq--hdrcqlacrprb" source="FRAN_RI_023">Saint-Georges (quartier)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzb98tbm-1nylhhggf09fy" source="FRAN_RI_025">Grands-Augustins (rue des)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Oudry, Alphonse</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lemarquis, G.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pecquet de Champloys</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sauvaigne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lasbros, J.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lamort, Sigisbert Léon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pescatore , Marie Barbe Julie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bugnet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mathieu, A.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gousset</persname>
     <persname source="indexation_libre">Demolombe, A.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Peschot</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu1us27--7t1rihjtaeg7" source="FRAN_RI_012">Pétain, Philippe (1856-1951)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Plancy, Auguste</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntpl56qz--lmddy9dshpic" source="FRAN_RI_005">Saint-Pierre-Colamine (Puy-de-Dôme)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08zqe4l1--sp2d6bsb25td" source="FRAN_RI_005">Prague (République Tchèque)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfqxqs-hiibmu39cc86" source="FRAN_RI_005">Vincennes (Val-de-Marne)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e941-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1587</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettre P).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729-01-01/1895-12-31">1729-1895</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(176) (74) - Plâtrières du Sud-Ouest. 1895.</p>
     <p>(177) (75) - Plomb laminé (Manufacture du). 1729-1852. Dossier concernant Pierre Louis Moreau, architecte du roi, maître général des bâtiments de la ville de Paris (dossier 665).</p>
     <p>(178) - Dossier vide.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Moreau, Pierre Louis</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e957-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1588</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettre P).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860-01-01/1920-12-31">1860-1920</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(179) (193) - Ponson Du Terrail (vicomte de) : police d'assurance de l'Aigle pour son hôtel au 11 de la rue Erlanger. 23 octobre 1869.</p>
     <p>(180) (192) - Pont-aux-Dames. Testament d'Anne Delannoy, veuve Chandora : legs du grand portrait de Delannoy, son père, à la Maison des comédiens du Pont-aux-Dames (auj. Couilly-Pont-aux-Dames, Seine-et-Marne). 1920.</p>
     <p>(181) (54) – Pontécoulant. Marie Augustine Le Doulcet de Pontécoulant, veuve de Barrère : testaments, inventaire, table alphabétique des légataires. 1880-1908 (dossier n° 458).</p>
     <p>(182) (121) - Pontécoulant-Barrère (dossier). Carrière diplomatique du comte de Pontécoulant. Affaires politiques. Occupation allemande en 1871. Donation au château de Pontécoulant pour musée avec entrée gratuite au département du Calvados. Inventaire du château de Pontécoulant. Fondation Edmond de Barrère, ancien consul de France à Jérusalem, aux Écoles d'Orient. 1895-1919.</p>
     <p>(182 bis) - Pont à péage. 1860 (déficit constaté en avril 2014).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Ponson Du Terrail</persname>
     <persname source="indexation_libre">Delannoy, Anne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chandora (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Delannoy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Doulcet de Pontécoulant, Marie Augustine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Barrère (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Barrère, Edmond de</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nttehsc5--1dmpidhthdwpr" source="FRAN_RI_005">Couilly-Pont-aux-Dames (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nted8ynh-1eykz1ddinj90" source="FRAN_RI_005">Pontécoulant (Calvados)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzabqfwi-shdvi9cwww9a" source="FRAN_RI_025">Erlanger (rue)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8d0dvz-9ipzdhdzysbw" source="FRAN_RI_001">inventaire</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8bvtwj-12zl8fa6bkzyy" source="FRAN_RI_001">délivrance de legs</genreform>
     <genreform authfilenumber="d3nd8cauyi-zz087oqu7vc" source="FRAN_RI_001">donation</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e976-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1589</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres P-S).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807-01-01/1927-12-31">1807-1927</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(183) (152) - Prestations en nature. Avertissement pour l'acquit des prestations en nature pour la réparation des chemins communaux dans la commune de Jabrun (Cantal). 1 feuille. 25 mai 1831.</p>
     <p>(184) (4) - Rabilloud (dossier) : ancien agent du poids public, domicilié chez la baronne d'Avril : lettres à lui adressées par les députés Levesque et Burdeau ; journal du 3 novembre 1816 au 31 mars 1817 ; La France en 1816 (1817-1851) : “ Où suis-je ? Qu'ai-je vu ? Les voilà donc ces princes qu'un Sénat insensé rendit à nos provinces (...). Jusqu'à leur néant voudraient nous abaisser ” 182 vers (déficit constaté en avril 2014).</p>
     <p>(185) (73) - Rabilloud-Roussillon (dossier n° 837). Florentin Rabilloud et Marguerite Roussillon, mariés le 23 octobre 1807. Divorce, persécutions du mari par la femme, etc. 1807-1831.</p>
     <p>(185 bis) (74) - Rampe mobile de l'Exposition de 1900 : liste alphabétique des 45 souscripteurs, 1899, (déficit constaté en avril 2014).</p>
     <p>(186) (57) - Reconnaissance d'un prêt de 20000F à Émile Charrier. 4 décembre 1918.</p>
     <p>(187) (3) - Remplacement militaire (dossier de François Nicolas Louis Mourlot, conscrit de l'an XII [1803]) par Pierre Auguste Lisant, conscrit dans la même classe “ non désigné ”, prix 600 livres dont 100 livres au départ et 500 livres à remettre au père, au vu du certificat d'admission de son fils.</p>
     <p>(188) (182) - Remplacement militaire, trois autres dossiers incomplets : remplacements de François Clément Adam par Jean Alexandre Goupil (1816), de Pierre Philippe Gouet par Jean Pierre Marc Éléazar (1818), de Jean Victor Ameline par Edme Auguste Chataignier (1821). 1816-1821.</p>
     <p>(189) (127) - République. Éloge de la princesse Doralice. Dialogue en vers entre la Légitimité et la République, incomplet du début. XIXe siècle. 2 feuillets non datées.</p>
     <p>(190) (50) - Rodrigues. Papiers de la famille par Hippolyte Rodrigues. Paris, 10 octobre 1893. Imprimé, 26 pages in-4°. Joint “ Le Flirtage par Campéador ”. Paris, Larousse, 1893. 28 pages grand in-8°, avec liste des œuvres du même auteur. 1865-1893, demi-reliure maroquin sur le plat et titre doré. Lettre d'Hippolyte Rodrigues à “ cher Henry et chère Claire ”, 10 octobre 1886, 3 pages in-8°. Autre du même à M. Gradis, son neveu. Versailles, 26 août 1893, 2 pages in-8°. Lettre autographe signée : Joublin à Rodrigues, Paris, 20 novembre 1892, imprimée ci-dessus. Deux lettres autographes signées Fernande et Fernande Blacque-Bélair, Saint-Germain-en-Laye, 2 octobre 1893. Versailles, 12 octobre 1893 à son grand-père. Lettre autographe signée Louise “ à son cher beau-père ”. 15 octobre 1896. </p>
     <p>(191) (126) - Rohan cardinal de, évêque de Strasbourg. 
      <emph render="italic">Précis pour les héritiers Deville, demandeurs, et pour les héritiers Cerfbeer, intervenants, contre les princes de Rohan-Rochefort</emph>, etc., 64 pages, imp. Dubuisson, Paris [procès Cerfbeer-Rohan au sujet d'une dette du cardinal] (dossier 1876). 1824-1860. 
     </p>
     <p>(192) (115) - Russie. 
      <emph render="italic">Société de constructions mécaniques du midi de la Russie</emph> : statuts, 22 pages, 1895. 2 tirages. 
     </p>
     <p>(193) (92) - Sacré-Cœur. 
      <emph render="italic">Panorama du Sacré-Cœur et établissement de la Butte Montmartre, société anonyme</emph> : statuts, 31 pages, 1900. 
     </p>
     <p>(194) (188) - Saint-Denis. Portion comprise entre l'entrée du côté de Pierrefitte, le chemin des remparts, la rue de la Vieille-Tannerie et la rue Robert Béguin : plan (48 cm x 46 cm) annexé à un rapport du 27 frimaire an V (17 décembre 1796), signé Gillet.</p>
     <p>(195) (57) - Saint-François-de-Sales (paroisse, rue Brémontier) : prêt par la veuve O. Rodrigues, de 500F au curé Henri Jean-Baptiste Van den Brule, pour paiement des mémoires restant dus sur la construction et l'installation. 6 juin1877, Une feuille.</p>
     <p>(196) (144) - Saint-Germain-en-Laye, rue Félicien David, n° 17, propriété Lelaurain : quinze photographies extérieur et intérieur datant probablement de 1927 (dossier n° 3092), (déficit constaté d’une photographie en avril 2014).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Rabilloud, Florentin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Roussillon, Marguerite</persname>
     <persname source="indexation_libre">Charrier, Émile</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mourlot, François Nicolas Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lisant, Pierre Auguste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Adam, François Clément</persname>
     <persname source="indexation_libre">Goupil, Jean Alexandre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gouet, Pierre Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Éléazar, Jean Pierre Marc</persname>
     <persname source="indexation_libre">Amelin, Jean Victor</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chataignier, Edme Auguste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rodrigues, Hippolyte</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gradis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Joublin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Blacque-Bélair, Fernande</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rohan-Rochefort, princes</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cerfbeer</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rodrigues O. (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Van den Brule, Henri Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lelaurain</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntegoa3l--1pzi7uvwnqrpk" source="FRAN_RI_005">Jabrun (Cantal)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu4oc7d-18d0n7tv88tmy" source="FRAN_RI_005">Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxlhlzu--xk25nxgg86yz" source="FRAN_RI_005">Russie</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb8t74v--1wxzypxi8r7lm" source="FRAN_RI_005">Seine-Saint-Denis (Ile-de-France , département)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxf5186--sga9u2l9iboc" source="FRAN_RI_005">Pierrefitte-sur-Seine (Seine-Saint-Denis)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz906q4g-1mpfa47qkp44c" source="FRAN_RI_025">Brémontier (rue)</geogname>
     <genreform authfilenumber="d3nd8e0yqp-1qnzg5md0cw8q" source="FRAN_RI_001">obligation</genreform>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e1038-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1590</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres S-T).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704-01-01/1909-12-31">1704-1909</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(197) (66) - Saint-Honoré (rue du faubourg). Hôtel n° 6 : titres de propriété 1704-1788.</p>
     <p>(198) (106) - Saint-Honoré (rue du faubourg), Hôtel, rue du faubourg Saint-Honoré, n° 6, à vendre ; prospectus imprimé. 1737 (join, commandement aux adjudicataires de 1706).</p>
     <p>(199) (107) - Saint-Honoré (rue du faubourg), maisons n° 27 et 29, aboutissant à l'avenue Gabriel : servitudes, assurance, contributions. An X-1846.</p>
     <p>(200) (38) - Saint-Médard (église de) : congé d'un mois au vicaire Brindeau. 1884-1896.</p>
     <p>(201) (189) - Salon (Bouches-du Rhône). 
      <emph render="italic">Hôtel dela Cie “ la Thémis ” à Salon</emph> : photographie de la façade, 1901. 
     </p>
     <p>(201 bis) (74) - San Salvador (Société française des mines du), 1856 (déficit constaté en mai 2014).</p>
     <p>(202) (65) - Scolarité. Cécile Hélène Maillet : notes et dépenses au pensionnat de Notre-Dame-de-Sion. 1897-1905.</p>
     <p>(203) (133) - 
      <emph render="italic">Société française du XVIe siècle au XXe siècle</emph>, par Victor Du Bled. Préface, 23 pages in-12° 
     </p>
     <p>(204) (174) - Sociétés diverses : statuts, rapports (déficit constaté en mai 2014).</p>
     <p>Alélik (Haut fourneau de l'). 1853.</p>
     <p>Artésien (Société française des pétroles et de forage), 1890.</p>
     <p>Cabourg-Dives (Société des bains de mer de) : plan par Alliot, 1857.</p>
     <p>Caucase (Société industrielle et métallurgique du), 1897.</p>
     <p>Caucase. Compagnie française des mines d'Aphtala, 1890.</p>
     <p>Fumées (Société pour la précipitation des), 1895.</p>
     <p>(204 bis) (74) - Stéréotypie sèche (La). 2000 actions de 60F. Liste non datée de huit souscripteurs (déficit constaté en mai 2014).</p>
     <p>(205) (181) - Strasbourg (boulevard de). Lettre non datée de l'architecte Storez [Maurice Sidoine] au prince président de la République, proposant la création d'un jardin public entre la rue Neuve-Saint-Jean, prolongement de celles des Petites-Écuries et le boulevard, avec plan joint (65 cm x 46 cm).</p>
     <p>(206) (53) - Suisse. Inscription par le ministre plénipotentiaire près la Confédération suisse, de Samuel Voog, fabricant d'horlogerie à Chaux-de-Fonds, sur le registre des Français résidant en Suisse. 29 novembre1849.</p>
     <p>(207) (47) - 
      <emph render="italic">Le Temps</emph> : état nominatif des souscriptions à l'augmentation du capital par 700 actions de 500-600F, soit 350000-420000F. 7 décembre 1909 : expédition. 
     </p>
     <p>(208) (201) - Testament de Françoise de Dinety, femme Carle, mère de Jean Carle, curé de Touzac (Lot), et d'Eutrope [Saint-Eutrope]. Carle, avocat et juge de Puy-l'Évêque. 31 mai 1737. Dominique Carle, notaire de Quercy [Limogne-en-Quercy], expédition de 1742. Mourgues, notaire royal.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Brindeau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Maillet, Cécile Hélène</persname>
     <persname source="indexation_libre">Du Bled, Victor</persname>
     <persname source="indexation_libre">Storez, Maurice Sidoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Voog, Samuel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dinety, Françoise de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Carle, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Carle, Dominique</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaecwki-12g8679eig94" source="FRAN_RI_025">Faubourg-Saint-Honoré (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzak7rxf--gtr3bwatz7we" source="FRAN_RI_025">Gabriel (avenue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzdf29mz--g1d8h4kwmbix" source="FRAN_RI_025">Strasbourg (boulevard de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc8in0y-1n3oz7f3ak1p6" source="FRAN_RI_025">Neuve-Saint-Jean (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzchcind--iwbfe3zs3f2a" source="FRAN_RI_025">Petites-Ecuries (rue des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nte4s1a8--1eeexg82o80vf" source="FRAN_RI_005">Salon-de-Provence (Bouches-du-Rhône)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxlkmmy--18c3wiljmwxmr" source="FRAN_RI_005">Salvador</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxlqozz--1f3x6hvqucf3g" source="FRAN_RI_005">Suisse</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntk11f7h-zcd3p4jlttga" source="FRAN_RI_005">Touzac (Lot)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntjnyx6s-chmf1dxicx5t" source="FRAN_RI_005">Puy-l'Evêque (Lot)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntc05ca2-1lnis0t5q5eto" source="FRAN_RI_005">Limogne-en-Quercy (Lot , canton)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyvp6jvr--p7ygg9tjr9g3" source="FRAN_RI_024">Saint-Médard (paroisse)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e1095-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1591</unitid>
     <unittitle>Testaments.</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749-01-01/1876-12-31">1749-1876</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(208 bis) (141) - Testaments :</p>
     <p>(1) 
      <emph render="italic">Testaments reçus par mon père</emph> [Charles Sauvaige] 
     </p>
     <p>3 juillet 1749 : Mademoiselle de Lanneau</p>
     <p>28 octobre 1751 : La dame Bourbonne</p>
     <p>11 juin 1754 : Sulpice Gilliere</p>
     <p>24 juillet 1754 : Mademoiselle Dubuisson</p>
     <p>4 mars 1755 : François Miot</p>
     <p>5 mars 1755 : Veuve Mullot</p>
     <p>29 avril 1758 : Joseph Falcy</p>
     <p>30 juin 1758 : Philippe Guilleminet</p>
     <p>30 juin 1758 : Anne Simmon, femme Guilleminet</p>
     <p>13 janvier 1759 : Comtesse de Souvigny</p>
     <p>22 juillet 1759 : Laurent Plauchy</p>
     <p>24 novembre 1759 : L. F. Herault</p>
     <p>3 février 1761 : Veuve Jean Brule</p>
     <p>8 avril 1761 : Jacqueline Françoise Fairy</p>
     <p>25 septembre 1761 : Veuve Claude Andrion</p>
     <p>5 mars 1762 : René Vatry</p>
     <p>28 octobre 1762 : Mademoiselle Marie-Jeanne Lallemant</p>
     <p>21 janvier 1763 : Mademoiselle Élisabeth Beaubee.</p>
     <p>6 mars 1766 : Dame Charron Le Clerc</p>
     <p>27 octobre 1767 : Veuve Jacques Barthélemy de La Passeig.</p>
     <p>30 novembre 1767 : François de La Porterie.</p>
     <p>14 avril 1768 : Mademoiselle M. C. Despreaulx</p>
     <p>20 novembre 1769 : Veuve Étienne Leroy Chauve.</p>
     <p>26 mai 1770 : Antoine-François Elotier</p>
     <p>2 octobre 1770 : Jean-Baptiste Valentin</p>
     <p>3 février 1771 : Anne Surgy, veuve J. Hardy</p>
     <p>24 septembre 1771 : Frère Pierre Sohet-Thibaud</p>
     <p>27 mars 1772 : François Belleville</p>
     <p>23 septembre 1773 : François Rifoy-Dumas</p>
     <p>6 mai 1774 : Charles Dubos</p>
     <p>13 novembre 1774 : P. Lacathose de La Forest</p>
     <p>23 novembre 1774 : Mre N.S. Levet</p>
     <p>16 mars1775 : L. M. Guillebert (fille)</p>
     <p>12 mars 1776 : Mademoiselle M. C. L. Fresneau</p>
     <p>21 mai 1776 : Bernard Ancel</p>
     <p>9 avril 1777 : Veuve Hardy (et 6 novembre 1772)</p>
     <p>4 mars 1779 : Nicolas Henry Jeaurat</p>
     <p>(2) 
      <emph render="italic">Testaments reçus par Me Charles Sauvaige</emph> : 
     </p>
     <p>13 septembre 1779 : Antoine Roddier</p>
     <p>14 août 1779 : Nicolas Gallois</p>
     <p>17 octobre 1780 : Mademoiselle M. S. F. Dargonge</p>
     <p>24 octobre 1780 : Mademoiselle M. M. Goulevin</p>
     <p>8 mai 1781 : Mademoiselle M. G. Valencey</p>
     <p>11 juin 1781 : Jacques-Benoit Chanron</p>
     <p>25 août 1781 : Mademoiselle Catherine Le Neveu</p>
     <p>4 novembre 1781 : Dame M. B. Moreau, femme Lot.</p>
     <p>26 janvier 1782 : Mademoiselle C. Picard-Dufresne</p>
     <p>6 février 1782 : Dame M. J. Baudel, veuve Mathieu</p>
     <p>5 août 1782 : Veuve Jean Assassier</p>
     <p>2 septembre 1782 : Veuve François Despommiers</p>
     <p>11 mars 1783 : François-Jacques Finel</p>
     <p>25 juillet 1783 : Mademoiselle Marie Lordonnois</p>
     <p>18 décembre 1783 : Veuve Louis Fosse</p>
     <p>7 janvier 1784 : Louis Judde</p>
     <p>18 mai 1784 : Veuve Louis Belard</p>
     <p>25 août 1784 : Mademoiselle Marie-Jeanne Le Mire et Marie-Anne Le Mire</p>
     <p>23 mai 1785 : Joseph Serein</p>
     <p>8 mars 1785 : Mademoiselle Marie Gallouin</p>
     <p>17 janvier 1786 : Comte N. M. A. de Segur</p>
     <p>14 septembre 1786 : Charles-Joseph du May</p>
     <p>28 novembre 1786 : Veuve Claude Aps</p>
     <p>19 août 1786 : Mademoiselle Dardonge (4 codicilles)</p>
     <p>20 janvier 1787 : René Jeantot</p>
     <p>2 mai 1787 : Mademoiselle M. N. de La Marche et M.A.E. de La Marche</p>
     <p>20 juin 1787 : Mademoiselle J. Ch. Le Begue</p>
     <p>17 juillet 1787 : Mademoiselle M. L. de Launay</p>
     <p>17 février 1789 : Veuve Jacques Grillot</p>
     <p>(3) - 
      <emph render="italic">Testaments reçus par Me Louis-Nicolas Gasche</emph> : 
     </p>
     <p>4 mai 1790 : Veuve Pierre-Nicolas Mezieres</p>
     <p>25 octobre 1790 : Veuve François Vernier</p>
     <p>2 janvier 1791 : Mademoiselle M. E. Cossonnet</p>
     <p>18 février 1791 : Dame Landelle épouse Deschamps</p>
     <p>19 juillet 1791 : Antoine Dassy</p>
     <p>19 juillet 1791 : Veuve J. J. G. Prudhomme</p>
     <p>7 mars 1792 : Louis-Michel Sanson (2 testaments)</p>
     <p>23 mai 1792 : Étienne Couchard</p>
     <p>23 juin 1792 : Veuve Pierre Michelet</p>
     <p>7 août 1792 : Louis-Michel Sanson</p>
     <p>10 août 1792 : Mademoiselle Jeanne Motte</p>
     <p>19 septembre 1792 : Louis-Étienne Duhamel</p>
     <p>12 novembre 1792 : Veuve Jacques Valleton</p>
     <p>23 février 1793 : Mademoiselle N. M. Joffroy</p>
     <p>18 ventôse an III (8 mars 1795) : Comtesse veuve F. Vernier</p>
     <p>27 ventôse an V (17 mars 1797) : Alexandre J. M. Pigeon </p>
     <p>27 brumaire an VII (17 novembre 1798) : Veuve Toussaint Rachon</p>
     <p>(4) - 
      <emph render="italic">Testaments reçus par Me Auguste de Faucompret</emph> : 
     </p>
     <p>13 ventôse an VII (3 mars 1799) : Général Stettentroffen</p>
     <p>1er frimaire an IX (22 novembre 1800) : M. L. D'Ottemont, épouse. Ronesse</p>
     <p>1er frimaire an IX (22 novembre 1800) : J. H. Ronesse</p>
     <p>28 brumaire an X (19 novembre 1801) : Mademoiselle Anne Ad. La Grave</p>
     <p>24 vendémiaire an XI (16 octobre 1802) : Dame M .F. Lambert</p>
     <p>4 brumaire an XI (26 octobre 1802) : Bonnet Gaillard</p>
     <p>22 nivôse an XI (12 janvier 1803) : Veuve Joseph de Villiers</p>
     <p>18 pluviôse an XI : Jean-Claude Bon</p>
     <p>13 ventôse an XI : Dame M. F. Lambert</p>
     <p>4 messidor an XI : : Mademoiselle Aimée-Jeanne Mauge</p>
     <p>2 messidor an XI : Mademoiselle Denise Mauge</p>
     <p>4 messidor an XI : G. Ph. France de Saint-Quentin</p>
     <p>15 thermidor an XI : Yves Bernard</p>
     <p>3 vendémiaire an XII : Dame Marie Hamelin</p>
     <p>24 frimaire an XII Veuve J. B.Chabannes</p>
     <p>30 frimaire an XII : Mademoiselle Marie Le Duc</p>
     <p>2 nivôse an XII : Mademoiselle A.M. Parent de Leudorfp</p>
     <p>16 nivôse an XII : Pierre-Antoine Geoffroy</p>
     <p>16 nivôse an XII :Dame M. C. Hermant, ep.Geoffroy</p>
     <p>16 nivôse an XII : Mademoiselle Françoise d'Aulnay</p>
     <p>12 ventôse an XII : Dame M. C. Mezieres, ép. J.P. Cottin</p>
     <p>28 floréal an XII : Yves Besnard</p>
     <p>30 prairial an XII : Veuve Antoinette Crochet</p>
     <p>30 prairial an XII : Mademoiselle MM Crochet</p>
     <p>18 messidor an XII : Laurent Brochier, prêtre</p>
     <p>20 thermidor an XII : Dame Couchot, épouse La Pourielle</p>
     <p>19 brumaire an XIII : Pierre-Charles Pommier</p>
     <p>19 brumaire an XIII : Dame Daniel, épouse P. Ch. Pommier</p>
     <p>6 frimaire an XIII : Marie-Edme-Ambroise Gommerat</p>
     <p>6 frimaire an XIII : Mademoiselle Marie-Eléonore Gommerat</p>
     <p>1er novembre 1804 : Amsterdam : J. D. Ch. Degalz</p>
     <p>1er novembre 1804 : Amsterdam, Mademoiselle L. C. J. Plaisant</p>
     <p>23 pluviôse an XIII : Charles-Antoine Brimeur</p>
     <p>29 pluviôse an XIII : Jean Lambert</p>
     <p>29 pluviôse an XIII : Dame P. Rougeot, épouse J. Lambert</p>
     <p>16 ventôse an XIII : Mademoiselle Simone F. Lombart</p>
     <p>18 nivôse an XIII : Veuve Jean-Baptiste Chabannes</p>
     <p>25 germinal an XIII : Veuve P. R. de Flexinville</p>
     <p>1er prairial an XIII : Dame Dentier, épouse F. J. Biloire</p>
     <p>1er prairial an XIII : François-Joseph Biloire</p>
     <p>17 messidor an XIII : Dame Quentin de Morigny, épouse de J. B. Deforno</p>
     <p>17 messidor an XIII : Mademoiselle Christine Berbier</p>
     <p>20 brumaire an XIV : Pierre-Joseph Morin</p>
     <p>12 frimaire an XIV : Mademoiselle S. F. Lombart</p>
     <p>14 février 1806 : Dame Saincton, veuve P. Seigneur</p>
     <p>24 juin 1806 ; Patrice Comway</p>
     <p>18 juillet 1806 : Dame Bernard, veuve Chabanne</p>
     <p>5 août 1806 : Mademoiselle Anne-Françoise Brouiallard</p>
     <p>3 novembre 1806 : Veuve Michel-Henry Michelon</p>
     <p>22 novembre 1806 : Jean-Nicolas Brun</p>
     <p>26 janvier 1807 : Mademoiselle S. F.Lombart</p>
     <p>12 février 1807 : Mademoiselle M. M. Hornet</p>
     <p>17 septembre 1807 : Dame Martinet ; épouse J. Minée</p>
     <p>18 septembre 1807 : Louis-Henry-Xavier Delmas</p>
     <p>17 mars 1808 : Mademoiselle Anne-Adélaïde La Grave</p>
     <p>23 mars 1808 : Dame Crochet, Veuve Vaucherot</p>
     <p>2 juillet 1808 : Dame Le Mercier, Veuve Reculat</p>
     <p>27 juillet 1808 : Mademoiselle Antoinette Brouillard</p>
     <p>28 octobre 1808 : Jean Sébillotte</p>
     <p>8 novembre 1808 : J. F. A. Plantade Rabanon</p>
     <p>21 décembre 1808 : Jean Sébillotte</p>
     <p>20 mars 1809 : Nicolas Eriquet de Longchamps</p>
     <p>18 mars 1809 : Dame Pellechet Veuve Duchesne</p>
     <p>11 avril 1809 : Dame Vasseur Veuve Le Grand</p>
     <p>10 mai 1809 : Mademoiselle S.F. Lombart</p>
     <p>19 février 1810 : Dame Médard Veuve Balsy</p>
     <p>15 mars 1810 : Dame Gibert Veuve Bally</p>
     <p>23 avril 1810 : Dame Quenet, épouse Le Breton</p>
     <p>8 juin 1810 : Dame Kamplin Veuve Pinte</p>
     <p>6 décembre 1810 : Jacques-Hyppolite Ronesse</p>
     <p>6 décembre 1810 : Dame Dottemont, épouse Ronesse</p>
     <p>9 mai 1811 : Dame Crochet, Veuve Vaucherot</p>
     <p>23 juillet 1811 : Jean-Baptiste Godard</p>
     <p>8 juillet 1811 : Dame Guillot, Veuve P. Camus</p>
     <p>24 avril 1812 : Maurice François</p>
     <p>28 novembre 1810 : Dame Leguillier, veuve Thuillier (3 testaments)</p>
     <p>21 mai 1813 : Dame Bezancon, veuve Framery</p>
     <p>9 février 1814 : Dame Lautour, veuve Carpentier</p>
     <p>7 février 1814 : J. B. Drouhin</p>
     <p>5 février 1814 : F. J. B Boileau</p>
     <p>10 juin 1814 : Dame Hazard, veuve Chineau</p>
     <p>(5) - 
      <emph render="italic">Testaments reçus par Me Jacques-Louis Depuille</emph> : 
     </p>
     <p>18 décembre 1814 : Mademoiselle Parent de Leudorfp</p>
     <p>18 août 1815 : Dame Senechelle, veuve Vicq</p>
     <p>1er mai 1816 : Antoine-Adrien Legendre</p>
     <p>14 août 1816 : François Manilier</p>
     <p>14 février 1818 : Jean, comte de Busseul</p>
     <p>1er octobre 1819 : Mademoiselle J. U. Bertrand</p>
     <p>(6) - 
      <emph render="italic">Testaments olographes, “ trouvés chez Me Émile Fould après son décès ” et divers paquets</emph> (1734-1876) : 
     </p>
     <p>18 pluviôse an XI : Bon</p>
     <p>2 juin 1827 : Boucher Dumingue</p>
     <p>31 août 1836 : Caron et Boulay, paquet relatif à une créance (resté clos)</p>
     <p>7 avril 1837 : Doazan (resté clos)</p>
     <p>26 mars 1846 : Camot dit Lambert</p>
     <p>24 avril 1850 : Coucy</p>
     <p>Dorival (à remettre à) ou autres, conformément à un acte du 10 octobre 1827 (resté cacheté)</p>
     <p>Dumont, paquet à remettre à Mme Boileau, à Mésille près Auxerre, sans date (resté clos)</p>
     <p>Dutot de Daubeuf (marquise) (1er décembre 1758)  : deux pièces annexes [intéressant au point de vue économique et social] (1770)</p>
     <p>Fillion (27 mai 1835)</p>
     <p>Forceville et Dubois Deslaizais : deux doubles d'un acte, sous seings privés, resté cacheté, (21 août 1807)</p>
     <p>Gauvry, femme Perrin (2 et 17 juin 1750)</p>
     <p>Girault, relatif au remboursement en numéraire métallique de 30000 F. Sans date, non décacheté</p>
     <p>Hofmayer (24 décembre 1861 et 16 juillet 1866)</p>
     <p>Hourry (25 novembre 1748)</p>
     <p>La Brossière (26 prairial an IV de la Révolution) : legs à des “ citoyennes ”</p>
     <p>Lay (lettre relative à son testament), Soissons, 23 février 1791</p>
     <p>Lefebvre (20 juillet 1779)</p>
     <p>Léger. Paquet remis à Defaucompret le 16 avril 1808 ; reprise éventuelle, signée Boyer Constant, et femme Leivoidrille (resté clos)</p>
     <p>Le Normand de Cinq-Mars, bénédictin, inhumation avec les pauvres, au cimetière de l'hôpital de la Charité (27 avril 1744)</p>
     <p>Noël (6 mars 1874)</p>
     <p>Petit (21 novembre 1753)</p>
     <p>Rivière (6 août 1874 et 23 avril 1876)</p>
     <p>Sainte-Maure (28 mars 1734)</p>
     <p>Tournemine, papier relatif au remboursement du capital d'une rente viagère (9 pluviôse an IX)</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Lanneau, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bourbonne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gilliere, Sulpice</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dubuisson</persname>
     <persname source="indexation_libre">Miot, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mullot (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Falcy, Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guilleminet, Philippe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Simmon, Anne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Souvigny, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ancel, Bernard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Andrion, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Aps, Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Assassier, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Aulnay, Françoise d'</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bally</persname>
     <persname source="indexation_libre">Balsy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Baudel, M. J.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Beaubee, Élisabeth</persname>
     <persname source="indexation_libre">Belard, Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Belleville, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Berbier, Christine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bernard, Yves</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bertrand, J. U.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bezancon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Biloire, François Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boileau, F. J. B</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bon, Jean Claude</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boulay</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brimeur, Charles Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brochier, Laurent</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brouillard, Anne Françoise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brouillard, Antoinette</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brule, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Brun, Jean Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Busseul, Jean de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Camot</persname>
     <persname source="indexation_libre">Caron</persname>
     <persname source="indexation_libre">Carpentier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chabannes, Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chanron, Jacques Benoit</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dubos, Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chauve, Étienne Leroy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chineau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Comway, Patrice</persname>
     <persname source="indexation_libre">Constant, Boyer</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cossonnet, M. E.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Cottin, J. P.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Couchot</persname>
     <persname source="indexation_libre">Coucy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Crochet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Crochet, Antoinette</persname>
     <persname source="indexation_libre">Daniel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dardonge</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dargonge, M. S. F.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dassy, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Daubeuf, Dutot de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Defaucompret</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deforno, J. B.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Degalz, J. D. Ch.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Delmas, Louis Henry Xavier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dentier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deschamps</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deslaizais, Dubois</persname>
     <persname source="indexation_libre">Despommiers, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Despreaulx, M. C.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Doazan</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dorival</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dottemont</persname>
     <persname source="indexation_libre">Drouhin, J. B.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Du May, Charles Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duchesne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duhamel, Louis Étienne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dumingue</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dumon</persname>
     <persname source="indexation_libre">Elotier, Antoine François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Étienne Couchard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fairy, Jacqueline Françoise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fillion</persname>
     <persname source="indexation_libre">Finel, François Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Flexinville, P. R. de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Forceville</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fosse, Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Framery</persname>
     <persname source="indexation_libre">François, Maurice</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fresneau, M. C. L.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gaillard, Bonnet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gallois, Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gallouin, Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gauvry</persname>
     <persname source="indexation_libre">Geoffroy</persname>
     <persname source="indexation_libre">Geoffroy, Pierre Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gibert</persname>
     <persname source="indexation_libre">Girault</persname>
     <persname source="indexation_libre">Godard, Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gommerat, Marie Edme Ambroise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gommerat, Marie Eléonore</persname>
     <persname source="indexation_libre">Goulevin, M. M.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Grillot, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guillebert, L. M.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Guillot</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hamelin, Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hardy (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hazard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Herault, L. F.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hermant, M. C.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hofmayer</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hornet, M. M.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Hourry</persname>
     <persname source="indexation_libre">Jeantot, René</persname>
     <persname source="indexation_libre">Jeaurat, Nicolas Henry</persname>
     <persname source="indexation_libre">Joffroy, N. M.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Judde, Louis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Kamplin</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Brossière</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Forest, P. Lacathose de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Grave, Anne Adélaïde</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Marche, de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Passeig, Jacques Barthélemy de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Porterie, François de</persname>
     <persname source="indexation_libre">La Pourielle</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lallemant, Marie Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lambert, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lambert, M. F.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Landelle</persname>
     <persname source="indexation_libre">Launay, M. L. de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lautour</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lay</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Begue, J. Ch.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Breton</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Charron, Clerc</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Duc, Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Grand</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Mercier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Mire, Marie Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Mire, Marie-Anne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Neveu, Catherine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Le Normand de Cinq-Mars</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lefebvre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Legendre, Antoine Adrien</persname>
     <persname source="indexation_libre">Léger</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leguillier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leivoidrille</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leudorfp, A. M. Parent de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Leudorfp, Parent de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Levet, N. S.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lombart, S. F.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Longchamps, Nicolas Eriquet de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lordonnois, Marie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Manilier, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Martinet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mathieu (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mauge, Aimée Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mauge, Denise</persname>
     <persname source="indexation_libre">Médard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mezieres, M. C.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Mezieres, Pierre Nicolas</persname>
     <persname source="indexation_libre">Michelet, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Michelon, Michel Henry</persname>
     <persname source="indexation_libre">Minée, J.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Moreau, M. B.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Morigny, Quentin de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Morin, Pierre Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Motte, Jeanne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Noël</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ottemont, M. L. d'</persname>
     <persname source="indexation_libre">Camus, P.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pellechet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Perrin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Petit</persname>
     <persname source="indexation_libre">Picard-Dufresne, C.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pigeon, Alexandre J. M.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pinte</persname>
     <persname source="indexation_libre">Plaisant, L. C. J.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Plantade Rabanon, J. F. A.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Pommier, Pierre Charles</persname>
     <persname source="indexation_libre">Prudhomme, J. J. G.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Quenet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rachon, Toussaint</persname>
     <persname source="indexation_libre">Reculat</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rifoy-Dumas, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rivière</persname>
     <persname source="indexation_libre">Roddier, Antoine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ronesse</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ronesse, Jacques Hyppolite</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rougeot, P.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Saincton</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sainte-Maure</persname>
     <persname source="indexation_libre">Saint-Quentin</persname>
     <persname source="indexation_libre">France, G. Ph. de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sanson, Louis Michel</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sébillotte, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ségur, N. M. A. de</persname>
     <persname source="indexation_libre">Seigneur, P.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Senechelle</persname>
     <persname source="indexation_libre">Serein, Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Sohet-Thibaud, Pierre</persname>
     <persname source="indexation_libre">Stettentroffen</persname>
     <persname source="indexation_libre">Surgy, Anne</persname>
     <persname source="indexation_libre">Thuillier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Tournemine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Valencey, M. G.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Valentin, Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Valleton, Jacques</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vasseur</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vatry, René</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vaucherot</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vernier, F. (veuve)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vernier, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vicq</persname>
     <persname source="indexation_libre">Villiers, Joseph de</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="d15e1561-c" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/VIII/1592</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres T-Y).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831-01-01/1934-12-31">1831-1934</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(209) (108) - Théâtre (ce dossier a été constaté en déficit depuis le 19 novembre 1952) :</p>
     <p>Opéra-Comique : A Valérie Tual : trois diplômes du Conservatoire, distributions de prix, 1857-1859. Engagements à l'Opéra-Comique, 1862-1871. Billet d'avertissement pour une répétition. Deux lettres du maire de Rouen demandant son concours pour le centenaire de Boiëldieu [François Adrien Boiëldieu, compositeur français, né le 16 décembre 1775 à Rouen et mort le 8 octobre 1834], 1875. Location d'une loge au théâtre impérial italien, 1858-1859, son testament (1882). Transport au cimetière Notre-Dame de Versailles (1883).</p>
     <p>Deux lettres signées Georges Weimer, ex-sociétaire du Théâtre-Français, propriétaire de l'hôtel boulevard de la Reine, n° 69, à Versailles, loué 800 F. par mois.</p>
     <p>Soirée musicale Ernest Martin, 15 mai 1877. Association de secours mutuel des artistes, assemblée générale, 1873. Loterie nationale algérienne, 1880.</p>
     <p>Seize lettres de quatorze artistes à l'Empereur et au Prince Jérôme, sollicitant leur présence à des représentations à leur bénéfice : Achard, Boisgontier, Casimir, Comité de la Caisse des pensions de l'Opéra, Anaïs Fargeux, Félix, George, Judith, Laferrière, Lafont, Meyer, Rouvière, Savary, doyenne Thénard (44 ans de services), Delphine Ugard.</p>
     <p>Note du général américain Carroll Levis, naturalisé français en 1871, relative à sa demande d'incorporation dans l'armée ottomane.</p>
     <p>Note sur la tombe de la chatte de la duchesse de Lesdiguières, découverte rue de la Cerisaie, dont l'épitaphe fut déposée au musée de Chine, 1872, 28 septembre. </p>
     <p>
      <emph render="italic">La Montagne où je suis né</emph>. 7 couplets. Aug. John. 
     </p>
     <p>
      <emph render="italic">Le p'tit lapin de ma femme</emph>. 5 couplets. J.-J. Boursier. 
     </p>
     <p>(210) (158) - Tigeaux (Seine-et-Marne). Château de Bellevue, sur la vallée du Grand-Morin : adjudication du 18 avril 1934. Château et parc, deux vues : placards.</p>
     <p>(211) (183) - Tirage au sort de la classe 1844 et traité d'assurances au nom de Louis Georges Didiée demeurant à Saint-Martin-du-Tertre (auj. Val-d’Oise), 1844-1845.</p>
     <p>(212) (151) - Travailler. 
      <emph render="italic">Avertissement de venir travailler sur les chemins communaux de la commune de Jabrun (Cantal)</emph>, 1831 : quatre avertissements. 
     </p>
     <p>(213) (166) - Troussel (famille). XVIIIe-XIXe siècle : copies d’actes d’état religieux, baptêmes, mariages, décès, actes de vente, titres universitaires, etc. (dossier n° 261).</p>
     <p>(214) (131) - Utilité publique. 
      <emph render="italic">Recueil des œuvres associations et sociétés, reconnues comme établissements d'utilité publique, jusqu'au 1er juillet 1906, publié par l'Office des œuvres de Bienfaisance</emph>, 72 pages in-8°. Supplément dactylographié, 1910-1916, 4 pages 
     </p>
     <p>(215) (184) - Verdun (Hôtel Vauban). 1923 : 3 plans, 21 photographies, description et inventaire du mobilier. “ L'Éclair de l'Est ” du 28 décembre 1923, joint. </p>
     <p>(216) (46) - Vie (Assurance). 
      <emph render="italic">Geschäfts-Bericht der preuszischen zu Berlin, über das fünf und fünfzigaste Geschäftsjahr</emph>, 1920. 21 pages in-4° et deux placards. 
     </p>
     <p>(217) (21) - Vie (Assurance). 
      <emph render="italic">Caisse Paternelle, compagnie anonyme d’assurances mutuelles et à primes fixes sur la vie</emph> : prospectus, 1846-1850. 
     </p>
     <p>(218) (37) – Villemomble. Budget de la fabrique de l’église de Villemomble pour 1874.</p>
     <p>(219) (36) - Villers-sur-Mer (Calvados). 
      <emph render="italic"> Bains de mer près Trouville à cinq heures de Paris</emph> : grand prospectus non daté sous forme d’une carte géographique avec plan (50 cm x 64 cm). 
     </p>
     <p>(220) (140) – Willy. Henry Gauthier-Villars, dit Willy : lettre non datée relative au “ petit bouquin des Lettres et des Arts ”, en-tête gravé aux initiales G.V.H., 26 rue de Babylone.</p>
     <p>(219 bis) (74) - Wagons-réservoirs. 1903. 1904 (déficit constaté en mai 2014).</p>
     <p>(221) (58) - Yukon. La Maritime, compagnie française du Yukon (déficit constaté en mai 2014).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Didiée, Louis Georges</persname>
     <persname source="indexation_libre">Troussel (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Gauthier-Villars, Henry</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntthz2pc-bwgnqohf1vj" source="FRAN_RI_005">Tigeaux (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxhdk2k-1x2eszls6l758" source="FRAN_RI_005">Saint-Martin-du-Tertre (Val-d'Oise)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntegoa3l--1pzi7uvwnqrpk" source="FRAN_RI_005">Jabrun (Cantal)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntlfn2nq--rmqncohmcf7f" source="FRAN_RI_005">Verdun (Meuse)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxf8za4-1xeps3aode0i2" source="FRAN_RI_005">Villemomble (Seine-Saint-Denis)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntefr3wf--prrulz2kbj0b" source="FRAN_RI_005">Villers-sur-Mer (Calvados)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Tual, Valérie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boiëldieu, François Adrien</persname>
     <persname source="indexation_libre">Weimer, Georges</persname>
     <persname source="indexation_libre">Martin, Ernest</persname>
     <persname source="indexation_libre">Achard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boisgontier</persname>
     <persname source="indexation_libre">Casimir</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fargeux, Anaïs</persname>
     <persname source="indexation_libre">Félix</persname>
     <persname source="indexation_libre">George</persname>
     <persname source="indexation_libre">Laferrière</persname>
     <persname source="indexation_libre">Judith</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lafont</persname>
     <persname source="indexation_libre">Meyer</persname>
     <persname source="indexation_libre">Rouvière</persname>
     <persname source="indexation_libre">Savary</persname>
     <persname source="indexation_libre">Thénard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Ugard, Delphine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Carroll, Levis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lesdiguières</persname>
     <persname source="indexation_libre">John, Aug.</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boursier, J.-J.</persname>
     <geogname authfilenumber="d5bknx1xst-1untxf34dp4d2" source="FRAN_RI_026">Opéra Comique</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz95gj57-em93hpsl0lvx" source="FRAN_RI_025">Cerisaie (rue de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntspntio-paw9mmh7emrq" source="FRAN_RI_005">Rouen (Seine-Maritime)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>