<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_041399</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Archives de l'étude XIII</titleproper>
        <subtitle>Inventaire de regroupement (état des fonds d'archives publiques et privées de l'étude notariale)</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>Troisième édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales</publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-06-18/2013-06-18">2021</date>
      </publicationstmt>
      <notestmt>
        <note>
          <p>Instrument de recherche de regroupement, 17 septembre 2020 (Marie-Françoise Limon-Bonnet)</p>
        </note>
      </notestmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche est le résultat de la conversion de la base de données du Minutier central dans le système d'information archivistique des Archives nationales.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2018-09-24">24 septembre 2018</date>
        <item>Ajout du contenu du champ "historique de la conservation", M.-F. Limon-Bonnet</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p/>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-041399" level="fonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XIII/1/B - MC/ET/XIII/1162, MC/RE/XIII/1 - MC/RE/XIII/26</unitid>
      <unittitle>Etude XIII</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1581-01-01 / 1890-12-31">1581 - 1890</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010140">Étude notariale XIII (Paris ; 1581-....)</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <dimensions>A évaluer ML</dimensions>
        <extent>A évaluer ML</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Minutes et répertoires :</emph> la loi 2008-696 du 15 juillet 2008 relative aux archives a fixé à 75 ans à compter de la date de l'acte, ou à 25 ans à compter de la date du décès de l'intéressé si ce délai est plus bref, le délai de communication des minutes et répertoires des notaires ; ce délai est porté à 100 ans à compter de la date de l'acte si le document se rapporte à un mineur (code du Patrimoine, articles L213-2, 4e d et 5e).</p>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) :</emph> s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur.</p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Versement</p>
    </acqinfo>
    <custodhist>
      <p>
        <emph render="bold">
          <emph render="italic">Archives publiques de l'étude XIII</emph>
        </emph>
      </p>
      <p>Les minutes de l'étude XIII sont conservées et versées de 1581 à 1890. Quelques lacunes ont été indentifiées : il n'y a pas de minutes du 25 novembre 1611 au 17 avril 1613, ainsi que du 11 octobre 1645 au 6 avril 1646, du 12 décembre au 31 décembre 1652, du 10 août 1673 au 2 août 1674.</p>
      <p>15 notaires ont laissé des minutes pour cette période.</p>
      <p>Tous ont laissé des répertoires.</p>
      <p>
        <emph render="bold">
          <emph render="italic">Archives privées de l'étude XIII</emph>
        </emph>
      </p>
      <p>L'étude XIII n'a pas confié d'archives privées au Minutier central.</p>
    </custodhist>
    <scopecontent>
      <p>
        <emph render="bold">Cette liste est un "inventaire chapeau" qui permet d'accéder par des liens à tous les instruments de recherche décrivant les fonds relevant de cette étude.</emph>
      </p>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Liste des instruments de recherche par notaire :<archref href="FRAN_IR_041400">Minutes et répertoires du notaire Nicolas CHOQUILLOT (janvier 1581 - 24 novembre 1611)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041401">Minutes et répertoires du notaire Thomas CARTIER (18 avril 1613 - 10 octobre 1645)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041407">Minutes et répertoires du notaire Pierre HAFFREY (7 avril 1646 - 11 décembre 1652)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041406">Minutes et répertoires du notaire Jacques DUCHESNE (2 janvier 1653 - 4 avril 1657)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041410">Minutes et répertoires du notaire Pierre RUIN (7 avril 1657 - 9 août 1673)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041409">Minutes et répertoires du notaire Charles BOURDIN (3 août 1674 - 17 novembre 1675)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041411">Minutes et répertoires du notaire Jules MALINGRE (22 novembre 1675 - 15 février 1704)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041408">Minutes et répertoires du notaire Mathieu GOUDIN (19 février 1704 - 3 juillet 1730)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041412">Minutes et répertoires du notaire Jean II MORIN (4 juillet 1730 - 5 juillet 1757)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041414">Minutes et répertoires du notaire Jacques LE NOIR (7 juillet 1757 - 5 octobre 1762)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041413">Minutes et répertoires du notaire François SEMILLIARD (8 octobre 1762 - 7 juillet 1785)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041415">Minutes et répertoires du notaire Louis BRELUT de LA GRANGE (9 juillet 1785 - 6 novembre 1802)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041416">Minutes et répertoires du notaire Thomas Philippe FOUCHER (9 novembre 1802 - 30 août 1834)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041418">Minutes et répertoires du notaire Philippe Edme FOUCHER (septembre 1834 - 7 juillet 1865)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_041417">Minutes et répertoires du notaire Louis Ernest SEGOND (8 juillet 1865 - décembre 1890)</archref>
        </ref>
        <ref role="IR">Images des répertoires de l'étude XIII :<archref href="FRAN_IR_051784">Images du répertoire du notaire Nicolas Choquillot (1er janvier 1581 - 30 novembre 1611)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052961">Images du répertoire du notaire Thomas Cartier (18 avril 1613 - 10 octobre 1645)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051778">Images du répertoire du notaire Pierre Haffrey (7 avril 1646 - 11 décembre 1652)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051781">Images du répertoire du notaire Jacques Duchesne (2 janvier 1653 - 4 avril 1657)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051774">Images du répertoire du notaire Pierre Ruin (7 avril 1657 - 9 août 1673)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_053551">Images du répertoire du notaire Charles Bourdin (5 août 1674 - 17 novembre 1675)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051775">Images du répertoire du notaire Jules Malingre (22 novembre 1675 - 15 février 1704)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052958">Images des répertoires du notaire Mathieu Goudin (19 février 1704 - 3 juillet 1730)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052955">Images des répertoires du notaire Jean II Morin (4 juillet 1730 - 5 juillet 1757)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052956">Images du répertoire du notaire Jacques Le Noir (7 juillet 1757 - 5 octobre 1762)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052954">Images des répertoires du notaire François Semilliard (8 octobre 1762 - 7 juillet 1785)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_052963">Images des répertoires du notaire Louis Brelut de La Grange (9 juillet 1785 - 6 novembre 1802)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051782">Images des répertoires du notaire Thomas Philippe Foucher (9 novembre 1802 - 30 août 1834)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051780">Images des répertoires du notaire Philippe Edme Foucher (1er septembre 1834 - 7 juillet 1865)</archref>
          <archref href="FRAN_IR_051772">Images des répertoires du notaire Louis Ernest Segond (8 juillet 1865 - 31 décembre 1890)</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc/>
  </archdesc>
</ead>
