<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ead>
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid>FRAN_IR_050992</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXXVIII. MC/ET/XXXVIII/903 (1739-1861).</titleproper>
        <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
        <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Danis Habib, chargé d’études documentaires, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
      </titlestmt>
      <editionstmt>
        <edition>Première édition électronique</edition>
      </editionstmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Archives nationales </publisher>
        <address>
          <addressline>Paris</addressline>
        </address>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
      </publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
      <langusage>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langusage>
      <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
    </profiledesc>
  </eadheader>
  <frontmatter>
    <div>
      <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d’ <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
      <p>
        <emph render="bold">Constitution</emph>
      </p>
      <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
      <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
      <p>
        <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
      </p>
      <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXII, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
      <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
      <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
    </div>
  </frontmatter>
  <archdesc id="top-050992" level="subfonds">
    <did>
      <unitid type="identifiant">MC/ET/XXXVIII/903</unitid>
      <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l’étude XXXVIII</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739-01-01/1861-12-31">1739-1861</unitdate>
      <origination>
        <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010165">Étude notariale XXXVIII (Paris ; 1543-....)</corpname>
      </origination>
      <physdesc>
        <extent>0,10 ml ou 1 carton (boîte 10 cm)</extent>
      </physdesc>
      <langmaterial>
        <language langcode="fre">Français</language>
      </langmaterial>
      <repository>Archives nationales de France</repository>
      <physloc>Paris</physloc>
    </did>
    <accessrestrict>
      <p>
        <emph render="bold">Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...)</emph> : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur. </p>
      <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
    </accessrestrict>
    <userestrict>
      <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
    </userestrict>
    <acqinfo>
      <p>Don</p>
    </acqinfo>
    <scopecontent>
      <p altrender="links">
        <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XXXVIII<archref href="FRAN_IR_041998">Archives de l'étude XXXVIII</archref>
        </ref>
      </p>
    </scopecontent>
    <dsc>
      <c id="c-2g2pe0xfc--1sfw9bo96h6j5" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVIII/903/A</unitid>
          <unittitle>Dossier Jean Louis Cornillier, procureur, et autres dossiers de clients.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738-01-01/1798-12-31">1738-1798</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>1.- « Plan des domaines de Villepartour et de Monceau, canton de Tournan », carte entoilée (48 x 66 cm) et plié en accordéon sous forme d’un petit portefeuille (17 x 12 cm).</p>
          <p>2.- Partage de la succession de Marie Thurin, veuve Le Page : minute, incomplète de la fin, le nom du notaire ayant par suite disparu. 12 septembre 1738.</p>
          <p>3.- Jean Louis Cornillier, procureur du Châtelet de Paris : constitution de rentes, quittances d’arrérages de rentes, contrat de vente, promesse de vente de l’office de procureur, divers reçus, contrat de mariage, testaments, partage de succession, etc. 1754 à 1770.</p>
          <p>4.- Brevet d’admission de Marie Jeanne Renée de Bombelles à l’un des deux cent cinquante placés de la maison royale de Saint-Louis à Saint-Cyr, parchemin (25 x 33 cm). 31 mai 1762.</p>
          <p>5.- Constitution d’une rente foncière de 150 l. rachetable pour 3000 l. par Marie Angélique de Ficte de Soucy, sous-gouvernante des Enfants de France, veuve de Louis Eléonor, baron de Mackau, ancien ministre plénipotentiaire du Roi à la diète générale de l’Empire, demeurant à Versailles, à Marie Jeanne Renée de Bombelles, demoiselle élevée en la maison royale de Saint-Louis à Saint-Cyr, caution d’Armand François Joseph de Ficte de Soucy, chevalier de Saint-Louis, à Vitry (la somme de 3000 l. remise par la dépositaire de la maison de Saint-Louis à l’intendant de la maison, demeurant à l’hôtel de Saint-Cyr, rue des Grands-Augustins, provenant du don du Roi à Renée Bombelles « en considération de ce qu’elle a eu l’honneur d’être élevée en ladite royale maison et dont est fait le présent emploi conformément à l’avis du conseil établi pour la direction du temporel de ladite maison… ». 5 juillet 1773.</p>
          <p>6.- Louis Laurent Joseph Imbert, huissier audiencier et priseur patenté au tribunal de Cassation : états de saisies de meubles, placards de vente, procès-verbaux de ventes, etc. 1793-1798.</p>
        </scopecontent>
        <controlaccess>
          <persname source="indexation_libre">Thurin, Marie</persname>
          <persname source="indexation_libre">Le Page (veuve)</persname>
          <persname source="indexation_libre">Cornillier, Jean Louis</persname>
          <persname source="indexation_libre">Bombelles, Marie Jeanne Renée de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Ficte de Soucy, Marie Angélique de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Mackau, Louis Eléonor de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Ficte de Soucy, Armand François Joseph de</persname>
          <persname source="indexation_libre">Imbert, Louis Laurent Joseph</persname>
          <occupation authfilenumber="d699msj86wk-9mckogmz1ztg" source="FRAN_RI_010">huissier</occupation>
          <occupation authfilenumber="d3m0bl74hdl-6vhnk4hry8uj" source="FRAN_RI_010">procureur de justice (Ancien Régime)</occupation>
          <geogname authfilenumber="d3nzugydw6-1s3rrlwpw0vi3" source="FRAN_RI_026">Châtelet</geogname>
          <corpname authfilenumber="d3m0bo5j02j--r2th4vqi3s49" source="FRAN_RI_013">France. Cour de cassation</corpname>
          <geogname authfilenumber="d3ntcjz41s-1s0l3cwmfm9ol" source="FRAN_RI_005">Tournan-en-Brie (Seine-et-Marne , canton)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntu4ne5a-1fovogmktajkw" source="FRAN_RI_005">Saint-Cyr-l'Ecole (Yvelines)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3ntxfr9dt--ysud2pjsm6a2" source="FRAN_RI_005">Vitry-sur-Seine (Val-de-Marne)</geogname>
          <geogname authfilenumber="d3nzb98tbm-1nylhhggf09fy" source="FRAN_RI_025">Grands-Augustins (rue des)</geogname>
          <genreform authfilenumber="d3nd89r14z-1fb7upmwc7u9n" source="FRAN_RI_001">minute notariale</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8dc8p2-nyxarkw0ppoi" source="FRAN_RI_001">quittance</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8bd2c9-e47vue9hkip7" source="FRAN_RI_001">constitution de rente</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd89lgo1-7iazj0zqu03g" source="FRAN_RI_001">acte de vente</genreform>
          <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
        </controlaccess>
      </c>
      <c id="c-2ukdj9w2v--100d219659l1k" level="recordgrp">
        <did>
          <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXXVIII/903/B</unitid>
          <unittitle>Dossier Antoine François Habeneck, chef d'orchestre. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791-01-01/1861-12-31">1791-1861</unitdate>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>Antoine François Habeneck, chef d'orchestre, professeur au Conservatoire de musique de Paris : distinctions et divers brevets, extrait des registres des délibérations du Directoire (1796), contrat de mariage, acte de décès, inventaire après décès, liquidation, feuille de présence des artistes (avec leurs signatures) à la répétition du 4 octobre 1836, correspondance diverse sur sa carrière (dont un extrait incomplet d’une lettre d’Anisson du Perron [Jacques Louis Laurent ?] du 19 octobre 1791), lettres d’ordre privé d’éditeurs et de compositeurs (Georges Julien Sieber, Giacomo Meyerbeer, Luigi Cherubini, etc.). 1791-1861.</p>
        </scopecontent>
        <controlaccess>
          <persname source="indexation_libre">Habeneck, Antoine François</persname>
          <persname source="indexation_libre">Anisson du Perron, Jacques Louis Laurent</persname>
          <persname source="indexation_libre">Sieber, Georges Julien</persname>
          <persname source="indexation_libre">Meyerbeer, Giacomo</persname>
          <persname source="indexation_libre">Cherubini, Luigi</persname>
          <occupation authfilenumber="d699msjgg0x-1b8f6hw6bkvph" source="FRAN_RI_010">chef d'orchestre</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msjks42-vqaztu16yf9j" source="FRAN_RI_010">compositeur de musique</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msjsrq5--1mbyt7s1ucsrc" source="FRAN_RI_010">musicien</occupation>
          <occupation authfilenumber="d699msjeadm-1itg66q91czf6" source="FRAN_RI_010">éditeur</occupation>
          <genreform authfilenumber="d3nd8bh85k-zoce6yspjkhr" source="FRAN_RI_001">contrat de mariage</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8d1j9y--1stj96clt05y3" source="FRAN_RI_001">inventaire après décès</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd89kj1g-1sbn6fcuvb0xq" source="FRAN_RI_001">acte d'état civil</genreform>
          <genreform authfilenumber="d3nd8aosw6--1tccysg7gm8n0" source="FRAN_RI_001">carte de membre</genreform>
          <corpname authfilenumber="d3m0bo6jzxi-unt91otv3oc9" source="FRAN_RI_013">Conservatoire national supérieur de musique et de danse de Paris</corpname>
        </controlaccess>
      </c>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
