<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_050584</eadid>
 <filedesc>
  <titlestmt>
   <titleproper>«Mélanges» (dossiers de clients) de l'étude XXVII. MC/ET/XXVII/861-MC/ET/XXVII/864 (1578-1917)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé</subtitle>
    <author>Minutier central des notaires de Paris, par Ernest Coyecque, Marie-Antoinette Fleury, Claire Béchu, conservateurs du patrimoine et Gaïd Pitrou, attachée d'administration, sous la direction de Marie-Françoise Limon-Bonnet, conservateur général du patrimoine.</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
   <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Paris</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2014-01-01/2014-12-31">2014</date>
   </publicationstmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
  <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé dans le système d’information des Archives nationales. Il remplace l’instrument de recherche dactylographié connu en salle de lecture sous le numéro MC/27.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales.</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p>Les dossiers de «Mélanges» analysés dans le présent inventaire s’apparentent, dans leur structure, aux dossiers de clients, qualifiés d’ <emph render="italic">archives privées</emph> des notaires, par opposition aux minutes et répertoires, qualifiés d’ <emph render="italic">archives publiques</emph>. </p>
   <p>
    <emph render="bold">Constitution</emph>
   </p>
   <p>Ces dossiers, constitués au nom des clients, contiennent des pièces relatives à des questions juridiques précises qui les concernaient ou des documents qui avaient été confiés aux notaires pour la rédaction d'actes et qui sont restés dans leurs études.</p>
   <p>C’est à Ernest Coyecque (1864-1954) que l’on doit le premier inventaire des «Mélanges». Il avait été chargé par la Chambre des notaires de Paris, comme «archiviste-conseil», d'organiser le travail de classement et de conditionnement des archives notariales aux Archives nationales. Et, tout en travaillant au versement réglementaire des minutes et répertoires, il constituait une collection parallèle de pièces extraites de ces dossiers ou des documents isolés qu'il considérait comme présentant un intérêt documentaire. Cette démarche volontairement documentaire et non pas archivistique (telle qu’on l’entend de nos jours, c’est-à-dire comme un ensemble organiquement constitué) a donné à cet ensemble ainsi constitué le nom de «Mélanges».</p>
   <p>
    <emph render="bold">Particularité et intérêt des «Mélanges»</emph>
   </p>
   <p>Ces documents ont ensuite été intégrés à la série des minutes de l'étude correspondante et cotés de la même façon (ils sont ainsi communiqués selon les mêmes règles que les minutes). Puis, lors de la révision des états numériques de la série des minutes, il a paru plus exact de regrouper les analyses en un seul inventaire intitulé «Mélanges», par Claire Béchu, laquelle a réalisé un index général en octobre 1985. Toutes les études ne disposent pas de «Mélanges», seules 63 études sont concernées pour des documents qui remontent parfois au Moyen-Âge. Les études IV, VI, XI, XIII, XXI, XXII, XXV, XXXI, XXXIX à XLI, XLIII, XLIV, XLVII, XLVIII, LII, LV, LIX, LXI, LXIII, LXIV, LXVII, LXIX, LXXII, LXXVII à LXXX, LXXXIV, LXXXIX, XCIII, XCV, XCVII, CXI, CXIII, CXIV, CXVI ne sont pas représentées.</p>
   <p>La conservation de la partie privée des archives des études n’étant pas obligatoire, tout n’a pas été gardé. Les «Mélanges» ont été intégrés aux fonds et collections du Minutier.</p>
   <p>Et bien qu’il ne s'agisse pas là de documents homogènes, c’est leur importance, leur date et la nature très variée des affaires qui en font toute la richesse, offrant ainsi un intérêt historique, socio-économique, artistique ou topographique très utile pour l’histoire des familles, l’histoire des entreprises ou l’histoire de l’art, etc.</p>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">MC/ET/XXVII/861-MC/ET/XXVII/864</unitid>
   <unittitle>«Mélanges» (dossiers de clients) de l'étude XXVII</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578-01-01/1917-12-31">1578-1917</unitdate>
   <origination>
    <corpname authfilenumber="FRAN_NP_010154">Etude XXVII</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>0,25 ml ou 4 cartons (boîtes 6 cm)</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales de France</repository>
   <physloc>paris</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>Autres documents de l'étude (dossiers de clients, comptabilité...) : s'agissant d'archives privées, ces documents sont communicables selon les modalités fixées par le déposant ou le donateur.</p>
   <p>Certains documents ne sont pas accessibles en raison de leur mauvais état de conservation.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Les documents peuvent être librement reproduits à usage privé du copiste, sous réserve des contraintes liées à leur état matériel et dans le respect des textes relatifs à la réutilisation des informations publiques.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Don</p>
  </acqinfo>
  <scopecontent>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Accès aux instruments de recherche de tous les notaires de l'étude XXVII<archref href="FRAN_IR_041760">Archives de l'étude XXVII</archref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <dsc>
  <c id="c-32vlh6qlv--ngwcf1cjrk1f" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXVII/861</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettre A)</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801-01-01/1909-12-31">1801-1909</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(1) - Alésia. - Maisons n° 91 et n° 91 bis rue d’Alésia, mises en adjudication, affiche à la main, 1897.</p>
     <p>(2) - Allègre. - Chanoine Gustave Allègre, mort le 29 juillet 1900 : traité concernant l’ 
      <emph render="italic">Impedimentorum matrimenii</emph> synopsis et le Code civil abrégé ; exécution du testament. 
     </p>
     <p>(3) - Almanach.- Almanach national de l’an X, préparation du texte concernant les ministères : épreuves corrigées, avec correspondance y relative (est jointe une liste des douze dossiers et des huit épreuves de reconnaissance des contrefaçons éventuelles). Déposé à l’étude Boursier par l’imprimeur Testu, aux termes d’un acte du 22 vendémiaire an X. </p>
     <p>(4) - Art. - Collection d'art d’Imecourt. Liste avec estimation. 19 p. in-4°, autogr. Portrait de la marquise de Chauvelin par Greuze (fac-similé) et 4 tableaux de Sassa, Ferrato, Boucher et Hubert Robert ; Tapisseries du XVIe siècle, catalogue, 8 pages in-8°, 1877, deux exemplaires (voir Imecourt, n° 37).</p>
     <p>(5) - Assassinat.- Tentative d'assassinat dans un train par Joao Diogo ; affaire Jardon, comptes rendus d’audiences, règlement de succession. 1909.</p>
     <p>(6) - Assurances.- 
      <emph render="italic">Compagnie d’assurance mutuelle contre l’incendie pour les départements de la Seine-et-Oise et de la Seine (Paris excepté)</emph>, imprimé, 24 pages, ordonnance du 5 mai 1819, statuts ; 
      <emph render="italic">Rapport fait au Conseil</emph>
      <emph render="italic">général de la Compagnie d’assurance mutuelle contre l’incendie, pour les départements de Seine-et-Oise et de la Seine</emph>, imprimé (séance du 23 janvier 1833). 
     </p>
     <p>Compagnie royale d’assurance contre l’incendie, ordonnance du 11 février 1820, 3 polices (1825, 1828 et 1831).</p>
     <p>Compagnie royale d’assurance sur la vie, autorisée par ordonnance du 23 mai 1830, imprimé 26 pages - statuts.</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d-8da7t9knp--ju2vtil7dkls" source="FRAN_RI_001">testament</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Jardon (famille)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Diogo, Joao</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chauvelin</persname>
     <persname source="indexation_libre">Boucher, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Robert, Hubert</persname>
     <persname source="indexation_libre">Imecourt</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8ft6kq-llr91kiws5b" source="FRAN_RI_025">Alésia (rue d')</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb8sizq--czuh14pqglgb" source="FRAN_RI_005">Seine-et-Oise (France , département , 1790-1968)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bdp7f563-3i98jv8c3b0g" source="FRAN_RI_005">Seine (France , département , 1790-1968)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Allègre, Gustave</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-4illw55s0--2hipg3k2fyrp" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXVII/862</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres B à E).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773-01-01/1912-12-31">1773-1912</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(7) – Bac.- Maison rue du Bac, n° 469, au coin de la rue de Varenne : titres de propriété, provenant de l'hôpital de l'Humanité, an III - 1838.</p>
     <p>(8) – Boulangerie.- Admissions et permissions d’exercer la boulangerie de la préfecture de police. 1829 - 1845.</p>
     <p>(9) – Cannes.- 
      <emph render="italic">Lotissement du domaine de Super-Cannes</emph>. Cahier des charges, 8 pages. in-8°. Joint, notice illustrée, avec plan 4 pages. oblong. Publicité avec plan du lotissement, 8 pages. in-16. 
     </p>
     <p>(10) – Combault.- "Aménagement des bois de Combault et de Berchères, département de Seine-et-Marne, commune de Pontault, propriété Creutzer", plan entoilé (60 cm x 84 cm) et relié. 1845.</p>
     <p>Vignette commerciale de Ch. Picquet, géographe du roi et du duc d’Orléans.</p>
     <p>(11) – Commune de Paris, 1871.- Comptes de 14 à 16 personnes réfugiées à La Bretèche pour nourriture et blanchissage.</p>
     <p>(12) – Corsaire.- Capture du vaisseau « La Terrible » par les Espagnols. Lettre du comité de salut public au chargé d’affaires à Madrid, prescrivant enquête, libération et indemnités. 9 brumaire an IV.</p>
     <p>(13) – Cour de cassation.- 
      <emph render="italic"> Mémoire pour M. Alphonse Ogier et les héritiers de M. Ogier contre MM. Symonet &amp; consorts</emph> : V. Groualle d’Ivry, avocat au Conseil d’Etat et à la Cour de cassation, contre un arrêt de la Cour impériale de Paris du 5 mars 1861. Imprimé, 51 pages in-4°. 
     </p>
     <p>(14) – Courbon de La Roche, Courbon-Blenac (Anne Sophie, Constance, Rosalie, Pétronille). - Pension sur la liste civile, 1815-1862.</p>
     <p>Diplôme de dame chanoinesse honoraire du chapitre royal de Sainte-Anne de Munich. 1823-1824.</p>
     <p>Lettre signée : Vaublanc, à « Madame et chère amie », Munich, 14 janvier 1863.</p>
     <p>(15) – Courceaux (Yonne).- Legs du baron Louis Jacques Thenard à l’église de Courceaux, cent francs de rente 3 %, reçu en dépôt, souscrit par l’archevêque de Sens et reçu du même de 950 francs pour l’usage indiqué. 3 pièces. 26 avril 1912.</p>
     <p>(16) – Courtry.- Collection Ch. Courtry, vente du 28 et 29 mars 1898. Commissaire-priseur Me G. Duchesne. 
      <emph render="italic">Eaux-fortes, gravures, tableaux, aquarelles, dessins</emph>. 1898, 403, 44 pages. in-8°. 
     </p>
     <p>(17) – Diverses pièces. 1682 - An X.- Obligations conditionnelles ; addition aux conditions de vente des terres (auj. dans les départements de l’Aveyron et du Lot), de Castelnau-Montratier, de Flaunhac (auj. Flagnac), et autres ; candidature à la Croix de Saint-Louis, ratification de ventes d’héritages et de rentes ; quittance à Charles Toussaint de Vermond, de l’Académie de chirurgie, et accoucheur de la Reine ; blanchisserie de Sèvres ; reconnaissance n° 15 à 17 et 44 à 50 ; mariage religieux à la prison de Fontainebleau ; acquisition d’une maison rue Montmartre.</p>
     <p>(18) – Dragon.- Cour du Dragon, rue de Rennes, n° 50 et 52, et rue du Dragon, n° 7. Mise en vente sur licitation. 1er mars 1893.</p>
     <p>(19) – Duvivier.- Rue Duvivier. Sa réception au nombre des voies publiques. Lettre de convocation des propriétaires de la rue Duvivier, 1er mars 1854.</p>
     <p>(20) – Eaux.- 
      <emph render="italic">Eaux de pure Seine. Service public dans les communes de la Villette, Belleville, Pré-Saint-Gervais, Pantin, Charonne, Saint-Mandé, Vincennes, Charenton, Maisons-Alfort, etc</emph>. Police d’abonnement. 1854, 4 pages in-4°. 
     </p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <genreform authfilenumber="d699mmwtm0y-1c9x716tm2v76" source="FRAN_RI_001">document cartographique</genreform>
     <persname source="indexation_libre">Ogier, Alphonse</persname>
     <persname source="indexation_libre">Courbon de la Roche</persname>
     <persname source="indexation_libre">Courbon-Blenac</persname>
     <persname source="indexation_libre">Symonet</persname>
     <persname source="indexation_libre">Groualle d'Ivry</persname>
     <persname source="indexation_libre">Vaublanc</persname>
     <persname source="indexation_libre">Courtry, Ch.</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8obgnr--1944hikuiskl0" source="FRAN_RI_025">Bac (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nza7lkg3-1o0szogeso723" source="FRAN_RI_025">Duvivier (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nza677t2--wm15mmwatdpn" source="FRAN_RI_025">Dragon (cour du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntdbyifd--534mypiqpcrp" source="FRAN_RI_005">Cannes (Alpes-Maritimes)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntth0x5i-1g32na7xd42q6" source="FRAN_RI_005">Pontault-Combault (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyv25yjj-fwdgjumq2j3w" source="FRAN_RI_020">La Villette (ancienne commune)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyv235g1-1dsz2ioo63knt" source="FRAN_RI_020">Belleville (ancienne commune)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d5bhxjyunn-15fijby8ctvep" source="FRAN_RI_020">Le Pré-Saint-Gervais (ancienne commune)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyv27kj0--1wwcvyzp5722b" source="FRAN_RI_020">Pantin (ancienne commune)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyv23tsx-13j1glekqj3bq" source="FRAN_RI_020">Charonne (ancienne commune)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nyv28jnx-1wlzouf4kl1zi" source="FRAN_RI_020">Saint-Mandé (ancienne commune)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfd667-xbd4he5dl4i1" source="FRAN_RI_005">Charenton-le-Pont (Val-de-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfqxqs-hiibmu39cc86" source="FRAN_RI_005">Vincennes (Val-de-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxfht8b--qqyqkq0g9z4g" source="FRAN_RI_005">Maisons-Alfort (Val-de-Marne)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Toussaint de Vermond, Charles</persname>
     <geogname authfilenumber="d3ntj5n9uz-1a906o3skq1n8" source="FRAN_RI_005">Castelnau-Montratier (Lot)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nte0v25g--r3b4cs62xj4k" source="FRAN_RI_005">Flagnac (Aveyron)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nttf3j17--1blvnjnk2kli0" source="FRAN_RI_005">Fontainebleau (Seine-et-Marne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc47wbl-1a2g6xqjbuj5s" source="FRAN_RI_025">Montmartre (rue)</geogname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-alnqsokej--8mel64wtsqw4" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXVII/863</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (lettres E à I)</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801-01-01/1909-12-31">1801-1909</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(21) – Eclairage par le gaz.- 
      <emph render="italic">Nouvelle compagnie française d’éclairage par le gaz-hydrogène. </emph>Quittance de Simon, propriétaire, boulevard Saint-Denis, 30 septembre 1891 et 1er août 1844. 
     </p>
     <p>(22) – Ecole alsacienne.- Société de l’Ecole alsacienne. 
      <emph render="italic">Statuts, procès-verbaux de réunions des actionnaires, rapports annuels, programmes, formulaire de souscription</emph>. 1878-1881. 
     </p>
     <p>(23) – Emprunt.- Emprunt en rentes 5 % 1916. 
      <emph render="italic">Barème, modèles de souscription, circulaires</emph>, 14 pièces imprimées. 
     </p>
     <p>(24) – Emprunt.- Emprunt en rentes 4 % 1917. Bordereaux, circulaires, notes. Banque de France, 
      <emph render="italic"> Comment souscrire à l’Emprunt</emph>, 1917, 35 pages. in-12. 
     </p>
     <p>(25) – Enfant.- Dossier d'Eugénie Nicolle, enfant née à Paris et déposée aux Enfants assistés le 18 février 1847, mise en nourrice le 22 février 1847 ; femme de ménage célibataire à Paris avenue du Maine n°141 ; legs universel aux enfants de ses parents nourriciers, époux François Fermaux, par testament du 21 juin 1888 ; décès le 8 août 1892.</p>
     <p>(26) – Enfants abandonnés.- Circulaire du Préfet de police aux sages-femmes, Paris, le 25 novembre 1837, signée par G. Delessert, 4 pages autographes.</p>
     <p>(27) – Enfants trouvés.- 
      <emph render="italic">Instructions sur le service des Enfants trouvés, Paris le 30 août 1852</emph>, instructions concernant un arrêté du Conseil général des hospices du 6 août 1845, 7 pages. in-4°. 
      <emph render="italic">Bulletin de renseignements concernant un enfant envoyé provisoirement à l’hospice des Enfants-trouvés et orphelin</emph>s, 4 pages in-fol. 
     </p>
     <p>(28) – Etat civil parisien.- Reconstitution de l’état civil parisien de Félix, Auguste né le 26 juin 1851, délivré par l’hôpital Beaujon le 29 juin 1892. </p>
     <p>(29) – Fau.- Dossier Fau. Godefert. Ecusson. 1806-1861.</p>
     <p>Arma (imprimé) - au-dessous : Godefert (manuscrit) ; au bas : 900 (manuscrit). Ecusson royal surmonté de l’emblème des trois ordres, crosse, épée, faux : « Ex unitate libertas » ; au dos : Falloy, patriote (manuscrit). - Sceau cire rouge : les amis de la section de la Bibliothèque ; au centre, dans un ovale surmonté du bonnet phrygien : la Nation au Roi. Au bas (manuscrit) : M. Godefert, père ; au dos (manuscrit) : Falloy, président ; C. Bosque, secrétaire ; P. R. Roume, secrétaire. Testament manuscrit de Julien Fau de 1861 dans lequel il déclare léguer tous ses biens meubles et immeubles à sa femme Marie Louise Eglantine.</p>
     <p>Bref maçonnique nommant Godefert chevalier rose-croix (1806) ; sceau cire rouge : « Virtute et silentio sigillum ». Fau (Antoine Louis Julien), né à Londres le 9 avril 1811.</p>
     <p>Diplômes de bachelier ès lettres, de docteur en médecine (1831-1837).</p>
     <p>Trois contrats de Julien Fau avec le libraire Mequignon-Marvis (1841, 1849), concernant : Traité de l’anatomie des formes de l’homme et du cheval à l’usage des peintres et des sculpteurs ; Traité de l’anatomie des formes extérieures du corps humain ; - Anatomie artistique ; - Manipulations électrotypiques, traduit de l’ouvrage anglais de Charles V. Walker.</p>
     <p>(30) – Faubourg.- Faubourg Saint-Honoré et rue du Roule, coin de la rue du Colisée. Terrain et marais, puis constructions. Titres de propriété. 1777-1808.</p>
     <p>(31) – Formation.- Société pour la propagation de l’instruction parmi les femmes. Statuts. 
      <emph render="italic">Ecole normale pour les jeunes filles, 16 rue d’Orléans et 60 avenue de Neuilly, à Neuilly (Seine ), 1879</emph>, 30 pages. Voir Instruction (n°39). 
     </p>
     <p>(32) – Glatigny (château et parc de), Seine-et-Oise.- 
      <emph render="italic">Cahier des charges, clauses et conditions régissant les ventes, 20 juin 1899</emph>, 32 pages. in-8°. Joint : plan, agrandissement de la ville de Versailles, lotissement du Parc de Glatigny (quartier de Versailles). 
     </p>
     <p>(33) – Gobelins.- Manufacture des Gobelins et de Beauvais. Ministère de l’agriculture et du commerce. Caisse de vétérance de l'ancienne liste civile, pension de François Duval, d’un montant de 767 francs pour 43 ans, 7 mois et 26 jours de service (30 mai 1836) ; arrêté manuscrit de mise à la retraite de l’ouvrier Duval à partir du 1er mars 1848.</p>
     <p>(34) – Grosse du 15 août 1865, libellée : République française… Acte d'Antoine Deydier, notaire à Apchon (Cantal) concernant la famille Jean Dumas.</p>
     <p>(35) – Gueux.- Association générale des Gueux, 19 rue des Bons-Enfants, à Paris. Carte de membre.</p>
     <p>(36) – Hirondelles (Les).- 
      <emph render="italic"> Entreprise de voitures de transport en commun</emph>. Action de 1000 francs. 1er novembre 1835. 
     </p>
     <p>(37) – Imécourt (Charles Gédéon Théodore de Vassionhac, comte d’). Testament et codicilles. 1848-1872, 22 pages autographes. (Voir n° 4).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <occupation authfilenumber="d699msjarlu--l5x9bzdkopz8" source="FRAN_RI_010">médecin</occupation>
     <occupation authfilenumber="d699msj2ak9-pn4dvydl4qfe" source="FRAN_RI_010">libraire</occupation>
     <persname source="indexation_libre">Fau, Julien</persname>
     <persname source="indexation_libre">Nicolle, Eugénie</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fermaux, François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Dumas, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Imécourt, Charles Gédéon Théodore de Vassionhac d’</persname>
     <persname source="indexation_libre">Méquignon-Marvis, Auguste Claude François (1782-18..)</persname>
     <corpname authfilenumber="d3m0bo6km45-o3n7rn4stqnc" source="FRAN_RI_013">Assistance Publique–Hôpitaux de Paris</corpname>
     <corpname authfilenumber="d3m0bo6he1k--18deulq81u1ia" source="FRAN_RI_013">Manufacture nationale de tapisserie des Gobelins (France)</corpname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd1qcz3-1uo6irlfxdnjr" source="FRAN_RI_025">Saint-Denis (boulevard)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbv4ccs--jxp7io4sxai9" source="FRAN_RI_025">Maine (avenue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzaecwki-12g8679eig94" source="FRAN_RI_025">Faubourg-Saint-Honoré (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcypb7e-1qdyqzsq67dv4" source="FRAN_RI_025">Roule (rue du)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nz8xjyw7--1i2dt73qi719m" source="FRAN_RI_025">Bons-Enfants (rue des)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxeph7b-1sjw6m6t5e8pc" source="FRAN_RI_005">Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntefy4r2-v9v1vncxx7hv" source="FRAN_RI_005">Apchon (Cantal)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Duval, François</persname>
    </controlaccess>
   </c>
   <c id="c-amjeh1zkh--t6qra7edvoo2" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="cote-de-consultation">MC/ET/XXVII/864</unitid>
     <unittitle>Dossiers de clients (letrres I à W)</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1578-01-01/1915-12-31">1578-1915</unitdate>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>(38) – Inhumations de France.- 
      <emph render="italic">Compagnie générale des Inhumations de France. Notice et objectif financier</emph>. Une feuille, non datée. 
     </p>
     <p>(39) – Instruction.- Société anonyme pour la propagation de l’instruction parmi les femmes. Dissolution. Frédéric Passy, liquidateur ; Ecole Sévigné, à Sèvres. 1891 (voir n° 31).</p>
     <p>(40) – 
      <emph render="italic">Laborieuse (La), société de consommation coopérative.</emph> Statuts et rapports de commissions. 1897-1898, 2 brochures, in-8°, 21 pages et 26 pages. 
     </p>
     <p>(41) – Laissez-passer.- Laissez-passer délivré par les officiers de l’hôtel commun de Sarreguemines à Christophe Scheffer, garçon menuisier qui, venant de finir son apprentissage à Sarreguemines, désire « hanter » en France pour se perfectionner. 1765, 3 juin. Sceau cire rouge.</p>
     <p>(42) – Libraire.- Brevet de libraire au nom de Jean Alex, Paris, département de la Seine,12 juillet 1821.</p>
     <p>(43) – La Tour-Maubourg- Boulevard de La Tour-Maubourg, n° 80 et n° 82, rue Chevert, n°5 bis et n°7, vente sur licitation. Plan 60 cm x 52,5 cm. </p>
     <p>(44) – Licence.- Thèse pour la licence 
      <emph render="italic">. Des règles générales et particulières sur la forme des testaments et des legs en général</emph>, par Léonard Honoré Gustave Meunié. 1855, 78 pages. in-8°. 
     </p>
     <p>(45) – Londres.- 
      <emph render="italic">The illustrated London news</emph>, vol. I, 14 mai - 31 décembre 1842. Préface et index, p. III-VI, supplément, p. 545-554. Spécimen des gravures, placard. 
     </p>
     <p>(46) – Loterie.- 
      <emph render="italic">Œuvre diocésaine de Notre-Dame</emph>- 
      <emph render="italic">des</emph>-S 
      <emph render="italic">ept</emph>- 
      <emph render="italic">Douleurs fondée en 1853 au profit des jeunes filles pauvres, infirmes et incurables, rue de Plaisance, n°2 ,Paris</emph>. Deux exemplaires de billets. 
     </p>
     <p>(47) – Louis-Philippe Ier.- 
      <emph render="italic">Les exécuteurs testamentaires du feu roi Louis-Philippe au prince président de la République</emph>. Paris, 26 janvier 1852, placard in-4°. 
     </p>
     <p>Lettre du duc de Nemours et du Prince de Joinville aux exécuteurs testamentaires. Claremont, 29 janvier 1852, autographiée.</p>
     <p>(48) – Malouet (Pierre Henri).- Faire-part de décès du baron Malouet survenu le 4 décembre 1909. Legs de tableaux de sa collection au musée de Versailles et à divers particuliers, correspondances 1910.</p>
     <p>(49) – Mariage Herri-Benoîte ; les parents du fiancé, Flamands. Avignon, 11 mai 1578. Expédition, 6 feuillets. </p>
     <p>(50) – Mariage.- Contrat de mariage Thenard-Devrez, 1878. Exemplaire sur parchemin, pages encadrées, reliure maroquin plein, filets dorés, tranches dorées ; sur le plat supérieur, couronne de baron.</p>
     <p>(51) – Massard (Léopold), artiste graveur (1813-1889).- Lettres, dont une de Gustave Larroumet (1852-1903), relative au portail de Vitu, vente après décès, 1842-1890.</p>
     <p>(52) – Montmartre (rue).- Deux maisons réunies en une seule, n°55 et 56, puis 122, vis-à-vis la petite rue Saint-Pierre. Titres de propriété , 1862-1915 (déficit constaté en mai 2014).</p>
     <p>(53) – Nîmes.- Eglise réformée deNîmes. Certificat de réception à la Sainte-Cène, délivré à N. le 3 juin 1844.</p>
     <p>(54) – Notaire de Bruxelles, Heelveld, extinction de dettes entre Marie Catherine Goffa et son mandataire, clerc de notaire, Jean Victor Flourens, 9 mai 1910 (cachet plaqué rouge).</p>
     <p>(55) – Paris (Ville de).- Journal, certificat de propriété de dix parts de Zoé Lusson ; liquidation au profit de Le Marquand (1882-1883).</p>
     <p>(56) – Proux (Philibert André), né en 1792. Dossier militaire (1812-1815). Etat nominatif des sous-officiers (dont Proux) du 2e régiment de la brigade des carabiniers de Monsieur. Lettre signée : Humblot « à ma chère mère Guenot » pour la mise en sûreté et en cachette des objets lui appartenant. Paris, 26 décembre 1813.</p>
     <p>Proux fils. Son remplacement militaire par sieur Duron, Jean. 1839.</p>
     <p>(57) – Remplacement de Louis Joseph Deloffre, fils d’un cultivateur d’Ecourt-Saint-Quentin (Pas-de-Calais), classe 1834, n°48 au tirage au sort, par Pierre Paul Laurent Imbert, cultivateur de Douai, qui recevra 500 francs après l’année de garantie. 4 mars 1836. Joint, lettre du maire d’Ecourt-Saint-Quentin au remplaçant, au sujet du paiement. 22 avril 1837.</p>
     <p>(58) – Remplacement militaire de Bruneau, 1849.</p>
     <p>(59) – Remplacement militaire. Convention avec la maison Dalifol pour fourniture d’un remplaçant, 1853. Engagement d’un remplaçant (1853). Acte de remplacement (1855).</p>
     <p>(60) – Reuilly.- Rue de Reuilly, n° 13. Adjudication d’une maison des Hospices de Paris, 22 juin 1807. Joint un état de toutes les inscriptions hypothécaires sur les immeubles des Hospices civils de Paris (1809).</p>
     <p>(61) – Saint-Nicolas (Etablissements de).- Maison d’Issy, 3e trimestre 1857, bulletin du n°978.</p>
     <p>(62) – Seine-et-Oise.- 
      <emph render="italic">Société anonyme de publications périodiques en Seine-et-Oise</emph>. Action de 100 francs ; lettres signées de Montagu, indiquant l’origine et le but de cette société et la valeur de l’action (1884-1887). 
     </p>
     <p>(63) – Séville-Xerès-Cadix.- 
      <emph render="italic"> Aux obligations des chemins de fer de Séville-Xerès-Cadix, Paris, 4 mars 1870. A son Excellence le ministre de Fomento</emph> , mars 1870, 4 pages et 3 pages. in-4°. 
     </p>
     <p>(64) – 
      <emph render="italic">Sibérienne (Compagnie).</emph>- 
      <emph render="italic"> Chanel et Cie, 217 rue Saint</emph>- 
      <emph render="italic">Honoré, saison 1908-1909,</emph> 12 pages oblong et couverture illustrée en couleur. 
     </p>
     <p>(65) – Testament autographe, signé Chappuis, 20 avril 1837. Pièces de comparaison, même date, autographie. 4 pages, in-f° ;</p>
     <p>(66) – Testaments. Correspondance relative à divers testaments. 1777-1810.</p>
     <p>(67) – Tontines.- 
      <emph render="italic">Administration des Tontines</emph>. Tontine d’épargne 1e société. Enregistrement de trois actions de Pierre François Nepveu.1822. 
     </p>
     <p>(68) – Tontines.- 
      <emph render="italic"> Administration des Tontines</emph>. Exercice (1826). Tableau de situation de la tontine d’épargne (rogné sur deux côtés). 
     </p>
     <p>(69) – Travail (accident du).- Accord entre l’accidenté, Jean-Baptiste Renaud, et la compagnie employeur, Compagnie pour la fabrication des compteurs et matériel d’usines, 28 juin 1907.</p>
     <p>(70) – Victimes de 1851 et de 1858.- 
      <emph render="italic"> Liste des victimes de 1851 et de 1858 et des pensions proposées par la Commission départementale de la Seine</emph>. 5 pages in-f°. 
     </p>
     <p>(71) – Ville-Évrard.- 
      <emph render="italic">Maison spéciale de santé de Ville-Evrard. Pour le traitement des maladies nerveuses et mentales des deux sexes. Fondée par le département de la Seine. Commune de Neuilly-sur-Marne</emph>. 5 p. in-4° et vue d’ensemble. 
     </p>
     <p>(72) – Vindé (Hôtel).- Hôtel appartenant au comte Morel de Vindé, décédé en 1842, et situé boulevard de la Madeleine, n° 11. Servitude, note de l’avocat Fontaine pour les adjudications des deux lots (vers 1844). Autographe. 8 pages.</p>
     <p>(73) – Walker.- Prix d’établissement de l’Anatomie des formes (1841-1849). Testament, achat par le Conservatoire de sa collection d’instruments de musique, portant tous son nom (1861-1873). Notes sur les dates du décès de membres des familles Fau, Langry, Godefert, et leur lieu d’inhumation (déficit constaté en mai 2014).</p>
     <p>(74) – Ensemble de couvre-spirales de montres (conservé à la réserve du Département du Minutier central des notaires de Paris).</p>
    </scopecontent>
    <controlaccess>
     <persname source="indexation_libre">Scheffer, Christophe</persname>
     <persname source="indexation_libre">Jean, Alex</persname>
     <persname authfilenumber="d699mtzuj9h--t9qdlk1vswsi" source="FRAN_RI_012">Nemours, Louis d'Orléans (1814-1896 , duc de)</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu2la0m--sl32ca1652gd" source="FRAN_RI_012">Louis-Philippe Ier (roi des Français , 1773-1850)</persname>
     <persname authfilenumber="d699mu2wmus--1owxteie4enzi" source="FRAN_RI_012">Joinville, François d'Orléans (1818-1900 , prince de)</persname>
     <persname source="indexation_libre">Malouet, Pierre Henri</persname>
     <persname source="indexation_libre">Herri-Benoîte</persname>
     <persname source="indexation_libre">Thenard</persname>
     <persname source="indexation_libre">Devrez</persname>
     <persname source="indexation_libre">Massard, Léopold</persname>
     <persname source="indexation_libre">Goffa, Marie Catherine</persname>
     <persname source="indexation_libre">Flourens, Jean Victor</persname>
     <persname source="indexation_libre">Lusson, Zoé</persname>
     <persname source="indexation_libre">Proux, Philibert-André</persname>
     <persname source="indexation_libre">Humblot</persname>
     <persname source="indexation_libre">Duron, Jean</persname>
     <persname source="indexation_libre">Deloffre, Louis Joseph</persname>
     <persname source="indexation_libre">Imbert, Pierre Paul Laurent</persname>
     <persname source="indexation_libre">Bruneau</persname>
     <persname source="indexation_libre">Fomento</persname>
     <persname source="indexation_libre">Chappuis</persname>
     <persname source="indexation_libre">Nepveu, Pierre François</persname>
     <persname source="indexation_libre">Morel de Vindé</persname>
     <persname source="indexation_libre">Meunié, Léonard Honoré Gustave</persname>
     <persname source="indexation_libre">Renaud, Jean-Baptiste</persname>
     <persname source="indexation_libre">Passy, Frédéric (1822-1912)</persname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbn2s42--1t1u0sd5ftn1q" source="FRAN_RI_025">La-Tour-Maubourg (boulevard de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzckddya-vwmptzib1i01" source="FRAN_RI_025">Plaisance (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzc47wbl-1a2g6xqjbuj5s" source="FRAN_RI_025">Montmartre (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzcw279b-1b2qe3vsio045" source="FRAN_RI_025">Reuilly (rue de)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzd36jkq-2di11qojb16k" source="FRAN_RI_025">Saint-Honoré (rue)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nzbukjpr--1oeze4dlvxf37" source="FRAN_RI_025">Madeleine (boulevard de la)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntb8sizq--czuh14pqglgb" source="FRAN_RI_005">Seine-et-Oise (France , département , 1790-1968)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntvoxo4n-oacem136ip2j" source="FRAN_RI_005">Avignon (Vaucluse)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3nth0g0mh-33w5yhxt5dnt" source="FRAN_RI_005">Nîmes (Gard)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxmupd8-1vca7ig0t7deb" source="FRAN_RI_005">Bruxelles (Belgique)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntp9cjwz--1m605bwhk5g61" source="FRAN_RI_005">Ecourt-Saint-Quentin (Pas-de-Calais)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxpf745-a3y33fjp6kfh" source="FRAN_RI_005">Séville (Espagne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3m08zrk1x6--1pofazxfbilgb" source="FRAN_RI_005">Cadix (Espagne)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxo21l5--1llwpj4s4ec1i" source="FRAN_RI_005">Londres (Royaume-Uni)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntu51cee--wrvelxp49su1" source="FRAN_RI_005">Versailles (Yvelines)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntxf32qm-1729ynymwb8tc" source="FRAN_RI_005">Neuilly-sur-Marne (Seine-Saint-Denis)</geogname>
     <geogname authfilenumber="d3ntnhdicb-79571n8qh3q9" source="FRAN_RI_005">Sarreguemines (Moselle)</geogname>
     <persname source="indexation_libre">Larroumet, Gustave (1852-1903)</persname>
    </controlaccess>
    <c id="c-6cuy0xl55-evz4g6fx5abp" level="item">
    <did>
     <unitid type="identifiant">MC/RS//1371</unitid>
      <unittitle>Couvre-spirales de montres.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701-01-01/1800-12-31">XVIIIe siècle</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>74 pièces cousues sur support carton (d'après les fils d'attache, 5 pièces manquent).</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <accessrestrict>
      <p>Pièces conservées dans la réserve du Département du Minutier central des notaires de Paris.</p>
     </accessrestrict>
     <scopecontent>
      <p>
       <emph render="bold">Cote originelle du document</emph> : MC/ET/XXVII/864, dossier 74. Ensemble de couvre-spirales de montres dits coqs de montres.</p>
      <p>
       <emph render="bold">Informations concernant le classement et la cotation du document</emph> : acte coté en réserve mais non dématérialisé.</p>
      <p>
       <emph render="bold">Date de création de la notice</emph> : 2014 (G. Pitrou)</p>
     </scopecontent>
    </c>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>